<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
       <string name="about" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Данная программа поможет вам научиться собирать различные кубики Рубика разными методами. От
        очень простого метода для начинающих до сборки кубика с закрытыми глазами.
         В ней вы найдете ссылки на видео с авторскими методиками сборки от известного спидкубера
         <a href="http://maximchechnev.com/">Максима Чечнева</a>
         с комментариями автора программы (моими). А так же ссылки и комментарии на другие полезные видео
         по сборке кубика.</p>

         <p>Почему за основу были взяты видео от Максима? Потому, что это одни из очень немногих
         видео, где все объясняется очень подробно и со скоростью, позволяющей не ставить видео на
         паузу и не перематывать назад каждые 10 секунд, что на мой взгляд очень актуально для начинающих.
         Думаю, что посмотрев для сравнения приведенные в программе \"продвинутые\" видео
         от <a href=https://www.youtube.com/user/fazrulz1/about>Феликса Земдегса</a>,
         <a href=https://www.facebook.com/JPermCubing>J Perm</a> или от Кристофера Олсона
         (<a href="http://www.cyotheking.com/about">Christopher Olson</a>), вы поймете это более наглядно.
         </p>

         <p>Программа позволяет легче ориентироваться в приведенных в ней видео, благодаря иконкам отображающим
          основные моменты рассмотренные в видео. Содержит ссылки, позволяющие просматривать видео
          с определенного момента. А также алгоритмы из видео в виде формул, позволяющие
          быстро в офлайн режиме вспомнить тот или иной алгоритм.<br/>
          Так же вы можете делать для себя заметки (комментарии) к каждому этапу.</p>

         <p>Даже если вы уже умеете собирать кубик, рекомендую изучить методику Максима для начинающих.
         Это поможет вам понять тот язык (
         <a href="rg2://ytplay?time=11:15&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"Лондон\",</b></a>
         <a href="rg2://ytplay?time=8:16&link=ku-FyZvD48Q"><b>\"свет\"</b></a> и
         <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"крыша\"</b></a>), который лежит в основе всех его видео и который
         применяется в данной программе (ну или как минимум пощелкать по картинкам в разделе Основные движения,
         чтобы увидеть подсказки).</p>

         <p>Огромное спасибо всем спидкуберам, чьи видео приведены в данной программе, особенно
         Максиму Чечневу. Надеюсь, что данная программа только увеличит число тех, кто научился
         собирать кубик по методике Максима.<br/>
         Все обучающие видео от Максима, вы можете найти на
         <a href="https://www.youtube.com/user/MaximChechnev/featured">его канале в youtube.</a>
         А все видео от J Perm так же <a href="https://www.youtube.com/channel/UCqTVfT9JQqhA6_Hi_h_h97Q/featured">на канале в youtube.</a><br/><br/>
         Если вам понравился какой-то из кубиков в видео, то вы его можете купить в
         <a href="http://shop.maximchechnev.com/">магазине Максима.</a>
         </p>

         <p>Спасибо всем приславшим свои замечания и предложения по работе
         программы, особенно Антону Очаковскому и Илье Богданову. Отдельное спасибо Lerk\'у - главному
         бета тестеру функционала программы. Ну и конечно же Глебу Любичу, главному корректору текстов
         и просто генератору хороших идей. Надеюсь, что его проект
         <a href="https://www.instagram.com/legkoporossii/">#ЛегкоПоРоссии</a> будет развиваться.
         Ребята, без вас у меня бы не получилось сделать то, на что вы сейчас смотрите.
         </p>

         <p>Информацию об ошибках, а так же свои пожелания по развитию программы, ссылки на интересные
          видео, которые вы бы хотели видеть в программе, вы можете присылать мне на адрес
         <a href="mailto:rubicsguide@yandex.ru">rubicsguide@yandex.ru</a> Но прежде, обязательно
         прочтите информацию в разделе \"Читать обязательно!\" кубика 3х3 для Начинающих, возможно
         ответ на свой вопрос вы найдете там.
         </p>

         <br/>
         <br/>
         Розов Антон<br/>
         <a href="mailto:rubicsguide@yandex.ru">rubicsguide@yandex.ru</a>
    ]]></string>
</resources>