<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="basic_title">
        <item>Азбука вращений</item>
        <item>Движения для 2х2 и 3х3</item>
        <item>Движения для 4х4</item>
        <item>Движения для 5х5</item>
        <item>Движения для пирамидки</item>
        <item>Движения для скьюба</item>
        <item>Движения для скваера</item>
    </string-array>

    <integer-array name="basic_icon">
        <item>@drawable/ic_alert</item>
        <item>@drawable/vbasic</item>
        <item>@drawable/basic_4x4</item>
        <item>@drawable/basic_5x5</item>
        <item>@drawable/basic_pyr</item>
        <item>@drawable/basic_skewb</item>
        <item>@drawable/square</item>
    </integer-array>

    <string-array name="basic_descr">
        <item>@string/basic_st0_descr</item>
        <item>@string/basic_st1_descr</item>
        <item>@string/basic_st2_descr</item>
        <item>@string/basic_st3_descr</item>
        <item>@string/basic_st4_descr</item>
        <item>@string/basic_st5_descr</item>
        <item>@string/basic_st6_descr</item>
    </string-array>

    <string-array name="basic_null">
        <item> </item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
    </string-array>

    <string name="basic_st0_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Несколько слов о языке вращений кубика Рубика и других шарнирных головоломок.</p>

        <p>Язык вращений – это особые обозначения движений граней кубика, при помощи который можно
        записать какой-либо алгоритм, решение или скрамбл.</p>

        Начнем с языка вращений для всех кубиков от 2х2 и выше. У кубика шесть сторон, соответственно вращение
        каждой стороны обозначается соответствующей буквой:<br/><br/>

        F - front - фронтальная сторона<br/>
        B - back - задняя сторона<br/>
        L - left - левая сторона<br/>
        R - right - правая сторона<br/>
        U - up - верхняя сторона<br/>
        D - down - нижняя сторона<br/><br/>

        Данный язык вращений является международным, и используется практически на всех более-менее
        серьезных ресурсах о кубике. В некоторых обучалках, в основном довольно старых, встречается
        руссифицированный язык вращений (Ф - фасад, П - правая сторона, Л - левая сторона и т.д.),
        но я не рекомендую вам привыкать к такому.<br/><br/>

        - Если написана только буква, значит крутим эту сторону по часовой стрелке, как если бы мы
        смотрели на эту грань в лицо. Именно поэтому F и D это вращения как бы в разные
        стороны.<br/><br/>

        - Если в конце стоит штрих \', например F\', значит крутим эту сторону против часовой стрелки,
        как если бы мы смотрели на эту грань в лицо.<br/><br/>

        - Если после буквы стоит цифра 2, значит крутим эту сторону на 180 градусов (два раза). Если
        ещё стоит и штрих, к примеру U2\', то это означает, что в данном алгоритме удобнее вращать
        U2 против часовой стрелки (но не обязательно, т.к. итог будет один и тот же, что U2, что U2\')<br/><br/>

        - Если после буквы стоит еще буква \"w\", например Uw, значит крутим не только эту грань,
        но еще и средний слой (для больших кубиков, часто сочетается со следующим модификатором). Также
        вместо модификатора \"w\", может использоваться строчное обозначение стороны. Т.е.
        Uw = u, Fw = f, Rw = r и т.д.<br/><br/>

        - Если цифра стоит перед буквой, например 2U, значит крутим только второй по порядку слой от этой
        грани. Данный модификатор применяется для больших кубов (от 4х4 и выше). Очень часто
        совмещается с предыдущим, например 3Uw, означает, что нужно повернуть все три слоя по часовой
        стрелке. Заметьте, что совместно с предыдущим можификатором цифра 2 обычно не применяется,
        т.е. 2Uw = Uw = 2u = u. Возможно сочетание всех перечисленных можификаторов. Допустим,
        что нам надо в кубике 6х6 повернуть все три правых слоя на 180 градусов, и сделать это
        удобнее против часовой стрелки, на языке вращений это будет выглядеть как 3Rw2\'.<br/><br/>

        - Скобки - не обозначают никаких действий. Позволяют просто визуально выделить какую-то
        часть алгоритма для облегчения его восприятия/запоминания, например пиф-паф в Палке: <b>F (R U R\' U\') F\'</b>.<br/><br/>

        Также существуют более редкие движения, которые тоже иногда используются в алгоритмах:<br/><br/>

        M - middle - средний слой, находящийся между правой (R) и левой (L) сторонами. Может
        выполняться как (Rw\' R).<br/><br/>
        S - standing - средний слой, находящийся между фронтальной (F) и задней (B) сторонами. Может
        выполняться как (Fw\' F).<br/><br/>
        E - equatorial - средний слой, находящийся между верхней (U) и нижней (D) сторонами. Может
        выполняться как (Uw\' U).<br/><br/>

        Кроме вращений граней куба, существуют обозначения, указывающие на изменения положения куба
        в пространстве. Эти движения называются перехватами:<br/><br/>

        x - весь куб вращается от себя по плоскости, совпадающей с правым (R) и левым (L) слоями (F превращается в U)<br/>
        x\' - весь куб вращается к себе по плоскости, совпадающей с правым (R) и левым (L) слоями (F превращается в D)<br/>
        y - весь куб вращается по часовой стрелке в горизонтальной плоскости (F превращается в L)<br/>
        y\' - весь куб вращается против часовой стрелки в горизонтальной плоскости (F превращается в R)<br/>
        z - весь куб вращается по часовой стрелке в фронтальной плоскости (U превращается в R)<br/>
        z\' - весь куб вращается против часовой стрелки в фронтальной плоскости (U превращается в L)<br/><br/>

        Стоит наверно еще добавить, что для правильной разборки кубика по скрамблу  его надо взять
        белой (или самой светлой, если нет белой) стороной вверх, а зеленой (или самой темной) к себе.<br/><br/>

        Вот вроде и все, что касается кубов. Теперь немного о других головоломках и их азбуках.

        <p>Пирамидка - тут все довольно просто, поскольку у пирамидки только четыре грани, то и всего
        четыре буквы в азбуке (R, L, U и B). Но в отличие от кубика для пирамидки строчными (маленькими)
        буквами обозначается не более \"жирное\" вращение грани, а наоборот вращение только одного
        маленького уголка.<p>

        <p>Мегаминкс - тут наоборот, все очень сложно. Полноценная азбука вращений для сборки мегаминкса
        очень большая, т.к. граней у него целых двенадцать и для каждой надо дать свое обозначение. Но и это
        еще не все, на самом деле у мегаминкса как минимум три азбуки вращений:</p>

        1. Если держать его ребром к себе снизу (самый распространенный вариант).<br/><br/>

        2. Если держать его ребром к себе сверху.<br/><br/>

        3. Азбука для скрамблов. Очень простая азбука состоящая всего из трех букв (R D и U). А
        что они значат, вы можете посмотреть <a href="rg2://ytplay?time=0:00&link=xKZEogUhu-k">в этом видео.</a>

        <p>Именно поэтому в программе не приведена Азбука вращений для мегаминкса, т.к. научится его собирать можно
        просто используя алгоритмы от трешки, а полноценная азбука начинающих только запутает. Ну
        а если вам все же интересно, то более продвинутую методику сборки мегаминкса и азбуку
        вращений вы всегда можете найти на сайте <a href=https://speedcubing.ru/tutorial/megaminx>speedcubing.ru</a>.</p>

        <p>Скьюб - тут тоже все не так просто, как с пирамидкой или кубиком. Казалось бы - простая
        головоломка и не так много вариантов вращений, но у скьюба есть две азбуки вращений:</p>

        1. WCA notation - Все вращения U, R, L производятся вокруг одного из соответствующих углов.<br/><br/>

        Например: R - по часовой стрелке на 120 градусов слой вокруг самой дальней видимой вершины
        снизу справа, U' - против часовой стрелки на 120 градусов слой вокруг самой дальней видимой
        вершины сверху U.<br/><br/>

        2. Sarah notation - Если в нотации WCA все 4 вращения сделаны так, чтобы не затронуть угол,
        то в нотации Сары все 4 вращения его затрагивают.<br/><br/>

        В программе приведены вращения из обеих азбук (нотаций) для скьюба.

    ]]></string>
    <string name="basic_st1_descr">BASIC3X3</string>
    <string name="basic_st2_descr">BASIC4X4</string>
    <string name="basic_st3_descr">BASIC5X5</string>
    <string name="basic_st4_descr">BASIC_PYR</string>
    <string name="basic_st5_descr">BASIC_SKEWB</string>
    <string name="basic_st6_descr">BASIC_SQ1</string>

</resources>