<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    Всем привет!
    Меня зовут Глеб Любич и я научу вас собирать кубик Рубика методикой для новичков, которую я выучил ещё в школе, где-то классе в 6.

    Для того, чтобы вы смогли научиться собирать кубик Рубика по этой методике для новичков, надо определиться с терминологией.

    Это поможет проще объяснять действия и алгоритмы, которые надо выполнять. Особенно актуально это тем, кто не хочет разбираться в международной системе обозначения вращений граней.

    Терминология взята у Максима Чечнёва, с лёгкими изменениями.

    Все грани куба вращаются и могут перемещаться с одной стороны на другую, за исключением центрального кубика. Он никуда не перемещается и зафиксирован. По цвету центрального кубика мы определяем цвет всей стороны. Если он белого цвета, значит вся сторона должна быть белой, если красного, значит красной.

    Нет никакой разницы, с какого цвета вы начнёте собирать кубик Рубика, но во всех обучалках и во всём мире, по-умолчанию принято начинать сборку с белой стороны. Так проще объяснять и ориентироваться начинаешь быстрее.

    Кубик Рубика мы рассматриваем как домик. За верх мы принимаем белый цвет, за низ - жёлтый. И названия им даём соответсвующие, белый верх - крыша, жёлтый низ - подвал. Так же есть первый этаж, второй и третий, снизу вверх соответственно.

    Очень важно, не вертеть хаотично куб в руках. Всегда держите его крышей вверх и подвалом вниз и смотрите на фронтальную его часть. Если вы ищете на гранях кубик нужного цвета, то возьмите жёстко куб в одну руку и не отпуская крутите так, чтобы в любой момент могли вернуть его в исходное положение.

    Смотря на фронтальную часть кубика, мы видим, что есть у него правая и левая грани. Если одну из этих граней повернуть вверх, то это называется "Включить свет". Если вниз, то "Выключить свет". Либо слева, либо справа, соответственно.

    Так же, можно вращать фронтальную часть, либо по часовой стрелке, либо против. Вращение по часовой стрелке называется "Поехать в Лондон", вращение против часовой стрелки "Уехать из Лондона". Для ассоциации, можно представить часы Биг Бен и его циферблат.

    Крыша и третий этаж составляют одно целое. Она может вращаться влево или вправо. Вращение влево - по часовой стрелке, вращение вправо - против часовой стрелки. Если наклонить кубик крышей к себе, то станет понятно, почему так получается.

    И точно по такой же схеме вращается первый этаж вкупе с подвалом. Только я не использую уже понятия "По часовой стрелке" и "Против часовой стрелки". Влево или вправо.

    Эта терминология поможет проще понимать текстовое обучение.





</resources>