<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="begin_rozov_title">
        <item>@string/begin_rozov_st1_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st9_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="begin_rozov_icon">
        <item>@drawable/vbegin_0</item>
        <item>@drawable/rozov_2</item>
        <item>@drawable/rozov_3</item>
        <item>@drawable/rozov_4</item>
        <item>@drawable/rozov_5</item>
        <item>@drawable/rozov_6</item>
        <item>@drawable/rozov_7</item>
        <item>@drawable/rozov_8</item>
        <item>@drawable/rozov_9</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="begin_rozov_descr">
        <item>@string/begin_rozov_st1_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st9_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="begin_rozov_url">
        <item>@string/begin_rozov_st1_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st9_url</item>
    </string-array>

    <string name="begin_rozov_st1_title">Устройство, Алгоритмы и Язык вращений кубика.</string>
    <string name="begin_rozov_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Для начала несколько слов об устройстве кубика и тех частях из
        которых он состоит.</p>

        1. Центры (крестовина).</a>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_1.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие всего одну наклейку. Отличительная особенность - положение центров
        относительно друг друга четко фиксировано, т.к. внутри кубика они жестко соединены крестовиной.</p>

        2. Ребра.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_2.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие две наклейки.</p>

        3. Углы.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_3.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие три наклейки.</p>

        <p>Теперь несколько слов о том, как крутить кубик Рубика
        и о том, что такое алгоритмы. Как вы понимаете, каждую сторону кубика можно повернуть ПО
        или ПРОТИВ часовой стрелки. А последовательность из нескольких таких вращений называется
        <b>Алгоритмом</b>.</p>

        <p>Для того, чтобы записать эти вращения кубика (алгоритмы), используется <b>Язык вращений</b>, т.е. особые
        обозначения движений сторон кубика, при помощи которых можно записать какой-либо алгоритм.</p>

        <p>У кубика шесть сторон, соответственно вращение каждой стороны обозначается соответствующей буквой:<br/><br/>

        F - Front - фронтальная сторона<br/>
        B - Back - задняя сторона<br/>
        L - Left - левая сторона<br/>
        R - Right - правая сторона<br/>
        U - Up - верхняя сторона<br/>
        D - Down - нижняя сторона<br/><br/>

        Если написана только буква, значит крутим эту сторону по часовой стрелке так, как если бы мы
        смотрели прямо на эту грань (в лицо). Именно поэтому R и L это вращения как бы в разные
        стороны.<br/><br/>

        Если в конце стоит штрих \', например F\', значит крутим эту сторону против часовой стрелки,
        как если бы мы смотрели прямо на эту грань.</p>

        <p>Более подробно с языком вращений различных головоломок вы можете ознакомиться в разделе
        программы \"Азбука вращений\" или нажав на знак вопроса в правом верхнем углу программы.</p>

        <p>Например, очень простой четырехходовый алгоритм, который называется пиф-паф: <b>R U R\' U\'</b> -
        означает, что сначала нужно повернуть по часовой стрелке правую сторону (R),
        затем по часовой верхнюю (U), потом против часовой правую (R\') и против часовой верхнюю (U\').</p>

        <p>Если повторить данный алгоритм еще 5 раз, то кубик вернется в исходное положение.</p>

        <p>Также в программе используется язык вращений Максима Чечнева, который позволяет запоминать
        алгоритмы составляя для них ассоциативные ряды. Основные понятия (движения) этого метода:
        <a href="rg2://ytplay?time=11:15&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"Лондон\"</b></a> - фронт,
        <a href="rg2://ytplay?time=8:16&link=ku-FyZvD48Q"><b>\"свет\"</b></a> - правая грань и
        <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"крыша\" - верхняя грань.</b></a></p>

        <p>Например, для пиф-пафа ряд будет
        <a href="rg2://ytplay?time=8:19&link=ku-FyZvD48Q">вот такой:</a> представьте, что вы проснулись
        ночью попить воды и включили свет (повернули правую грань по часовой стрелке) и от яркого
        света у вас "поехала крыша" (крутим верхнюю грань) тоже по часовой стрелке. Вы выключили
        свет (правая грань против часовой стрелки) и "крыша" вернулась на свое место (верхняя
        грань против часовой стрелки).</p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st1_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st2_title">Белый крест</string>
    <string name="begin_rozov_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Это довольно простая методика сборки кубика Рубика для начинающих, но при этом с ее помощью
        вполне реально научится собирать кубик примерно за минуту, а с использованием \"Ускорений\"
        еще быстрее. Так же с этой методики довольно
        легко перейти на продвинутую методику сборки CFOP (она же Фридрих), с помощью которой
        кубик собирают большинство самых известных спидкуберов.</p>

        <p>Если вам что-то в этой методике будет непонятно, то попробуйте освоить методику от Максима
        Чечнева, которая также приведена в программе. А лучше, просто щелкните на выделенный текст
        и посмотрите этот момент в видео, где все рассказано очень подробно.</p>

        <p>Как и в большинстве методик для начинающих, начнем сборку с креста на какой-либо стороне.
        Начать сборку можно абсолютно с любой стороны, но чтобы было меньше путаницы, начнем с белой.
        Итак, на первом этапе нам нужно собрать белый крест, т.е. поставить четыре ребра, у которых
        есть белая наклейка к белому центру, причем желательно поставить их сразу так, чтобы вторая
        наклейка ребра соответствовала центру находящемуся сбоку от белого, т.е. ребра \"дружили\"
        с центрами.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2.xml"></p>

        <p>Надеюсь, вы поняли, что серым цветом на картинках к этой обучалке обозначены элементы, цвет
        которых, на данный момент, не имеет никакого значения.</p>

        <p>И чтобы это сделать, нам понадобятся два очень простых, но очень и очень полезных алгоритма,
        которые нам еще много где пригодятся. Про первый алгоритм я уже говорил выше -
        это <b>пиф-паф</b> или в международном варианте
        <a href="rg2://ytplay?time=0:06&link=4nSnsav3bIU"><b>Sexy move</b></a>. А второй алгоритм
        это <b>Английский пиф-паф</b> или <b>Кувалда</b>, в международном варианте
        <a href="rg2://ytplay?time=4:27&link=4nSnsav3bIU"><b>Sleagehammer</b></a>.</p>

        <p>Пиф-паф.</p>

        <p>Крутим правую грань по часовой стрелке (R), верхнюю по часовой (U), возвращаем правую на место (R\') и
        возвращаем на место верхнюю (U\'). Если выполнить данный алгоритм шесть раз, то кубик вернется
        в исходное положение.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_r"><img src="rozov_2_u"><img src="rozov_2_rb"><img src="rozov_2_ub"></p>

        <p>Алгоритм: <b>R U R\' U\'</b></p>

        <p>Английский пиф-паф или Кувалда.</p>

        <p>Почему такие названия, вы можете посмотреть в видео. Крутим правую грань против часовой
        стрелки (R\'), переднюю по часовой (F), возвращаем на место правую (R) и возвращаем переднюю (F\').</p>

        <p>Алгоритм: <b>R\' F R F\'</b></p>

        <p>Вот теперь перейдем к сборке. Первое, что нам необходимо сделать, это правильно взять
        кубик. Взять его надо так, чтобы белый центр оказался снизу, а желтый сверху.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_2.xml"></p>

        Теперь ищем ребра с белой наклейкой. Представим, что кубик это трехэтажный дом. А начнем мы
        наши поиски сверху вниз, т.е. первым делом ищем белое ребро на крыше (верхней грани).

        Если мы его там находим, то крутим крышу так, чтобы цвет наклейки находящейся
        сбоку (на третьем этаже) этого ребра, совпал с цветом бокового центра.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_3.xml"></p>

        Перехватываем кубик так, чтобы ребро оказалось на правой грани и дважды крутим правую грань (R2).
        Ребро встанет на нижний слой к белому центру и при этом будет \"дружить\" со своим боковым центром.

        Если белого ребра нет на верхней грани, значит ищем белое ребро на третьем этаже нашего кубика.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_4.xml"></p>

        В этом случае повернуть крышу так чтобы боковая наклейка ребра совпала с каким-либо боковым
        центром у нас не получится, ведь белый центр находится снизу кубика. Поэтому ставим наше
        ребро справа и крутим два нижних слоя так, чтобы цвет верхней наклейки ребра совпал с цветом
        переднего центра. Вот так:
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_5.xml"></p>

        И делаем Английский пиф-паф (кувалду) <b>R\' F R F\'</b>. Ребро встанет к своему центру.

        Если белого ребра нет ни на крыше, ни третьем этаже, значит ищем наше ребро на втором этаже.
        Что делать с таким ребром? Взять кубик так, чтобы ребро находилось спереди справа
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_6.xml"> или <img src="rozov_2_7.xml"></p>

        и сделать пиф-паф <b>R\' F R F\'</b>. Ребро поднимется на крышу или третий этаж, а что делать
        в этом случае, вы уже знаете.

        Ну и если ребро находится на первом этаже, то берем кубик так, чтобы оно было справа
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_8.xml"></p>

        и двойным движением правой грани поднимаем его на третий этаж. А что с ним делать дальше,
        написано выше.

        Ну и последний случай, когда белых ребер нет ни на крыше, ни на боковых гранях - значит
        белый крест уже собран на нижней грани. Но что делать, если он получился неправильным, т.е.
        боковые цвета ребер не совпадают с цветами центров. Можно действовать по алгоритму 3-го
        этапа методики Максима Чечнева, но поскольку у нас белый центр находится снизу, лучше
        сделать по-другому.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_9.xml"></p>

        Ставим несовпадающее ребро справа и двойным движением правой грани
        поднимаем его наверх, вращением двух нижних слоев подгоняем к ребру его грань и снова
        дважды крутим правую грань, тем самым поставив ребро на свое место и подняв другое неверно
        стоящее ребро на крышу. Подгоняем к нему его грань и ставим ребро на место.

        В итоге все белые ребра должны \"дружить\" со своими центрами.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_10.xml"></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st3_title">Первый слой</string>
    <string name="begin_rozov_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь поставим на свои места белые углы, т.е. соберем не только белую сторону, но
        и целиком первый слой. Данный этап,
        абсолютно аналогичен четвертому этапу методики для начинающих Максима Чечнева, поэтому если вам тут
        что-то будет непонятно, можно посмотреть у Максима.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3.xml"></p>

        <p>Кубик на данном этапе держим так же, как и на предыдущем, т.е. собранным белым крестом вниз.
        И теперь уже ищем углы с белой наклейкой.
        Прежде всего будем их искать на третьем слое, т.е.
        смотрим вот на эти четыре элемента.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_1.xml"></p>
        <p>Есть у кого-то из них белая наклейка.</p>

        <p>Например, находим вот такой бело-сине-красный угол.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_2.xml"></p>

        <p>И смотрим на НЕ БЕЛЫЕ
        наклейки этого уголка. В данном случае они: синяя и красная.
        И наша задача повернуть два нижних слоя так, чтобы цвета центров \"окружающих\" этот уголок были
        такими же, как эти две наклейки. Т.е. в данном случае нам нужно повернуть два нижних слоя
        вот до такого положения.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_3.xml"></p>

        Тут возможны три ситуации, в зависимости от того, где находится белая наклейка угла:

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_4.xml"></p>
        В этом случае достаточно сделать всего один простой пиф-паф <b>R U R\' U\'</b>.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_3.xml"></p>
        Если белая наклейка сверху, то делаем три любых пиф-пафа, хоть обычных хоть английских.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_5.xml"></p>
        Ну и если белая наклейка смотрит прямо на вас, то надо сделать один английский пиф-паф
        (кувалду) или пять простых пиф-пафов, что вам будет удобнее.

        <p>Далее находим другой белый угол,
        подгоняем к нему его место и делаем наши пиф-пафы. Повторяем для всех белых углов.</p>

        <p>Если еще не все уголки стоят на своих местах (нижний слой не собран), а на верхнем слое нет
        уголков с белым цветом, значит надо искать такой уголок на нижнем слое.</p>

        Находим, берем кубик так, чтобы этот угол находился справа внизу
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_6.xml"></p>

        <p>и делаем простой пиф-паф. Тем самым подняв этот угол на верхний слой,
        а что с ним делать дальше - вы уже знаете, подогнать к нему его место и сделать пиф-пафы.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st3_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st4_title">Второй слой</string>
    <string name="begin_rozov_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st4_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st5_title">Второй слой</string>
    <string name="begin_rozov_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st5_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st6_title">Желтый крест</string>
    <string name="begin_rozov_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st6_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st7_title">Расстановка углов</string>
    <string name="begin_rozov_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st7_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st8_title">Разворот углов</string>
    <string name="begin_rozov_st8_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st8_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st9_title">Расстановка ребер</string>
    <string name="begin_rozov_st9_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st9_url">aaaaaaaaaaa</string>

</resources>
