<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="begin_bondarenko_title">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="begin_bondarenko_icon">
        <item>@drawable/vbegin_0</item>
        <item>@drawable/bondarenko_2</item>
        <item>@drawable/bondarenko_3</item>
        <item>@drawable/bondarenko_4</item>
        <item>@drawable/bondarenko_5</item>
        <item>@drawable/bondarenko_6</item>
        <item>@drawable/bondarenko_7</item>
        <item>@drawable/bondarenko_8</item>
        <item>@drawable/bondarenko_9</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="begin_bondarenko_descr">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="begin_bondarenko_url">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_url</item>
    </string-array>

    <string name="begin_bondarenko_st1_title">Устройство, Алгоритмы и Язык вращений кубика.</string>
    <string name="begin_bondarenko_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Для начала несколько слов об устройстве кубика и тех частях из
        <a href="rg2://ytplay?time=1:25&link=n6hyCY-TuoU">которых он состоит.</a></p>

        1. <a href="rg2://ytplay?time=2:33&link=n6hyCY-TuoU">Центры (крестовина).</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_1.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие всего одну наклейку. Отличительная особенность - положение центров
        относительно друг друга четко фиксировано, т.к. внутри кубика они жестко соединены крестовиной.</p>

        2. <a href="rg2://ytplay?time=2:47&link=n6hyCY-TuoU">Ребра.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_2.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие две наклейки.</p>

        3. <a href="rg2://ytplay?time=2:59&link=n6hyCY-TuoU">Углы.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_3.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие три наклейки.</p>

        <p>Теперь несколько слов о том, <a href="rg2://ytplay?time=3:18&link=n6hyCY-TuoU">как крутить кубик Рубика</a>
        и о том, что такое алгоритмы. Как вы понимаете, каждую сторону кубика можно повернуть ПО
        или ПРОТИВ часовой стрелки. А последовательность из нескольких таких вращений называется
        <b>Алгоритмом</b>.</p>

        <p>Для того, чтобы записать вращения кубика, используется <b>Язык вращений</b>, т.е. особые
        обозначения движений сторон кубика, при помощи которых можно записать какой-либо алгоритм.</p>

        <p>У кубика шесть сторон, соответственно вращение каждой стороны обозначается соответствующей буквой:<br/><br/>

        F - front - фронтальная сторона<br/>
        B - back - задняя сторона<br/>
        L - left - левая сторона<br/>
        R - right - правая сторона<br/>
        U - up - верхняя сторона<br/>
        D - down - нижняя сторона<br/><br/>

        Если написана только буква, значит крутим эту сторону по часовой стрелке так, как если бы мы
        смотрели прямо на эту грань (в лицо). Именно поэтому R и L это вращения как бы в разные
        стороны.<br/><br/>

        Если в конце стоит штрих \', например F\', значит крутим эту сторону против часовой стрелки,
        как если бы мы смотрели прямо на эту грань.</p>

        <p>Более подробно с языком вращений различных головоломок вы можете ознакомиться в разделе
        программы \"Азбука вращений\" или нажав на знак вопроса в правом верхнем углу программы.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=5:00&link=n6hyCY-TuoU">Например,</a> <b>R U R\' U\'</b> -
        означает, что сначала нужно повернуть по часовой стрелке правую сторону (R),
        затем по часовой верхнюю (U), потом против часовой правую (R\') и против часовой верхнюю (U\').</p>

        <p>Если повторить данный алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=6:08&link=n6hyCY-TuoU">еще 5 раз,</a>
        то кубик вернется в исходное положение.</p>

        <p>Также в программе используется язык вращений Максима Чечнева, который позволяет запоминать
        алгоритмы составляя ассоциативный ряд. Основные понятия (движения) этого метода:
        <a href="rg2://ytplay?time=11:15&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"Лондон\"</b></a> - фронт,
        <a href="rg2://ytplay?time=8:16&link=ku-FyZvD48Q"><b>\"свет\"</b></a> - правая грань и
        <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"крыша\" - верхняя грань.</b></a></p>

        <p>Например, для пиф-пафа ряд будет
        <a href="rg2://ytplay?time=8:19&link=ku-FyZvD48Q">вот такой:</a> представьте, что вы проснулись
        ночью попить воды и включили свет (повернули правую грань по часовой стрелке) и от яркого
        света у вас "поехала крыша" (крутим верхнюю грань) тоже по часовой стрелке. Вы выключили
        свет (правая грань против часовой стрелки) и "крыша" вернулась на свое место (верхняя
        грань против часовой стрелки).</p>

    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st1_url">n6hyCY-TuoU</string>

    <string name="begin_bondarenko_st2_title">Белые ребра</string>
    <string name="begin_bondarenko_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Данный метод позволяет собрать кубик Рубика из любой ситуации используя всего лишь один
        очень простой четырехходовый алгоритм, который уже известен вам из \"Устройства и вращения
        кубика\", а именно <b>R U R\' U\'</b>.
        Это будет основной алгоритм методики, более известный как <b>Пиф-паф</b>.</p>

        <p>Если быть более точным, то будем использовать еще один, но по сути тот же самый алгоритм,
        только выполнять его <a href="rg2://ytplay?time=9:44&link=cAPQoOjAVUA">будем слева,</a>
        а не справа - <b>L\' U\' L U</b>. Назовем его <b>Левый пиф-паф</b>.
        Заметьте, что левая грань от себя (первый ход), это вращение грани против часовой стрелки,
        т.е. L\', а не L.</p>

        <p>Метод довольно простой для запоминания, сложность сборки данным методом заключается в том,
        чтобы запомнить как правильно взять кубик в той или иной ситуации, какие установочные ходы
        сделать и сколько раз при этом нужно выполнить первый или второй алгоритм. Как метод для
        первой сборки кубика вполне подойдет, но если вы хотите собирать кубик еще и быстро, то
        рекомендую все таки сначала научиться собирать по методу Максима Чечнева, а уже с него
        переходить к методу Фридрих (CFOP).</p>

        <p>Первым делом необходимо собрать <a href="rg2://ytplay?time=6:31&link=n6hyCY-TuoU">крест из ребер</a>
        на какой-либо стороне, обычно сборка начинается с белой стороны, соответственно будем собирать вот такой белый крест.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_1.xml"></p>

        <p>Сборка белого креста в данной методике аналогична сборке креста в методике А.Кима. И чтобы
        собрать белый крест, сначала поставим все ребра с белой наклейкой к
        <a href="rg2://ytplay?time=6:52&link=n6hyCY-TuoU">желтому центру.</a> Вот так.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_2.xml"></p>

        <p>Для этого первым делом необходимо взять кубик так, чтобы
        <a href="rg2://ytplay?time=7:04&link=n6hyCY-TuoU">желтый центр был сверху,</a> а белый
        соответственно снизу. Теперь надо искать ребра с белой наклейкой, а так как проще всего
        поставить ребро к верхнему центру со второго (среднего) слоя, то и искать нужные нам белые
        ребра сначала надо на этом самом <a href="rg2://ytplay?time=7:54&link=n6hyCY-TuoU">втором слое (этаже).</a></p>

        Если место на верхнем слое, на которое должно встать ребро со второго этажа,
        <a href="rg2://ytplay?time=8:27&link=n6hyCY-TuoU">уже занято другим</a> белым ребром,
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_3.xml"></p>

        <p>то необходимо просто повернуть верхний слой (крышу) так, чтобы это место оказалось свободно.</p>

        Если белых ребер на <a href="rg2://ytplay?time=8:51&link=n6hyCY-TuoU">втором слое (этаже) нет,</a>
        то ищем их на первом или третьем слое. В том случае,
        если они там есть, перемещаем их на второй слой вращением передней грани.
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_2.xml"></p>
        или
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_3.xml"></p>

        <p>В ситуации, когда есть ребро на первом слое, но спереди сверху уже стоит
        <a href="rg2://ytplay?time=9:44&link=n6hyCY-TuoU">белое ребро</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_4.xml"></p>
        <p>нужно сначала повернуть верхний слой (крышу) так, чтобы свободное место было спереди,
        после чего повернуть переднюю грань, поставив тем самым белое ребро с первого слоя на второй
        и не сбив сверху другое белое ребро. А что делать дальше, вы уже знаете. Повернуть крышу
        так, чтобы свободное место на верхнем слое для белого ребра было над ним, и поставить это ребро
        наверх в одно движение соответствующей грани (правой или левой).</p>

        Ну и если белого <a href="rg2://ytplay?time=11:12&link=n6hyCY-TuoU">ребра нет</a>
        ни на первом, ни на втором, ни на третьем слое, а еще не все места на
        верхней стороне заняты, значит белое ребро находится на
        <a href="rg2://ytplay?time=11:26&link=n6hyCY-TuoU">нижней стороне кубика.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_4.xml"></p>
        В этом случае берем кубик так, чтобы ребро на нижней стороне находилось максимально
        <a href="rg2://ytplay?time=11:26&link=n6hyCY-TuoU">близко к нам,</a>
        поворачиваем верхний слой (крышу) так, чтобы свободное место на крыше
        тоже находилось спереди и крутим переднюю грань
        <a href="rg2://ytplay?time=11:59&link=n6hyCY-TuoU">два раза.</a>

        В итоге у нас должно получиться что-то типа этого:
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_5.xml"></p>
        Цвет наклеек на ребрах на третьем слое у вас может получиться другой, но это не важно,
        главное, что на верхней стороне у вас должен быть желтый центр и четыре белых ребра.

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st2_url">n6hyCY-TuoU</string>

    <string name="begin_bondarenko_st3_title">Белый крест</string>
    <string name="begin_bondarenko_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>А теперь, когда все белые ребра у нас стоят рядом с желтым центром, мы можем их
        легко поставить на свои места к белому центру, т.е. сделать правильный
        <a href="rg2://ytplay?time=12:16&link=n6hyCY-TuoU">белый крест.</a></p>

        <p>Крутим третий слой (крышу) так, чтобы второй цвет белого ребра совпал с цветом
        <a href="rg2://ytplay?time=12:44&link=n6hyCY-TuoU">центра передней грани.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_3_1.xml"></p>
        <p>и теперь просто крутим переднюю грань <a href="rg2://ytplay?time=12:57&link=n6hyCY-TuoU">дважды.</a>
        Белое ребро встанет на свое место.</p>

        <p>Поворчиваем кубик другой гранью <a href="rg2://ytplay?time=13:11&link=n6hyCY-TuoU">к себе</a>
        и повторяем для следующего ребра. Совмещаем верхнее
        белое по цвету с цветом центра, крутим переднюю грань дважды.</p>

        <p>Повторяем еще два раза для оставшихся ребер.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st3_url">n6hyCY-TuoU</string>

    <string name="begin_bondarenko_st4_title">Первый слой</string>
    <string name="begin_bondarenko_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь поставим на свои места белые углы, т.е. соберем не только белую сторону, но
        и целиком <a href="rg2://ytplay?time=0:39&link=cAPQoOjAVUA">первый слой.</a> Данный этап,
        абсолютно аналогичен Этапу N4 методики для начинающих Максима Чечнева, поэтому если вам тут
        что-то будет непонятно, можно посмотреть у Максима.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4.xml"></p>

        <p>Кубик на данном этапе держим так же, как и на предыдущем, т.е. собранным белым крестом вниз.
        И начинаем искать углы с <a href="rg2://ytplay?time=1:12&link=cAPQoOjAVUA">белой наклейкой.</a>
        Прежде всего будем их искать на третьем слое, т.е.
        смотрим вот на эти четыре элемента.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_1.xml"></p>
        <p>Есть у кого-то из них белая наклейка.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=1:36&link=cAPQoOjAVUA">Если находим</a> такой угол, то смотрим
        на две другие наклейки этого угла. Например, находим вот такой бело-зелено-красный угол.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_2.xml"></p>

        <p>Смотрим на <a href="rg2://ytplay?time=1:56&link=cAPQoOjAVUA">НЕ БЕЛЫЕ</a>
        наклейки этого уголка. В данном случае они: зеленая и красная.
        И наша задача повернуть два нижних слоя так, чтобы цвета центров \"окружающих\" этот уголок были
        такими же, как эти две наклейки. Т.е. в данном случае нам нужно повернуть два нижних слоя
        вот <a href="rg2://ytplay?time=2:25&link=cAPQoOjAVUA">до такого положения.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_3.xml"></p>

        И делаем наш <a href="rg2://ytplay?time=3:46&link=cAPQoOjAVUA">волшебный алгоритм</a>
        <b>R U R\' U\'</b>, до тех пор, пока угол не встанет на свое место.

        Возможны три ситуации, в зависимости от того, где находится белая наклейка угла:

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_3.xml"><br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=3:46&link=cAPQoOjAVUA">1 пиф-паф</a></p>

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_4.xml"><br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=7:27&link=cAPQoOjAVUA">3 пиф-пафа</a></p>

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_5.xml"><br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=5:28&link=cAPQoOjAVUA">5 пиф-пафов</a></p>

        <p>Находим <a href="rg2://ytplay?time=4:31&link=cAPQoOjAVUA">другой белый угол,</a>
        подгоняем к нему его место и делаем пиф-пафы. Повторяем для всех белых углов.</p>

        <p>Если еще не все уголки стоят на своих местах (нижний слой не собран), а на верхнем слое нет
        уголков с белым цветом, значит надо искать такой уголок
        <a href="rg2://ytplay?time=6:48&link=cAPQoOjAVUA">на нижнем слое.</a></p>

        Находим, берем кубик так, чтобы этот угол находился справа внизу
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_6.xml"></p>

        <p>и делаем пиф-паф. Тем самым подняв этот угол на <a href="rg2://ytplay?time=7:18&link=cAPQoOjAVUA">верхний слой,</a>
        а что с ним делать дальше - вы уже знаете, подогнать к нему его место и сделать нужное количество пиф-пафов.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st4_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st5_title">Второй слой</string>
    <string name="begin_bondarenko_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь будем собирать <a href="rg2://ytplay?time=9:25&link=cAPQoOjAVUA">второй (средний) слой.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5.xml"></p>

        По сути, нам нужно установить на свои места, только вот эти четыре ребра (элементы с двумя наклейками).
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_1.xml"></p>

        <p>И для этого нам понадобятся оба алгоритма, о которых было сказано раньше. Т.е.<br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=9:34&link=cAPQoOjAVUA">обычный пиф-паф</a> - <b>R U R\' U\'</b><br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=9:45&link=cAPQoOjAVUA">и левый пиф-паф</a> - <b>L\' U\' L U</b></p>

        <p>Для начала необходимо найти <a href="rg2://ytplay?time=10:42&link=cAPQoOjAVUA">нужные ребра.</a> В первую очередь искать мы их будем
        на верхнем слое, причем искать будем ребра без цвета верхней стороны, т.е.
        <a href="rg2://ytplay?time=10:51&link=cAPQoOjAVUA">без желтого.</a></p>

        Например, находим вот такое <a href="rg2://ytplay?time=11:13&link=cAPQoOjAVUA">красно-синее ребро.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_2.xml"></p>

        <p>Теперь нужно совместить его со своим центром, как бы сказал Максим Чечнев, нам
        необходимо сделать \"стебель ромашки\". Т.е. покрутить
        <a href="rg2://ytplay?time=11:20&link=cAPQoOjAVUA">два нижних слоя</a> так, чтобы
        на передней грани наклейки найденного ребра и центра совпали, в данном случае,
        крутить будем до вот такого положения. </p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_3.xml"></p>

        <p>Далее, необходимо определить, куда из этого положения пойдет ребро, направо или налево?
        Для этого необходимо сравнить верхний цвет нашего ребра с цветами центров находящихся
        на правой и левой гранях кубика. С какой стороны он совпадет, в ту сторону и нужно
        установить ребро. Данное ребро у нас должно пойти направо, т.к. красная грань справа от
        синей.</p>

        <p>Все готово для выполнения алгоритма. Общий алгоритм для данного этапа выглядит так: Отводим
        ребро от его места, выполняем пиф-паф со стороны места ребра, перехватываем кубик в сторону
        места и делаем пиф-паф с другой стороны.</p>

        <p>Для <a href="rg2://ytplay?time=13:23&link=cAPQoOjAVUA">места справа</a> получается так:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_5.xml"></p>

        <p>отводим ребро влево (U), обычный правый пиф-паф (R U R\' U\'),
        перехват вправо (y) и пиф-паф слева (L\' U\' L U).</p>
        <p>Алгоритм: <b>U (R U R\' U\') y (L\' U\' L U)</b></p>

        Если же место ребра <a href="rg2://ytplay?time=14:01&link=cAPQoOjAVUA">находится слева,</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_4.xml"></p>
        <p>то отводим верх вправо (U\'), левый пиф-паф (L\' U\' L U), перехват влево (y\'), пиф-паф справа
        (R U R\' U\').</p>
        <p>Алгоритм: <b>U\' (L\' U\' L U) y\' (R U R\' U\')</b></p>

        <p>Ищем следующее ребро без желтого цвета на верхнем слое, подгоняем его к своему центру,
        ставим на свое место. Повторяем действия для оставшихся ребер.</p>

        <p>Если у вас сложилась <a href="rg2://ytplay?time=15:45&link=cAPQoOjAVUA">ситуация,</a>
        когда еще не все ребра среднего слоя стоят на своих местах,
        а ребра без желтой наклейки на верхнем слое нет, значит оно находится на среднем слое, но
        не на своем месте или на своем но перевернуто. Например так:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_5_6.xml"></p>

        <p>В этом случае надо <a href="rg2://ytplay?time=16:12&link=cAPQoOjAVUA">\"достать\" ребро</a>
        со второго слоя на третий. И проще всего сделать это
        поставив на его место любое другое ребро с верхнего слоя (с желтой наклейкой). Т.е. взять
        кубик нужным нам ребром на втором слое справа (как на картинке) и выполнить алгоритм для
        ситуации место справа, <b>U (R U R\' U\') y (L\' U\' L U)</b>.</p>

        <p>В этом случае нужное нам ребро без желтой наклейки
        <a href="rg2://ytplay?time=16:43&link=cAPQoOjAVUA">выйдет на верхний слой,</a> а что с ним
        делать в этом случае мы уже знаем.</p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st5_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st6_title">Желтый крест</string>
    <string name="begin_bondarenko_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь будем собирать
        <a href="rg2://ytplay?time=0:54&link=uYgycBkQlRs">желтый крест</a> на верхней стороне.
        На углы пока внимания не обращаем, желтые они или нет - это
        <a href="rg2://ytplay?time=1:40&link=uYgycBkQlRs">не имеет значения.</a></p>

        <p>Данный этап абсолютно аналогичен шестому этапу методики для начинающих Максима Чечнева, поэтому,
        если вам что-то непонятно, попробуйте посмотреть там.</p>

        <p>На данном этапе у вас может получиться всего лишь 4 ситуации:</p>

        <p>1. <a href="rg2://ytplay?time=6:21&link=uYgycBkQlRs">Крест</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_6.xml"></p>
        <p>цель данного этапа, если у вас сразу получился крест, значит вам повезло и вы просто переходите
        к следующему этапу.</p>

        <p>2. <a href="rg2://ytplay?time=1:19&link=uYgycBkQlRs">Палка</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_6_1.xml"></p>

        <p>Самый простой вариант. Палку нужно поставить
        <a href="rg2://ytplay?time=2:06&link=uYgycBkQlRs">горизонтально,</a> повернуть переднюю грань
        по часовой стрелке (F), выполнить пиф-паф (R U R\' U\') и вернуть переднюю грань на место (F\').</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=2:12&link=uYgycBkQlRs">Алгоритм:</a> <b>F (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <p>3. <a href="rg2://ytplay?time=2:49&link=uYgycBkQlRs">Уголок</a> (он же Бумеранг, он же Галка)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_6_2.xml"></p>

        <p>Чуть более сложная ситуация. Повернуть верхнюю грань надо так, чтобы стоящие правильно
        элементы креста смотрели на 9 и 12 часов, поэтому это положение иногда называют 9:00.
        <a href="rg2://ytplay?time=3:32&link=uYgycBkQlRs">И выполнить</a> все то же самое,
        что и в предыдущем случае, но вместо одного пиф-пафа сделать два.
        Т.е. повернуть переднюю грань по часовой стрелке (F), выполнить ДВА пиф-пафа (R U R\' U\')
        (R U R\' U\') и вернуть переднюю грань на место (F\')</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=3:52&link=uYgycBkQlRs">Алгоритм:</a> <b>F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <p>4. <a href="rg2://ytplay?time=4:22&link=uYgycBkQlRs">Точка</a> (она же Пуля)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_6_3.xml"></p>

        <p>Самая сложная ситуация данного этапа. Решается в два подэтапа. Сначала выполняем алгоритм
        \"Уголок\" (F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\'), получаем Палку, ну а что с ней делать уже
        знаем, ставим ее горизонтально (U или y) и выполняем алгоритм \"Палка\" (F (R U R\' U\') F\').</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=4:42&link=uYgycBkQlRs">Алгоритм:</a> <b>(F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\') U (F (R U R\' U\') F\')</b></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st6_url">uYgycBkQlRs</string>

    <string name="begin_bondarenko_st7_title">Расстановка углов</string>
    <string name="begin_bondarenko_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Если до данного этапа отличия от метода Максима Чечнева заключались лишь в алгоритмах, то
        на этом этапе будет отличаться и цель этапа. И это потребует от вас
        <a href="rg2://ytplay?time=6:27&link=uYgycBkQlRs">особого внимания.</a></p>

        <p>Целью данного этапа будет расстановка
        <a href="rg2://ytplay?time=6:34&link=uYgycBkQlRs">на свои места</a> углов верхнего слоя, причем пока только
        расстановка. Разворачивать их так, чтобы вся верхняя сторона стала желтой будем позже.</p>

        <p>Первое, что необходимо сделать, это повернуть верхнюю грань так, чтобы какие-то два угла
        оказались на своем месте. <a href="rg2://ytplay?time=7:40&link=uYgycBkQlRs">Смотрим на каждый</a>
        из четырех углов, и если на своем месте оказались
        <a href="rg2://ytplay?time=7:57&link=uYgycBkQlRs">не два</a> или не все четыре угла,
        то поворачиваем верхнюю грань один раз и снова проверяем правильность расстановки углов.
        Повторяем, пока два или четыре угла не окажутся на своем месте.</p>

        <p>Если вам непонятно из текста, что и как нужно сделать - пожалуйста, посмотрите это
        <a href="rg2://ytplay?time=7:40&link=uYgycBkQlRs">в видео.</a></p>

        <p>На этом этапе может получиться всего лишь 3 ситуации:</p>

        <p>1. <a href="rg2://ytplay?time=6:45&link=uYgycBkQlRs">Все четыре угла стоят на своих местах</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_7_1.xml"></p>

        <p>переходим к следующему этапу.</p>

        <p>2. <a href="rg2://ytplay?time=8:25&link=uYgycBkQlRs">Два соседних угла на своем месте</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_7_2.xml"></p>

        <p>в этом случае берем кубик так, чтобы оба угла
        <a href="rg2://ytplay?time=8:39&link=uYgycBkQlRs">находились слева,</a> выполняем 3 обычных
        пиф-пафа, перехват в сторону пиф-пафа, т.е. вправо, и теперь делаем три левых пиф-пафа.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=8:57&link=uYgycBkQlRs">Алгоритм:</a> <b>(R U R\' U\')3 y (L\' U\' L U)3</b></p>

        <p>3. <a href="rg2://ytplay?time=10:38&link=uYgycBkQlRs">Два противоположных угла на своем месте</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_7_3.xml"></p>

        <p>делаем алгоритм из предыдущего случая
        <a href="rg2://ytplay?time=10:57&link=uYgycBkQlRs">два раза,</a> первый раз из любого положения,
        получаем предыдущую ситуацию, <a href="rg2://ytplay?time=11:20&link=uYgycBkQlRs">поворачиваем</a>
        двумя углами, стоящими на своем месте налево, и еще раз делаем три правых пиф-пафа,
        перехват и три левых пиф-пафа.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=10:57&link=uYgycBkQlRs">Алгоритм:</a> <b>(R U R\' U\')3 y (L\' U\' L U)3 {доворот} (R U R\' U\')3 y (L\' U\' L U)3</b></p>

        <p><i>P.S. Можно сначала развернуть углы, тогда будет сразу видно, какие углы стоят на месте,
        а какие нет, т.к. стоящие на своем месте образуют \"глазки\". Но к сожалению алгоритмы расстановки
        углов из данной методики меняют ориентацию углов, поэтому после расстановки придется их снова
        переворачивать, что удлиняет и без того небыстрый процесс сборки кубика по данной методике.</i><p>

    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st7_url">uYgycBkQlRs</string>

    <string name="begin_bondarenko_st8_title">Разворот углов</string>
    <string name="begin_bondarenko_st8_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p><a href="rg2://ytplay?time=1:03&link=GcwQyJ27vSA">На этом этапе</a> углы, которые мы
        расставили на прошлом этапе на свои места, надо развернуть желтой стороной вверх. И как
        это ни странно, для того, чтобы это сделать, нужно перевернуть кубик
        <a href="rg2://ytplay?time=1:18&link=GcwQyJ27vSA">желтой стороной вниз.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_8_1.xml"></p>

        <p>Теперь крутим нижнюю грань так, чтобы в нижнем правом углу оказался
        <a href="rg2://ytplay?time=1:30&link=GcwQyJ27vSA">неверно повернутый угол</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_8_2.xml"> или <img src="bondarenko_8_3.xml"></p>

        <p>И <a href="rg2://ytplay?time=1:52&link=GcwQyJ27vSA">начинаем делать пиф-пафы,</a>
        лучше сразу по две штуки, до тех пор, пока этот самый нижний правый угол
        не резвернется как надо, т.е. желтым цветом вниз (так чтобы мы его не видели). Т.е. сделали
        два пиф-пафа посмотрели на угол, если желтая наклейка видна (сбоку), значит еще два пиф-пафа.</p>

        <p>Если желтый не виден, т.е. уголок развернулся как надо, то НЕ ПЕРЕХВАТЫВАЯ кубик и несмотря
        на то, что кубик теперь <a href="rg2://ytplay?time=2:18&link=GcwQyJ27vSA">кажется разобранным,</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_8_4.xml"></p>

        <p>вращением ТОЛЬКО нижней грани, подгоняем в правый нижний угол другой
        <a href="rg2://ytplay?time=2:18&link=GcwQyJ27vSA">неверно ориентированный желтый угол</a>
        и разворачиваем его при помощи двух или четырех
        <a href="rg2://ytplay?time=2:48&link=GcwQyJ27vSA">пиф-пафов.</a></p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=2:56&link=GcwQyJ27vSA">Повторяем эти действия,</a>
        пока все желтые углы не будут развернуты
        <a href="rg2://ytplay?time=3:24&link=GcwQyJ27vSA">желтым вниз.</a></p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=5:33&link=GcwQyJ27vSA"><b>ВНИМАНИЕ!!!<b></a><br/>
        Общее количество пиф-пафов на данном этапе должно быть равно <b>6 или 12</b>. Если у вас все
        желтые углы повернулись как надо, а остальная часть кубика не собралась, значит вы сделали
        не кратное 6-ти количество пиф-пафов и у вас какой-то из уголков провернут физически, поэтому
        собрать такой кубик не получится. Что делать в этом случае смотрите
        <a href="rg2://ytplay?time=6:08&link=GcwQyJ27vSA">в видео.</a></p>

        <p>Алгоритм пиф-пафа: <b>(R U R\' U\')</b></p>

        <p><i>Если у вас не получилось покрасить крышу с первого раза, пожалуйста, не поленитесь
        пощелкать по ссылкам в тексте или посмотреть видео целиком. Также вы можете посмотреть
        7-ой этап в методе для новичков Максима Чечнева, принцип там тот же самый, но
        чуть другое исполнение, возможно оно вам покажется более понятным.<i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st8_url">GcwQyJ27vSA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st9_title">Расстановка ребер</string>
    <string name="begin_bondarenko_st9_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>И осталось расставить на свои места
        <a href="rg2://ytplay?time=6:43&link=GcwQyJ27vSA">только желтые ребра.</a>
        </p>

        <p>На этом этапе может быть только две основные ситуации, которые решаются одним алгоритмом:</p>

        <p>1. <a href="rg2://ytplay?time=7:09&link=GcwQyJ27vSA">Три ребра стоят не на своих местах.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_9_2.xml">   <img src="bondarenko_9_1.xml"></p>
        В этом случае берем кубик тройным блоком (собранной боковой стороной) к себе, и выполняем
        длинный, но легко запоминающийся алгоритм: один правый пиф-паф, один левый пиф-паф, пять
        правых пиф-пафов и пять левых пиф-пафов.

        <p>Если после выполнения алгоритма, три ребра
        <a href="rg2://ytplay?time=8:18&link=GcwQyJ27vSA">не встали на свои места,</a> значит его
        просто надо повторить еще один раз.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=7:33&link=GcwQyJ27vSA">Алгоритм:</a> <b>(R U R\' U\') (L\' U\' L U) (R U R\' U\')5 (L\' U\' L U)5</b></p>

        <p>2. <a href="rg2://ytplay?time=9:11&link=GcwQyJ27vSA">Четыре ребра стоят не на своих местах.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_9_4.xml">   <img src="bondarenko_9_3.xml"></p>

        Выполняем тот же самый алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=9:20&link=GcwQyJ27vSA">с любой стороны:</a>
        один правый пиф-паф, один левый пиф-паф, пять
        правых пиф-пафов и пять левых пиф-пафов. И получаем ситуацию, когда только
        <a href="rg2://ytplay?time=9:35&link=GcwQyJ27vSA">три ребра</a> будут стоять
        не на своем месте. Что делать в этом случае вы уже знаете: взять тройным блоком к себе и
        повторить алгоритм.

        <p><a href="rg2://ytplay?time=9:27&link=GcwQyJ27vSA">Алгоритм:</a> <b>(R U R\' U\') (L\' U\' L U) (R U R\' U\')5 (L\' U\' L U)5</b></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st9_url">GcwQyJ27vSA</string>

</resources>
