<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="begin_bondarenko_title">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_title</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="begin_bondarenko_icon">
        <item>@drawable/vbegin_0</item>
        <item>@drawable/bondarenko_2_2</item>
        <item>@drawable/bondarenko_3</item>
        <item>@drawable/bondarenko_4</item>
        <item>@drawable/vbegin_5a</item>
        <item>@drawable/vbegin_6</item>
        <item>@drawable/vbegin_7</item>
        <item>@drawable/vbegin_8</item>
        <item>@drawable/vbegin_9</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="begin_bondarenko_descr">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_descr</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="begin_bondarenko_url">
        <item>@string/begin_bondarenko_st1_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st2_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st3_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st4_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st5_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st6_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st7_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st8_url</item>
        <item>@string/begin_bondarenko_st9_url</item>
    </string-array>

    <string name="begin_bondarenko_st1_title">Устройство и вращения кубика.</string>
    <string name="begin_bondarenko_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Для начала несколько слов об устройстве кубика и тех частях из
        <a href="rg2://ytplay?time=1:25&link=n6hyCY-TuoU">которых он состоит.</a></p>

        1. <a href="rg2://ytplay?time=2:33&link=n6hyCY-TuoU">Центры (крестовина).</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_1.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие всего одну наклейку. Отличительная особенность - положение центров
        относительно друг друга четко фиксировано, т.к. внутри кубика они жестко соединены крестовиной.</p>

        2. <a href="rg2://ytplay?time=2:47&link=n6hyCY-TuoU">Ребра.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_2.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие две наклейки.</p>

        3. <a href="rg2://ytplay?time=2:59&link=n6hyCY-TuoU">Углы.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_1_3.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие три наклейки.</p>

        <p>Теперь несколько слов о том, как крутить кубик Рубика (3:18) и о том, что такое алгоритмы.
        Как вы понимаете, каждую сторону кубика можно повернуть ПО или ПРОТИВ часовой стрелки.
        А последовательность из нескольких таких вращений называется <b>Алгоритмом</b>.</p>

        <p>Для того, чтобы записать вращения кубика, используется <b>Язык вращений</b>, т.е. особые
        обозначения движений сторон кубика, при помощи которых можно записать какой-либо алгоритм.</p>

        <p>У кубика шесть сторон, соответственно вращение каждой стороны обозначается соответствующей буквой:<br/><br/>

        F - front - фронтальная сторона<br/>
        B - back - задняя сторона<br/>
        L - left - левая сторона<br/>
        R - right - правая сторона<br/>
        U - up - верхняя сторона<br/>
        D - down - нижняя сторона<br/><br/>

        Если написана только буква, значит крутим эту сторону по часовой стрелке так, как если бы мы
        смотрели прямо на эту грань (в лицо). Именно поэтому R и L это вращения как бы в разные
        стороны.<br/><br/>

        Если в конце стоит штрих \', например F\', значит крутим эту сторону против часовой стрелки,
        как если бы мы смотрели прямо на эту грань.</p>

        <p>Более подробно с язком вращений различных головоломок вы можете ознакомиться в разделе
        программы \"Азбука вращений\" или нажав на знак вопроса в правом верхнем углу программы.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=5:00&link=n6hyCY-TuoU">Например,</a> <b>R U R\' U\'</b> -
        означает, что сначала нужно повернуть по часовой стрелке правую сторону (R),
        затем по часовой верхнюю (U), потом против часовой правую (R\') и против часовой верхнюю (U\').</p>

        <p>Если повторить данный алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=6:08&link=n6hyCY-TuoU">еще 5 раз,</a>
        то кубик вернется в исходное положение.</p>

        <p>Также в программе используется язык вращений Максима Чечнева, который позволяет запоминать
        алгоритмы составляя ассоциативный ряд. Основные понятия (движения) этого метода:
        <a href="rg2://ytplay?time=11:15&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"Лондон\"</b></a> - фронт,
        <a href="rg2://ytplay?time=8:16&link=ku-FyZvD48Q"><b>\"свет\"</b></a> - правая грань и
        <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"крыша\" - верхняя грань.</b></a></p>

        <p>Например, для пиф-пафа ряд будет
        <a href="rg2://ytplay?time=8:19&link=ku-FyZvD48Q">вот такой:</a> представьте, что вы проснулись
        ночью попить воды и включили свет (повернули правую грань по часовой стрелке) и от яркого
        света у вас "поехала крыша" (крутим верхнюю грань) тоже по часовой стрелке. Вы выключили
        свет (правая грань против часовой стрелки) и "крыша" вернулась на свое место (верхняя
        грань против часовой стрелки).</p>

    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st1_url">n6hyCY-TuoU</string>

    <string name="begin_bondarenko_st2_title">Белые ребра</string>
    <string name="begin_bondarenko_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Данный метод, позволяет собрать кубик Рубика из любой ситуации используя всего лишь один
        очень простой четырехходовый алгоритм, который уже известен вам из \"Устройства и вращения
        кубика\", а именно <b>R U R\' U\'</b>.
        Это будет основной алгоритм методики, более известный как <b>Пиф-паф</b>.</p>

        <p>Если быть более точным, то будем использовать еще один, но по сути тот же самый алгоритм,
        только выполненять его будем слева, а не справа - <b>L\' U\' L U</b>. Назовем его <b>Левый пиф-паф</b>.
        Заметьте, что левая грань от себя (первый ход), это вращение грани против часовой стрелки,
        т.е. L\', а не L.</p>

        <p>Сложность сборки данным методом заключается только в том, как правильно взять кубик в той
        или иной ситуации, какие установочные ходы сделать и сколько раз при этом нужно выполнить
        первый или второй алгоритм.</p>

        <p>Первым делом необходимо собрать (6:31) крест из ребер на какой-либо стороне, обычно сборка
        начинается с белой стороны, соответственно, будем собирать вот такой белый крест.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_1.xml"></p>

        <p>Сборка белого креста в данной методике аналогична сборке креста в методике А.Кима. И чтобы
        собрать белый крест, сначала поставим все ребра с белой наклейкой к желтому центру (6:52). Вот так.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_2.xml"></p>

        <p>Для этого первым делом необходимо взять кубик так, чтобы желтый центр был сверху (7:04), а белый
        соответственно снизу. Теперь надо искать ребра с белой наклейкой, а так как проще всего
        поставить ребро к верхнему центру со второго (среднего) слоя, то и искать нужные нам белые
        ребра сначала надо на этом самом втором слое (этаже). (7:54) </p>

        Если у нас место на верхнем слое, (8:27) на которое должно встать ребро со второго этажа,
        уже занято другим белым ребром,
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_3.xml"></p>

        <p>то необходимо просто повернуть верхний слой (крышу) так, чтобы это место оказалось свободно.</p>

        Если белых ребер на втором слое (этаже) нет (8:51), то ищем их на первом или третьем слое. В том случае,
        если они там есть, перемещаем их на второй слой вращением передней грани.
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_2.xml"></p>
        или
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_3.xml"></p>

        <p>В ситуации, когда есть ребро на первом слое, но спереди сверху уже стоит белое ребро (9:44)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_4.xml"></p>
        <p>нужно сначала повернуть верхний слой (крышу) так, чтобы свободное место было спереди,
        после чего повернуть переднюю грань, поставив тем самым белое ребро с первого слоя на второй
        и не сбив сверху другое белое ребро. А что делать дальше, вы уже знаете. Повернуть крышу
        так, чтобы свободное место на верхнем слое для белого ребра было над ним, и поставить это ребро
        наверх в одно движение соответствующей грани (правой или левой).</p>

        Ну и если белого ребра нет (11:12) ни на первом, ни на втором, ни на третьем слое, а еще не все места на
        верхней стороне заняты, значит белое ребро находится на нижней стороне кубика (11:26).
        <p style="text-align:center"><img src="vbegin_2_4.xml"></p>
        В этом случае берем кубик так, чтобы ребро на нижней стороне находилось максимально
        близко к нам,(11:26) поворачиваем верхний слой (крышу) так, чтобы свободное место на крыше
        тоже находилось спереди и крутим переднюю грань два раза (11:59).

        В итоге у нас должно получится что-то типа этого:
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_2_5.xml"></p>
        Цвет наклеек на ребрах на третьем слое у вас может получится другой, но это не важно,
        главное, что на верхней стороне у вас должен быть желтый центр и четыре белых ребра.

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st2_url">8VCsFNFa5yM</string>

    <string name="begin_bondarenko_st3_title">Белый крест</string>
    <string name="begin_bondarenko_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>А теперь, когда все белые ребра у нас стоят рядом с желтым центром, мы можем их
        легко поставить на свои места к белому центру, т.е. сделать правильный белый крест.(12:16)</p>

        <p>Крутим третий слой (крышу) так, чтобы второй цвет белого ребра совпал с цветом центра
        передней грани.(12:44)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_3_1.xml"></p>
        <p>и теперь просто крутим переднюю грань дважды.(12:57) Белое ребро встанет на свое место.</p>

        <p>Поворчиваем кубик другой гранью к себе (13:11) и повторяем для следующего ребра. Совмещаем верхнее
        белое по цвету с цветом центра, крутим переднюю грань дважды.</p>

        <p>Порвторяем еще два раза для оставшихся ребер.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st3_url">ku-FyZvD48Q</string>

    <string name="begin_bondarenko_st4_title">Первый слой</string>
    <string name="begin_bondarenko_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь поставим на свои места белые углы, т.е. соберем не только белую сторону, но
        и целиком первый слой.(0:39) Данный этап, абсолютно аналогичен Этапу N4 методики для
        начинающих Максима Чечнева, поэтому если вам тут что-то будет непонятно, можно посмотреть
        у Максима.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4.xml"></p>

        <p>Кубик на данном этапе держим так же, как и на предыдущем, т.е. собранным белым крестом вниз.
        И начинаем искать углы с белой наклейкой.(1:12) Прежде всего будем их искать на третьем слое, т.е.
        смотрим вот на эти четыре элемента.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_1.xml"></p>
        <p>Есть у кого-то из них белая наклейка.</p>

        <p>Если находим такой угол(1:36), то смотрим на две другие наклейки этого угла. Например, находим вот такой
        бело-зелено-красный угол.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_2.xml"></p>

        <p>Смотрим, на НЕ БЕЛЫЕ (1:56) наклейки этого уголка. В данном случае они зеленая и красная.
        И наша задача повернуть два нижних слоя так, чтобы цвета центров \"окружающих\" этот уголок были
        такми же, как эти две наклейки. Т.е. в данном случае нам нужно повернуть два нижних слоя
        вот до такого положения. (2:25)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_3.xml"></p>

        И делаем наш волшебный алгоритм (3:46) (<b>R U R\' U\'</b>), до тех пор пока угол не встанет на свое место.

        Возможны три ситуаци, в зависимости от того, где находится белая наклейка угла:

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_3.xml"><br/>
        1 пиф-паф (3:46)</p>

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_4.xml"><br/>
        3 пиф-пафа (7:27)</p>

        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_5.xml"><br/>
        5 пиф-пафов (5:28)</p>

        <p>Находим другой белый угол (4:31), подгоняем к нему его место и делаем пиф-пафы. Повторяем для
        всех белых углов.</p>

        <p>Если еще не все уголки стоят на своих местах (нижний слой не собран), а на верхнем слое нет
        уголков с белым цветом, значит надо искать такой уголок на нижнем слое. (6:48)</p>

        Находим, берем кубик так, чтобы этот угол находился справа внизу
        <p style="text-align:center"><img src="bondarenko_4_6.xml"></p>

        <p>и делаем пиф-паф. Тем самым подняв этот угол на верхний слой (7:18), а что с ним делать дальше -
        вы уже знаете, подогнать к нему его место и сделать нужное количество пиф-пафов.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st4_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st5_title">Второй слой</string>
    <string name="begin_bondarenko_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        (9^25)
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st5_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st6_title">Верхний слой</string>
    <string name="begin_bondarenko_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st6_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st7_title">Резерв</string>
    <string name="begin_bondarenko_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st7_url">cAPQoOjAVUA</string>

    <string name="begin_bondarenko_st8_title">Резерв</string>
    <string name="begin_bondarenko_st8_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st8_url">ku-FyZvD48Q</string>

    <string name="begin_bondarenko_st9_title">Резерв</string>
    <string name="begin_bondarenko_st9_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="begin_bondarenko_st9_url">ku-FyZvD48Q</string>

</resources>
