<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="begin_rozov_title">
        <item>@string/begin_rozov_st1_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_title</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="begin_rozov_icon">
        <item>@drawable/vbegin_0</item>
        <item>@drawable/rozov_2</item>
        <item>@drawable/rozov_3</item>
        <item>@drawable/rozov_4</item>
        <item>@drawable/rozov_5</item>
        <item>@drawable/rozov_6</item>
        <item>@drawable/rozov_7</item>
        <item>@drawable/rozov_8</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="begin_rozov_descr">
        <item>@string/begin_rozov_st1_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_descr</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="begin_rozov_url">
        <item>@string/begin_rozov_st1_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st2_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st3_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st4_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st5_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st6_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st7_url</item>
        <item>@string/begin_rozov_st8_url</item>
    </string-array>

    <string name="begin_rozov_st1_title">Устройство, Алгоритмы и Язык вращений кубика.</string>
    <string name="begin_rozov_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Для начала несколько слов об устройстве кубика и тех частях из
        которых он состоит.</p>

        1. Центры.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_1.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие всего одну наклейку. Отличительная особенность - положение центров
        относительно друг друга четко фиксировано, т.к. внутри кубика они жестко соединены крестовиной.</p>

        2. Ребра.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_2.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие две наклейки.</p>

        3. Углы.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_1_3.xml"></p>
        <p>Элементы кубика имеющие три наклейки.</p>

        <p>Теперь несколько слов о том, как крутить кубик Рубика
        и о том, что такое алгоритмы. Как вы понимаете, каждую сторону кубика можно повернуть ПО
        или ПРОТИВ часовой стрелки. А последовательность из нескольких таких вращений называется
        <b>Алгоритмом</b>.</p>

        <p>Для того, чтобы записать эти вращения кубика (алгоритмы), используется <b>Язык вращений</b>, т.е. особые
        обозначения движений сторон кубика, при помощи которых можно записать какой-либо алгоритм.</p>

        <p>У кубика шесть сторон, соответственно вращение каждой стороны обозначается соответствующей буквой:<br/><br/>

        <b>F</b> - Front - фронтальная (передняя) сторона<br/>
        <b>B</b> - Back - задняя сторона<br/>
        <b>L</b> - Left - левая сторона<br/>
        <b>R</b> - Right - правая сторона<br/>
        <b>U</b> - Up - верхняя сторона<br/>
        <b>D</b> - Down - нижняя сторона<br/><br/>

        Если написана только буква, значит крутим эту сторону по часовой стрелке так, как если бы мы
        смотрели прямо на эту грань (в лицо). Именно поэтому R и L это вращения как бы в разные
        стороны.<br/><br/>

        Если в конце стоит штрих (\'), например <b>F\'</b>, значит крутим эту сторону против часовой стрелки,
        как если бы мы смотрели прямо на эту грань.</p>

        <p>Например, очень простой четырехходовый алгоритм, который называется <br/>
        <b>Пиф-паф: R U R\' U\'</b> -
        означает, что сначала нужно повернуть по часовой стрелке правую сторону (R),
        затем по часовой верхнюю (U), потом против часовой правую (R\') и против часовой верхнюю (U\').</p>

        <p>Если повторить данный алгоритм еще 5 раз, то кубик вернется в исходное положение.</p>

        <p>Более подробно с языком вращений различных головоломок вы можете ознакомиться в разделе
        программы \"Азбука вращений\" или нажав на знак вопроса в правом верхнем углу программы.</p>

        <p>Также в программе используется язык вращений Максима Чечнева, который позволяет запоминать
        алгоритмы составляя для них ассоциативные ряды. Основные понятия (движения) этого метода:<br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=11:15&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"Лондон\"</b></a> - передняя грань,<br/>
        <a href="rg2://ytplay?time=8:16&link=ku-FyZvD48Q"><b>\"свет\"</b></a> - правая грань<br/>
        и <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=8VCsFNFa5yM"><b>\"крыша\"</b></a> - верхняя грань.</p>

        <p>Например, для пиф-пафа ряд будет
        <a href="rg2://ytplay?time=8:19&link=ku-FyZvD48Q">вот такой:</a> представьте, что вы проснулись
        ночью попить воды и <b>включили свет</b> (повернули правую грань по часовой стрелке) и от яркого
        света у вас <b>\"поехала крыша\"</b> (крутим верхнюю грань) тоже по часовой стрелке. Вы <b>выключили
        свет</b> (правая грань против часовой стрелки) и <b>\"крыша вернулась\"</b> на свое место (верхняя
        грань против часовой стрелки).</p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st1_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st2_title">Белый крест</string>
    <string name="begin_rozov_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Это наверно не самая простая методика сборки кубика Рубика для начинающих, но с ее помощью
        вполне реально научится собирать кубик \"с нуля\". А немного потренировавшись, делать это
        уже примерно за минуту, а с использованием \"Ускорений\" и еще быстрее. Так же с этой методики довольно
        легко перейти на продвинутую методику сборки CFOP (она же Фридрих), с помощью которой
        собирают кубик большинство самых известных спидкуберов.</p>

        <p>Если вам что-то в этой методике будет непонятно, то попробуйте освоить более простую
        методику от Максима Чечнева, которая также приведена в программе. А лучше, просто щелкните
        на выделенный текст и посмотрите этот непонятный момент в видео, где все рассказано очень подробно.</p>

        <p>Как и в большинстве методик для начинающих, начнем сборку с креста на какой-либо стороне.
        Начинать сборку можно абсолютно с любой стороны, но чтобы было меньше путаницы, начнем с белой.</p>

        <p>Итак, на первом этапе нам нужно собрать белый крест, т.е. поставить четыре ребра, у которых
        есть белая наклейка к белому центру, причем желательно поставить их сразу так, чтобы вторая
        наклейка ребра соответствовала центру находящемуся сбоку от белого, т.е. ребра \"дружили\"
        с центрами.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2.xml"></p>

        <p>Надеюсь, вы поняли, что серым цветом на картинках к этой обучалке обозначены элементы, цвет
        которых, на данный момент, не имеет никакого значения.</p>

        <p>А чтобы это сделать, нам понадобятся два очень простых, но очень и очень полезных алгоритма,
        которые нам еще много где пригодятся. Про первый алгоритм я уже говорил выше -
        это <b>пиф-паф</b> или в международном варианте он называется
        <a href="rg2://ytplay?time=0:06&link=4nSnsav3bIU"><b>Sexy move</b></a>. А второй алгоритм
        это <b>Английский пиф-паф</b> или <b>Кувалда</b>, в международном варианте -
        <a href="rg2://ytplay?time=4:27&link=4nSnsav3bIU"><b>Sleagehammer</b></a>.</p>

        <p>Пиф-паф.</p>

        <p>Крутим правую грань по часовой стрелке (R), верхнюю по часовой (U), возвращаем правую на место (R\') и
        возвращаем на место верхнюю (U\'). Если выполнить данный алгоритм шесть раз, то кубик вернется
        в исходное положение.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_r"><img src="rozov_2_u"><img src="rozov_2_rb"><img src="rozov_2_ub"></p>

        <p>Алгоритм: <b>R U R\' U\'</b></p>

        <p>Английский пиф-паф или Кувалда.</p>

        <p>Крутим правую грань против часовой стрелки (R\'), переднюю по часовой (F),
        возвращаем на место правую (R) и возвращаем переднюю (F\'). Как и с простым пиф-пафом, если
        повторить данный алгоритм шесть раз, то кубик вернется в исходное состояние.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_rb"><img src="rozov_2_f"><img src="rozov_2_r"><img src="rozov_2_fb"></p>

        <p>Алгоритм: <b>R\' F R F\'</b></p>

        <p>Используя ассоциативный язык вращений Максима получится вот такая веселая поездка в Лондон.
        Представьте, что вы выключаете дома свет, отправляетесь в Лондон, там очень весело отдыхаете,
        прямо \"зажигаете\", ну и после всего это возвращаетесь из Лондона. Именно поэтому, данный
        пиф-паф называется Английским. Ну а почему другое название \"Кувалда\" - посмотрите в видео.</p>

        <p>Вот теперь перейдем к сборке. Для начала посмотрим на ребра, находящиеся рядом с белым
        центром, и если там есть какое-то белое ребро, то первым делом вращением этой белой грани
        его стоит совместить со своим центром.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_11.xml"></p>

        <p>Если рядом с белым центром не одно белое ребро, то не имеет значения, какое из них вы
        совместите со своим центром.</p>

        <p>Теперь нам необходимо правильно повернуть кубик. Повернуть его надо так, чтобы белый центр
        оказался снизу, а желтый сверху.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_2.xml"></p>

        <p>Теперь ищем ребра с белой наклейкой. Представим, что кубик это трехэтажный дом. И искать
        наши ребра мы будем сверху вниз, т.е. первым делом ищем белое ребро на крыше (верхней грани).</p>

        <p>Если мы его там находим, то крутим крышу так, чтобы цвет наклейки находящейся
        сбоку (на третьем этаже) этого ребра, совпал с цветом бокового центра.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_3.xml"></p>

        <p>Перехватываем кубик так, чтобы ребро оказалось на правой грани и дважды крутим правую грань (R2).
        Ребро встанет на нижний слой к белому центру и при этом будет \"дружить\" со своим боковым центром.</p>

        <p>Если белого ребра нет на верхней грани, значит ищем белое ребро на третьем этаже нашего кубика.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_4.xml"></p>

        <p>В этом случае повернуть крышу так чтобы боковая наклейка ребра совпала с каким-либо боковым
        центром у нас не получится, ведь белый центр находится снизу кубика. Поэтому ставим наше
        ребро справа и крутим два нижних слоя так, чтобы цвет верхней наклейки ребра совпал с цветом
        правого центра. Вот так:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_5.xml"></p>

        <p>И делаем два Английских пиф-пафа (кувалду) <b>(R\' F R F\') (R\' F R F\')</b>. Ребро
        встанет белой наклейкой на крышу, крутим крышу, так чтобы оно оказалось на правой грани (U\')
        и двойным движением правой грани ставим на место.</p>

        <p>Если белого ребра нет ни на крыше, ни третьем этаже, значит ищем наше ребро на втором этаже.
        Что делать с таким ребром? Взять кубик так, чтобы ребро находилось спереди справа</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_6.xml"> или <img src="rozov_2_7.xml"></p>

        <p>Если белая наклейка смотрит на вас</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_6.xml"></p>

        <p>значит поднимаем ребро наверх обычным <b>пиф-пафом</b>, а если наклейка смотрит в сторону</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_7.xml"></p>

        <p>то <b>английским пиф-пафом</b>. А что делать когда белая наклейка на крыше, вы уже знаете.</p>

        <p>Ну и если ребро находится на первом этаже, то берем кубик так, чтобы оно было справа</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_8.xml"></p>

        <p>и движением правой грани поднимаем его на второй этаж. А что с ним делать дальше,
        написано чуть выше.</p>

        <p>Ну и последний случай, когда белых ребер нет ни на крыше, ни на боковых гранях - значит
        белый крест уже собран на нижней грани. Но что делать, если он получился неправильным, т.е.
        боковые цвета ребер не совпадают с цветами центров. Можно действовать по алгоритму 3-го
        этапа методики Максима Чечнева, но поскольку у нас белый центр находится снизу, лучше
        сделать по-другому.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_9.xml"></p>

        <p>Ставим несовпадающее ребро справа, и двойным движением правой грани
        поднимаем его наверх, теперь вращением двух нижних слоев подгоняем к ребру его грань и снова
        дважды крутим правую грань (R2), тем самым поставив ребро на свое место и подняв другое неверно
        стоящее ребро на крышу. Так же вращением двух нижних слоев подгоняем к нему его грань
        и ставим ребро на место (R2).</p>

        <p>В итоге все белые ребра должны \"дружить\" со своими центрами.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_2_10.xml"></p>

        <p><i>P.S.На самом деле, когда вы несколько раз соберете кубик и начнете его немного понимать, вы
        поймете, что многие действия из данной методики можно не делать в определенных случаях.
        Например, когда ребро на втором этаже и уже дружит со своим боковым центром, то его можно
        сразу опустить вниз (R\'), а не поднимать на третий этаж пиф-пафом.</i></p>

        <p><i>А когда ребро на третьем этаже, то можно поставить нужный центр не справа, а спереди и
        сделать только первые три ход английского пиф-пафа и ребро окажется на месте.</i></p>

        <p><i>Более того, открою небольшой секрет и скажу, что правильный крест из абсолютно любого положения
        собирается не более чем за восемь вращений, но это уже совсем другая история, которая более
        подробно рассмотрена в продвинутом курсе сборки кубика.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st3_title">Первый слой</string>
    <string name="begin_rozov_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь поставим на свои места белые углы, т.е. соберем не только белую сторону, но
        и целиком первый слой. Данный этап,
        аналогичен четвертому этапу методики для начинающих Максима Чечнева, поэтому если вам тут
        что-то будет непонятно, можно посмотреть у Максима.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3.xml"></p>

        <p>Кубик на данном этапе держим так же, как и на предыдущем, т.е. собранным белым крестом вниз.
        И теперь уже ищем углы с белой наклейкой.
        Прежде всего будем их искать на крыше и третьем этаже, т.е.
        смотрим вот на эти четыре элемента.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_1.xml"></p>
        <p>Есть у кого-то из них белая наклейка.</p>

        <p>Например, находим вот такой бело-сине-красный угол.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_2.xml"></p>

        <p>И смотрим на НЕ БЕЛЫЕ
        наклейки этого уголка. В данном случае они: синяя и красная.
        И наша задача повернуть два нижних слоя так, чтобы цвета центров \"окружающих\" этот уголок были
        такими же, как эти две наклейки. Т.е. в данном случае нам нужно повернуть два нижних слоя
        вот до такого положения.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_3.xml"></p>

        Тут возможны три ситуации, в зависимости от того, где находится белая наклейка угла:

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_4.xml"></p>
        В этом случае достаточно сделать всего один простой пиф-паф <b>R U R\' U\'</b>.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_3.xml"></p>
        Если белая наклейка сверху, то делаем три любых пиф-пафа, хоть обычных хоть английских.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_5.xml"></p>
        Ну и если белая наклейка смотрит прямо на вас, то надо сделать один английский пиф-паф
        (кувалду) или пять простых пиф-пафов, что вам будет удобнее.

        <p>Далее находим другой белый угол,
        подгоняем к нему его место и делаем наши пиф-пафы. Повторяем для всех белых углов.</p>

        <p>Если еще не все уголки стоят на своих местах (нижний слой не собран), а на верхнем слое нет
        уголков с белым цветом, значит надо искать такой уголок на нижнем слое.</p>

        Находим, берем кубик так, чтобы этот угол находился справа внизу
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_3_6.xml"></p>

        <p>и делаем простой пиф-паф. Тем самым подняв этот угол на верхний слой,
        а что с ним делать дальше - вы уже знаете, подогнать к нему его место и сделать пиф-пафы.</p>

        <p><i>Если вам что-то непонятно из текстового описания, вы можете посмотреть этот момент в видео,
        просто щелкнув по выделенному тексту.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st3_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st4_title">Второй слой</string>
    <string name="begin_rozov_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Теперь будем заниматься ребрами второго этажа. Для этого воспользуемся все теми же двумя
        пиф-пафами, только их немного модифицируем.

        Наша задача установить на свое место вот эти четыре ребра.
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_1.xml"></p>

        Отличительная особенность этих ребер в том, что у них нет желтой наклейки. Находим такое ребро
        и совмещаем его со своим центром. Как сказал бы Максим Чечнев, собираем \"стебель Ромашки\".
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_2.xml"></p>

        <p>Ставим это ребро на переднюю грань и крутим два нижних слоя так, чтобы
        на передней грани наклейки найденного ребра и центра совпали. В данном случае,
        крутить будем до вот такого положения.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_3.xml"></p>

        <p>Далее, необходимо определить, куда из этого положения пойдет ребро, направо или налево?
        Для этого необходимо сравнить верхний цвет нашего ребра с цветами центров находящихся
        на правой и левой гранях кубика. С какой стороны он совпадет, в ту сторону и нужно
        установить ребро. Данное ребро у нас должно пойти направо, т.к. зеленая грань справа от
        красной.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_4.xml"></p>

        <p>Воспользуемся нашими любимыми пиф-пафами, только нам их придется немного
        модифицировать. Правую грань в этих алгоритмах будем вращать вегда \"Жирно\", т.е. вместе
        со средним слоем.</p>

        <p>Перехватываем кубик так, чтобы  наша \"Правая ромашка\", как это не покажется странным,
        оказалась слева.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_5.xml"></p>

        <p>И делаем сначала \"жирный\" пиф-паф, а потом \"жирный\" английский пиф-паф.</p>

        <p>Алгоритм: <b>y (Rw U Rw\' U\') (Rw\' F Rw F\')</b></p>

        <p>Если же у нас \"Левая ромашка\",</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_6.xml"></p>

        <p>то тут вместо перехвата, надо повернуть крышу так, чтобы ребро, оказалось на правой грани.

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_7.xml"></p>

        <p>И делаем наоборот, сначала \"жирный\" английский пиф-паф, а потом \"жирный\" простой пиф-паф.</p>

        <p>Алгоритм: <b>U\' (Rw\' F Rw F\') (Rw U Rw\' U\')</b></p>

        <p>Если у вас сложилась ситуация,
        когда еще не все ребра среднего слоя стоят на своих местах,
        а ребра без желтой наклейки на верхнем слое нет, значит оно находится на среднем слое, но
        не на своем месте или на своем но перевернуто. Например так:</p>

        <p style="text-align:center"><img src="rozov_4_8.xml"></p>

        <p>В этом случае, ставим на его место любое другое ребро, тем самым подняв наше ребро на верхний
        слой, а затем его устанавливаем как обычное ребро.</p>

        <p>В данном случае удобно будет сделать так: Жирный простой пиф-паф, жирный английский пиф-паф,
        доворот крыши (U), и наоборот сначала жирный английский, а потом жирный простой пиф-пафы.</p>

        <p><i>P.S. В продвинутой методике этот и предыдущий этапы делаются вместе, т.е. углы нижнего слоя
        устанавливаются вместе с ребрами второго слоя, поэтому этап называется F2L (First 2 Layer или
        первые два слоя). За счет этого достигается значительный прирост в скорости сборки кубика,
        но в то же время, этот этап является одним из самых сложных в методике Фридрих.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st4_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st5_title">Желтый крест</string>
    <string name="begin_rozov_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Тут все абсолютно аналогично шестому этапу методики для начинающих Максима Чечнева. Мне
        очень нравятся его ассоциации для этого этапа, поэтому не буду изобретать велосипед.</p>

        <p>На этом этапе наша задача правильно развернуть все ребра верхнего слоя, т.е. так, чтобы
        они образовывали желтый крест. На то как ориентированы углы, пока не обращаем никакого
        внимания. Поэтому чтобы было легче
        определить комбинацию которую нам придется решать, можно/нужно
        закрыть углы пальцами.</p>

        <p>На данном этапе мы видим только оружие: палку (три в ряд), бумеранг (три буквой Г)
        или пулю (все ребра не в цвет крыши). Как их решать: </p>

        <p>1. <b>Палка</b></p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_5_1.xml"></p>

        <p>Палку надо поставить так чтобы она нас не била (на 3 и 9 часов),
        теперь едем в Лондон, делаем пиф-паф, возвращаемся из Лондона.</p>

        <p>Алгоритм: <b>F (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <p>2. <b>Бумеранг</b></p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_5_2.xml"></p>

        <p>Бумеранг надо поставить на 9 и 12 часов, и поскольку это более соверешенное оружие чем
        палка, то и решается он чуть сложнее, теперь возможны два варианта решения:
        2.1. Едем в Лондон, делаем два пиф-пафа, возвращаемся из Лондона.</p>

        <p>Алгоритм: <b>F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <p>Для второго варианта решения, нам понадобится еще один очень полезный алгоритм, еще одна
        разновидность пиф-пафа, которая называется <b>Анти-пиф-паф</b>. Как можно догадаться из названия,
        тот же самый пиф-паф, но выполненый наоборот, т.е. первым ходом будем крутить крышу.
        Итак: крыша по часовой, правая грань по часовой, крышу назад и правая грань назад.</p>

        <p>2.2. Решаем как Палку, только вместо пиф-пафа, делаем анти-пиф-паф.</p>

        <p>Алгоритм: <b>F (U R U\' R\') F\'</b></p>

        <p>3. <b>Пуля</b></p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_5_3.xml"></p>

        <p>Поскольку пуля еще более совершенное оружие, то и решается она еще сложнее. Как и с
        бумерангом есть способ попроще, но подлиннее, а есть сложнее, но короче.</p>

        <p>3.1. Простой способ.</p>
        <p>Сначала из любого положения выполнить Бумеранг (любым способом), получится вертикальная Палка,
        которую нужно правильно поставить, т.е. горизонтально. И теперь уже решить обычную Палку.</p>

        <p>Алгоритм: <b>F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\' U F (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <p>3.2. Чуть посложнее.</p>
        <p>Уехать в Лондон и выполнить пиф-паф, теперь отправить в Лондон только средний слой и выполнить
        еще один пиф-паф, вернуть оба слоя из Лондона (жирно вернуться из Лондона).</p>

        <p>Алгоритм: <b>F (R U R\' U\') S (R U R\' U\') Fw\'</b></p>

        <p><i>P.S. Этот этап и следующий в CFOP делаются вместе и называются OLL (Orientation in
        Last Layer), т.е. разворот последнего слоя.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st5_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st6_title">Разворот углов (красим крышу)</string>
    <string name="begin_rozov_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>На этом этапе развернем углы, желтой стороной вверх (докрасим нашу крышу в желтый цвет).
        И как это не покажется странным, для того, чтобы это сделать, нужно перевернуть кубик
        желтой стороной вниз.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_6_1.xml"></p>

        <p>Теперь крутим нижнюю грань так, чтобы в нижнем правом углу оказался какой-то
        неверно повернутый угол</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_6_2.xml"> или <img src="rozov_6_3.xml"></p>

        И начинаем делать пиф-пафы,
        лучше сразу по две штуки, до тех пор, пока этот самый нижний правый угол
        не резвернется как надо, т.е. желтым цветом вниз (так чтобы мы его не видели). Т.е. сделали
        два пиф-пафа посмотрели на угол, если желтая наклейка видна (сбоку), значит еще два пиф-пафа.</p>

        <p>Если желтая наклейка не видна, значит уголок развернулся как надо. В этом случае
        НИКАК НЕ ПЕРЕХВАТЫВАЯ кубик и несмотря на то, что кубик теперь кажется разобранным,</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_6_4.xml"></p>

        <p>вращением ТОЛЬКО НИЖНЕЙ ГРАНИ, подгоняем в правый нижний угол другой
        неверно ориентированный желтый угол
        и разворачиваем его при помощи двух или четырех пиф-пафов. Надеюсь, вы сами быстро научитесь
        определять ситуацию, когда нужно два, а когда четыре пиф-пафа.</p>

        <p>Повторяем эти действия,
        пока все желтые углы не будут развернуты
        желтым вниз.</p>

        <p>Алгоритм пиф-пафа: <b>(R U R\' U\')</b></p>

        <p><b>ВНИМАНИЕ!!!<b><br/>
        Общее количество пиф-пафов на данном этапе должно быть равно <b>6 или 12</b>. Если у вас все
        желтые углы повернулись как надо, а остальная часть кубика не собралась, значит вы сделали
        не кратное 6-ти количество пиф-пафов и у вас какой-то из уголков провернут физически, поэтому
        собрать такой кубик обычным способом не получится. Что делать в этом случае, смотрите
        в видео.</p>

        <p><i>Этот этап является самым сложным для понимания, поэтому, если у вас не получилось
        покрасить крышу с первого раза, пожалуйста, не поленитесь
        пощелкать по ссылкам в тексте или посмотреть видео целиком. Также вы можете посмотреть
        7-ой этап в методе для новичков Максима Чечнева, принцип там тот же самый, но
        чуть другое исполнение, возможно оно вам покажется более понятным.<i></p>

        <p><i>P.S. На этом этапе можно тренировать любые пиф-пафы, ведь разворачивать уголки можно
        хоть обычным, хоть английским, хоть анти-пиф-пафом. А вместо четырех обычных пиф-пафов,
        можно делать два анти-пиф-пафа.</i></p>

        <p><i>P.P.S. На данном этапе вам может попасться всего лишь 7 вариантов расположения угловых
        элементов. И для каждого из этих вариантов есть простой и быстрый алгоритм. Более того,
        любая из этих семи ситуаций может быть решена всего лишь двумя \"основными\" из этих
        семи алгоритмов. Более подробно данная тема будет рассмотрена в Ускорениях.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st6_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st7_title">Расстановка углов</string>
    <string name="begin_rozov_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>После покраски крыши осталось только расставить все ее элементы (ребра и углы) на свои места.
        И в отличие от методики Максима я предлагаю начать с расстановки углов, а не ребер. А причина
        банальна, определить как нужно правильно взять кубик для выполнения алгоритма для расстановки
        углов, гораздо проще и быстрее, чем правильно повернуть крышу для расстановки ребер.</p>

        <p>Для этого смотрим только на наклейки уголков и ищем какие-нибудь \"Глазки\". Т.е. две
        одинаковые наклейки с одной стороны. Тут возможны три ситуации:</p>

        <p>1. Глазки со всех сторон.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_7_1.xml"></p>
        <p>Если хотя бы с двух сторон есть глазки, значит глазки со всех четырех сторон. Это и есть
        цель данного этапа, поэтому просто доворачиваем крышу так, чтобы любые глазки совпали с первыми
        двумя слоями и переходим к следующему этапу.</p>

        <p>2. Глазки с одной стороны.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_7_2.xml"></p>
        <p>В этом случае делаем алгоритм, который в методике Максима использовался для расстановки
        ребер, тут же, мы с его помощью расставим углы. Для этого нужно взять кубик или повернуть верхнюю
        грань так, чтобы глазки смотрели прямо на вас, и выполнить вот такой алгоритм.</p>

        <p>Алгоритм: <b>R\' U2 R U2 R\' F (R U R\' U\') R\' F\' R2 U\'</b></p>

        <p>А чтобы легче его запомнить, воспользуемся запоминалкой от Максима:
        Мы очень устали и хотим спать, поэтому <b>ВЫКЛЮЧАЕМ СВЕТ</b> (R\'), и наступает
        длинная-длинная ночь <b>(КРУТИМ КРЫШУ 2 РАЗА)</b> (U2), наступает утро, и мы <b>ВКЛЮЧАЕМ СВЕТ</b> (R),
        наступает длинный-длинный день <b>(СНОВА КРУТИМ КРЫШУ 2 РАЗА)</b> (U2), опять наступает вечер и
        мы ложимся спать <b>(ВЫКЛЮЧАЕМ СВЕТ)</b> (R\') и нам снится, что мы <b>ПОЕХАЛИ В ЛОНДОН</b> (F),
        там мы совершили убийство <b>(СДЕЛАЛИ ПИФ-ПАФ)</b> (R U R\' U\'), и чтобы замести следы <b>ВЫКЛЮЧИЛИ
        СВЕТ</b> (R\'). После чего <b>ВЕРНУЛИСЬ ИЗ ЛОНДОНА</b> (F\')и <b>ВКЛЮЧИЛИ СВЕТ ВО ВСЕХ КОМНАТАХ</b> (R2)
        (включили 2 раза). Проснулись, и <b>КРЫША ВСТАЛА НА СВОЕ МЕСТО</b> (U\').</p>

        <p>3. Глазок нет.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_7_3.xml"></p>
        <p>Если вы видите противоположные по цвету уголки и сбоку от них уголки также противоположны друг другу,
        значит Глазок нет ни с одной стороны.</p>

        <p>В этом случае, делаем алгоритм для одиноких Глазок и они обязательно появятся (на задней
        стороне), а что делать в этом случае вы уже знаете, взять Глазками к себе и повторить алгоритм.</p>

        <p>Алгоритм: <b>R\' U2 R U2 R\' F (R U R\' U\') R\' F\' R2 U\'</b></p>

        <p><i>P.S. Чтобы выполнять этот, да и любой другой алгоритм, достаточно быстро и лучше его запоминать,
        используйте фингертриксы, вот как они выглядят для этого алогоритма.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st7_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="begin_rozov_st8_title">Расстановка ребер</string>
    <string name="begin_rozov_st8_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Осталось расставить на свои места только желтые ребра.

        Но для этого придется узнать о еще одном пиф-пафе - \"Левом\". Как и любой пиф-паф он состоит
        из четырех ходов, из которых третий и четвертый ходы являются противоположностью двум первым.
        И как можно догадаться из названия, делается он как обычный пиф-паф, но слева. Т.е.
        Поднимаем левую грань, заметьте, что это будет ход L\', а не L, крутим верх также против
        часовой стрелки (U\'), возвращаем на место левую (L), а затем верхнюю (U) грани.

        <p>Алгоритм: <b>(L\' U\' L U)</b></p>

        Ну и обратный ему алгоритм - левый анти-пиф-паф.

        <p>Алгоритм: <b>(U\' L\' U L)</b></p>

        <p>На этом этапе может быть только две основные ситуации, которые также решаются одним
        алгоритмом.</p>

        <p>1. Три ребра стоят не на своих местах.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_8_1.xml">   <img src="rozov_8_2.xml"></p>

        В этом случае берем кубик тройным блоком (собранной боковой стороной) к себе, и выполняем
        длинный, но легко запоминающийся алгоритм: правый пиф-паф, левый пиф-паф, правый анти-пиф-паф и левый анти-пиф-паф.

        <p>Если после выполнения алгоритма, ребра не встали на свои места, значит его просто надо
        повторить еще один раз.</p>

        <p>Алгоритм: <b>(R U R\' U\') (L\' U\' L U) (U R U\' R\') (U\' L\' U L)</b></p>

        <p>2. Четыре ребра стоят не на своих местах.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="rozov_8_3.xml">   <img src="rozov_8_4.xml"></p>

        Выполняем тот же самый алгоритм с любой стороны:
        правый пиф-паф, левый пиф-паф, правый анти-пиф-паф и левый анти-пиф-паф.
        И получаем ситуацию, когда только три ребра будут стоять
        не на своем месте. Что делать в этом случае вы уже знаете: взять тройным блоком к себе и
        повторить алгоритм.

        <p>Алгоритм: <b>(R U R\' U\') (L\' U\' L U) (U R U\' R\') (U\' L\' U L)</b></p>

        <p><i>P.S. Тут надо написать про левый-правый.</i></p>

        <p><i>P.S.S. Ну и как вы наверно уже догадались в CFOP последние два этапа также делаются
        вместе и называются PLL (Permutation in Last Layer), т.е. перестановка последнего слоя.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="begin_rozov_st8_url">aaaaaaaaaaa</string>

</resources>
