<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    Вступление

    Всем привет!
    Меня зовут Глеб Любич и я научу вас собирать кубик Рубика методикой для новичков,
    которую я выучил ещё в школе, где-то классе в шестом.

    Для того, чтобы вы смогли научиться собирать кубик Рубика по этой методике для новичков, надо
    определиться с терминологией.

    Это поможет проще объяснять действия и алгоритмы, которые надо выполнять. Особенно актуально это
    тем, кто не хочет разбираться в международной системе обозначения вращений граней.

    Терминология взята у Максима Чечнёва, с лёгкими изменениями.

    Все грани куба вращаются и могут перемещаться с одной стороны на другую, за исключением центрального кубика.
    Он никуда не перемещается и зафиксирован. По цвету центрального кубика мы определяем цвет всей стороны. Если он белого цвета,
    значит вся сторона должна быть белой, если красного, значит красной.

    Нет никакой разницы, с какого цвета вы начнёте собирать кубик Рубика, но во всех обучалках,
    по-умолчанию принято начинать сборку с белой стороны. Так проще объяснять и ориентироваться
    начинаешь быстрее. Поэтому и мы выберем этот вариант.

    Кубик Рубика мы рассматриваем как домик.
    За верх мы принимаем белый цвет, за низ - жёлтый.                                               ???????????????? А потом?
    И названия им даём соответсвующие,
    белый верх - крыша, жёлтый низ - подвал. Так же есть первый этаж, второй и третий, снизу
    вверх соответственно.

    Очень важно, не вертеть хаотично куб в руках. Всегда держите его крышей вверх и подвалом вниз и
    смотрите на фронтальную (переднюю) его часть. Если вы ищете на гранях кубик нужного цвета, то
    возьмите жёстко куб в одну руку и не отпуская крутите так, чтобы в любой момент
    могли вернуть его в исходное положение.

    Смотря на фронтальную часть кубика, мы видим, что есть у него правая и левая грани. Если одну из
    этих граней повернуть вверх, то это называется "Включить свет". Если вниз, то "Выключить свет".
    Либо слева, либо справа, соответственно.

    Так же, можно вращать фронтальную часть, либо по часовой стрелке, либо против. Вращение по часовой
    стрелке называется "Поехать в Лондон", вращение против часовой стрелки "Уехать из Лондона".
    Для ассоциации, можно представить часы Биг Бен и его циферблат.

    Крыша и третий этаж составляют одно целое. Она может вращаться влево или вправо. Вращение влево - по часовой стрелке,
    вращение вправо - против часовой стрелки. Если наклонить кубик крышей к себе, то станет понятно, почему так получается.

    И точно по такой же схеме вращается первый этаж вкупе с подвалом. Только я не использую
    уже понятия "По часовой стрелке" и "Против часовой стрелки". Влево или вправо.

    Сам кубик состоит из 3-х типов маленьких кубиков:
    1. Центральные кубики, которые, как было сказано выше, могут вращаться только вокруг своей оси и определяют цвет всей стороны.
    Больше никак их использовать мы не будем.
    2. Двухцветные рёберные кубики - их я называю девочки.
    3. Трёхцветные угловые кубики - их я называю мальчики.

    Название этих маленьких кубиков (2 и 3) будут использоваться постоянно.

    У каждой девочки и каждого мальчика есть своё место на кубике, которое определяется их цветами. Эти места называются - домики.
    Наша задача всех девочек и мальчиков разместить в своих домиках и в результате - кубик будет собран.

    Эта терминология поможет проще понимать текстовое обучение.

Сборка белого креста
    Приступаем к сборке кубика Рубика.

    Первым делом берём его таким образом, чтобы крыша была белая, а подвал жёлтый.

    Сразу хочу обратить внимание на одну распространённую ошибку, которую делают почти все новички.
    Я называю это "потерять крышу", то есть, наклоняют кубик на себя и начинают смотреть не на фронтальную часть кубика, а на диагональ,
    таким образом теряется чёткое разграничение на крышу и подвал. Если вы только начинаете изучать сборку, то такое
    положение будет вас постоянно путать. Держите кубик чётко крышей вверх. Точно так же может потеряться левая и правая стороны,
    если чуть развернуть кубик влево или право и смотреть на боковую диагональ.

    Наша задача покрасить крышу белым цветом, так, чтобы все поля были так же правильно окрашены.

    Ориентиром будут выступать центральные кубики, которые фиксированы и не перемещаются.

    Сначала осматриваем крышу на наличие девочек
    в своих домиках, если их нет, то осматриваем второй этаж и ищем там.

    Все девочки заселяются в свои домики со второго этажа, либо из подвала. Обнаружив девочку на втором
    этаже, берём куб таким образом, чтобы белый цвет смотрел на вас. Девочка при этом будет располагаться
    либо на правой, либо на левой грани, относительно вас. Достаточно включить свет и девочка заселиться в свой домик.

    При первом заселении нет никакой разницы, в какой домик мы её заселяем. Но после первого заселения нам надо
    её переместить в свой родной домик. Для этого нам надо развернуть крышу в такое положение, чтобы второй цвет
    девочки совпал с центром одной из сторон.

    Теперь у нас крыша ориентирована правильно. И остальных девочек мы будем заселять сразу в нужные домики.

    Осматриваем второй этаж и ищем любую другую девочку. Ориентируем куб таким образом, чтобы девочка смотрела
    белым цветом на нас и заселить мы её можем опять же включением света. Но нам теперь надо контролировать, второй
    цвет девочки будет в своём домике или нет. Если домик не совпадает, то надо определить, в какой домик надо её
    заселить и подогнать этот домик в нужное место, над девочкой. После включаем свет и ориентируем крышу правильно.

    Осматриваем второй этаж дальше. Если девочек там больше нет, значит ищем их на первом или третьем этажах.

    Нашли девочку на одном из этих этажей, значит надо её просто перевести на второй этаж, для этого кубик расположить так,
    чтобы белым цветом девочка смотрела на нас и поехать в Лондон. Вот и всё, девочка на втором этаже и действуем по описаной выше схеме.

    Так же, девочка может находиться в подвале. Чтобы заселить её из подвала, надо подвал вращать так, чтобы подогнать
    девочку под свой домик и два раза прокрутить грань, на которой эта девочка. Если она будет справа или слева, значит
    два раза надо включить свет, если она на фронтальной стороне, значит два раза в Лондон или из Лондона.

    При всех этих действиях не обращаем никакого внимания на мальчиков, которые могут оказаться в своих домиках.
    Вот и всё. Белый крест собран.

    Белые мальчики.
    После того, как все девочки расселились по своим домам, надо расселить
    мальчиков.

    В отличие от девочек, все мальчики заселяются с первого этажа.

    Первым делом осматриваем первый этаж и ищем там мальчиков расположенных так,
    чтобы белый цвет смотрел либо на нас, либо в сторону, но не вниз.

    Это и считается, что мальчик находится на первом этаже.

    По двум цветам мальчика определяем, в какой домик мы его должны заселить и
    вращая первый этаж, подгоняем его под свой домик.

    Располагаем кубик так, чтобы белый цвет смотрел на нас и включаем свет с той
    стороны, с которой находится мальчик.

    Таким образом, мы заселили мальчика в свой домик. Но при этом, у нас девочка
    из своего домика убегает, потому что она стесняется нашего мальчика.

    Чтобы вернуть девочку, нам надо спрятать от неё мальчика. Для этого мы
    уезжаем из Лондона, если мальчик справа или едем в Лондон, если слева. И
    после выключаем свет с той стороны, с которой у нас девочка. Возвращаем
    мальчика на место, противоположным вращением Лондона.

    Продолжаем осматривать первый этаж и таким же образом заселяем остальных.

    Если мальчик находится в подвале или на третьем этаже, то надо его
    переместить на первый.

    Мальчик в подвале:
    Вращаем первый этаж до тех пор, пока мальчик не окажется под незанятым
    домиком. После берём кубик так, чтобы мальчик находился от нас справа или
    слева и выключаем с этой стороны свет. Мальчик оказывается на первом этаже с
    противоположной от нас стороны и мы опять же выгнали из своего домика
    девочку. Надо её вернуть назад. Для этого, не меняя положение кубика, дважды
    вращаем первый этаж и включаем свет со стороны девочки.

    Мальчик на третьем этаже:
    Располагаем кубик так, чтобы белый цвет смотрел на нас и выключаем свет с той
    стороны, с которой находится мальчик. После вращаем первый этаж один раз в ту
    же сторону, с которой находился мальчик и включаем свет обратно. Мальчик
    переместился на первый этаж.

    Дальше действуем по выше описанной схеме и заселяем всех мальчиков в свои
    домики.

    Вся крыша покрашена в белый цвет.

    Теперь приступаем ко второму этажу.
    Для того, чтобы собрать второй этаж, надо расселить девочек по домикам второго
    этажа.

    Чтобы определить, какую девочку в какой домик надо заселять, смотрим на центры
    двух смежных сторон. Например, зелёная сторона и красная. Значит нам нужна
    девочка у которой два цвета, соответственно зелёный и красный.

    Ищем эту девочку на первом этаже. Смотрим, какой из двух цветов находится на
    первом этаже. Тот, который смотрит в подвал, нам сейчас не важен.

    Допустим, на первом этаже красный цвет. Значит нам надо вращать первый этаж до
    тех пор, пока красный цвет не совпадёт с центром красной стороны.

    Это нам надо для того, чтобы определить, в какой домик нам надо её заселить,
    относительно её положеня. В левый или в правый.

    В случае с красным цветом, нам надо заселить девочку в левый домик.
    Для этого, мы прячем её в противоположную сторону от домика (вращаем первый
    этаж вправо один раз), выключаем свет со стороны домика (в нашем случае, слева),
    возвращаем девочку обратно (первый этаж влево один раз) и включаем свет со стороны
    домика (в нашем случае, слева). В результате, мы подружили нашего мальчика и
    девочку между собой, они теперь оба на первом этаже и рядом друг с другом.
    Нам надо их обоих заселить в свои домики. Для этого можем использовать способ заселения
    мальчика, который применяли при сборе крыши (белая сторона). Кубик берём так,
    чтобы мальчик смотрел белой стороной на нас, включаем свет со стороны мальчика,
    уезжаем из Лондона, выключаем свет на той же стороне и едем в Лондон.

    Либо, можем использовать ещё один способ: берём кубик так, чтобы мальчик смотрел
    на нас белой стороной, вращаем первый этаж в противоположную сторону от домика
    нашего мальчика (в нашем случае, влево), выключаем свет со стороны домика нашего
    мальчика (в нашем случае, справа), вращаем первый этаж в сторону нашего домика (в
    нашем случае, вправо) и включаем свет со стороны домика (в нашем случае, справа).

    Таким образом, мы заселили девочку в свой домик на втором этаже. Дальше действуем
    точно таким же способом с оставшимися девочками.

    Бывает так, что одна девочка уже заселена в свой домик, но она в нём перевёрнута.
    Чтобы её правильно расположить в своём домике, надо её сначала оттуда выгнать, а
    потом правильно заселить. Для того, чтобы выгнать её оттуда, мы просто заселяем
    любую другую девочку, по описанной выше схеме. После ищем нашу девочку на первом
    этаже и заселяем правильно.

    Следующий этап - сборка жёлтого креста.
    После того, как мы расселили всех девочек по второму этажу, переворачиваем кубик
    жёлтой стороной вверх.
    Теперь нам надо собрать жёлтый крест. Крест так же состоит из девочек, одна из
    сторон которых жёлтого цвета, а остальные соответсвеннуют другим сторонам кубика.
    На этом этапе нам не важно, как распложены девочки в своих домиках, жёлтой
    стороной наверх или на, теперь уже, третий этаж. Нам важно, в каком домике они
    находятся.

    У нас может быть 3 ситуации:
    1. Все девочки находятся в своих домиках;
    2. Две девочки на соседних гранях находятся в своих домиках;
    3. Две девочки на противоположных гранях находятся в своих домиках.

    Если получился первый вариант, когда все девочки в своих домиках, то ничего делать
    не надо, переходим на следующий этап и переворачиваем их жёлтой стороной вверх,
    опять же, если это требуется.

    В других случаях, нам надо найти двух девочек, которые находятся в своих домиках на
    соседних гранях. Для этого, рассматриваем каждую девочку и проверяем, в своём ли
    она домике находится. Если нашли только одну девочку в своём домике, а остальные
    не в своих, то вращаем крышу один раз в любую сторону (но запоминаем в какую и
    дальше вращаем в ту же самую) и так же проверяем каждую девочку.

    Когда находим двух девочек на соседних гранях, то располагаем кубик таким образом,
    чтобы мы смотрели на сторону, на которой девочка сидит в своём домике и на правой
    грани девочка тоже сидит в своём домике и делаем следующий алгоритм:

    Едем в лондон + Пиф-паф.

    Здесь мы встречаемся с новым понятием, таким как Пиф-паф. Для тех, кто не знает,
    как выполняется этот алгоритм, расскажу:

    Включаем свет на правой грани - крыша едет по часовой стрелке - выключаем свет на
    правой грани - крыша едет против часовой стрелки.

    Этот алгоритм перемешивает между собой всех наших жёлтых девочек таким образом,
    что они все встают в свои домики. По расположению друг относительно друга они
    находятся правильно, но бывает, что крыша провёрнута и все не в своих домах.
    Нам надо просто прокрутить крышу до того момента, пока все девочки не встанут на свои места.

    Если же ситуация под номером три, когда девочки напротив друг друга находятся в своих домиках,
    то мы один раз делаем тот же самый алгоритм: Едем в Лондон + Пиф-паф.
    Это перемешает наших девочек и теперь две нужные девочки будут на соседних гранях.
    Дальше по вышеописанной схеме!

    После размещения всех жёлтых девочек в своих домах, мы так же можем столкнуться с
    тремя ситуациями:
    1. Все девочки правильно расположены, жёлтой стороной вверх;
    2. Две девочки жёлтой стороной вверх, а две другие жёлтой стороной на боковых
    гранях;
    3. Все четыре девочки жёлтой стороной на боковых гранях.

    В первом случае нам ничего не надо делать и переходим к следующему этапу сборки.

    В двух других случаях мы используем один и тот же алгоритм, чтобы перевернуть всех
    девочек жёлтой стороной вверх. Только в зависимости от ситуации, делать его будем
    либо два раза, либо четыре.

    Тут есть один важный нюанс. Мы выбираем сторону, на которой девочка перевёрнута
    жёлтой стороной на боковую грань и должны придерживаться именно этой стороны,
    кубик не перехватываем!

    Алгоритм:
    Нам надо выполнить связку четыре раза.
    Едем в Лондон и вращаем среднюю грань (второй этаж) вправо один раз. Так надо
    повторить четыре раза. После того, как этот алгоритм будет выполнен четыре раза,
    наша девочка будет находиться в своём домике и перевёрнута жёлтой стороной вверх.
    Но остальной кубик немного разберётся. Как мы помним, сторону менять нельзя и
    кубик не перехватываем. Мы вращаем крышу так, чтобы другая неправильно
    перевёрнутая девочка оказалась на нашей стороне и повторяем этот же алгоритм 4
    раза. В итоге, у нас и эта девочка будет правильно ориентирована, и кубик опять
    соберётся.
    В случае, если четыре девочки были неправильно ориентированы, то этот алгоритм
    надо повторить и с двумя оставшимися девочками.

    Если вам сложно провернуть среднюю грань вправо, то можно её проворачивать
    вместе с крышей, но только после не забывайте вернуть крышу назад.

    Так же, на первых порах считайте вслух, иначе легко можно сбиться и перекрутить или
    недокрутить алгоритм.

    Не забывайте, что последнее действие в алгоритме - проворот средней грани. Может
    случиться так, что вы будете смотреть на свою жёлтую девочку и увидев, что она уже в
    своём домике, забудете провернуть среднюю грань. В таком случае, кубик может
    разобраться и придётся собирать его заново. Что, в общем-то, не очень страшно, в этом
    и заключается обучение))

    После сбора жёлтого креста, нам надо разместить всех наших жёлтых мальчиков по
    своим домам.
    Мальчики в домиках могут быть правильно ориентированы, то есть жёлтой стороной
    вверх, либо же неправильно. На данном этапе для нас это не имеет значение, нам надо,
    чтобы все они оказались в своих домах.

    Опять же, у нас может быть 3 ситуации:
    1. Все мальчики находятся в своих домиках;
    2. Один мальчик находится в своём домике;
    3. Ни одного мальчика нет в своём домике.

    Осматриваем всех мальчиком и ищем тех, которые в своём домике.
    В первом случае ничего не требуется делать, переходим к следующему этапу сборки.

    Во втором случае, когда найден только один мальчик в своём домике, делаем
    следующее: перехватываем кубик таким образом, чтобы этот мальчик оказался в левом
    дальнем углу от нас. Далее, нам надо выполнить алгоритм, который трёх оставшихся
    мальчиков будет перемешивать между собой до тех пор, пока все они не окажутся в
    своих домиках. Алгоритм надо будет выполнить либо один раз, либо два.
    Выключаем свет справа - уезжаем из Лондона - включаем свет слева - едем в Лондон -
    включаем свет справа - уезжаем из Лондона - выключаем свет слева - едем в Лондон.
    R' F' L' F R F' L F

    После того, как выполните этот алгоритм один раз, осматриваем мальчиков, в своих ли
    они домиках все находятся. Если нет, то повторяем этот же алгоритм на этой же
    стороне. Со второго раза все должны встать на свои места.

    В третьем случае, когда нет ни одного мальчика в своём домике, выполняем
    вышеописанный алгоритм на любой стороне, кроме белой и жёлтой и ищем мальчика
    в своём домике, какой-то один обязательно должен оказаться там, где надо.

    Когда все наши жёлтые мальчики сидят в своих домиках, нам остаётся только
    перевернуть их всех жёлтой стороной вверх.
    Для этого, выбираем какую-то одну сторону так, чтобы на правой грани был
    неправильно ориентированный жёлтый мальчик, и опять же, придерживаемся только
    её, кубик больше не перехватываем.
    Во время выполнения следующего алгоритма весь кубик начнёт перемешиваться, но не
    смущайтесь, всё в итоге будет нормально, главное следить за крышей и ждать, когда
    наш мальчик перевернётся жёлтой стороной вверх.
    Алгоритм:
    Включаем свет справа - уезжаем из Лондона - выключаем свет справа - едем в Лондон.
    R F' R' F

    Выполняем этот алгоритм до тех пор, пока наш мальчик не перевернётся жёлтой
    стороной вверх. Перевернулся, значит крутим крышу до тех пор, пока на его место не
    встанет другой неправильно ориентированный мальчик. И повторяем алгоритм. Таким
    образом мы переворачиваем всех мальчиков жёлтой стороной вверх. Когда вы
    перевернёте последнего, весь кубик будет собран и я вас поздравляю, вы собрали кубик
    Рубика!

</resources>