<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="big_cubes_title">
        <item>@string/big_cubes_st1_title</item>
        <item>@string/big_cubes_st2_title</item>
        <item>@string/big_cubes_st3_title</item>
        <item>Кубик 4х4</item>
        <item>Кубик 5х5</item>
    </string-array>

    <integer-array name="big_cubes_icon">
        <item>@drawable/big_cubes_1</item>
        <item>@drawable/big_cubes_2</item>
        <item>@drawable/big_cubes_3</item>
        <item>@drawable/big_cubes_4</item>
        <item>@drawable/big_cubes_5</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="big_cubes_descr">
        <item>@string/big_cubes_st1_descr</item>
        <item>@string/big_cubes_st2_descr</item>
        <item>@string/big_cubes_st3_descr</item>
        <item>@string/big_cubes_st4_descr</item>
        <item>@string/big_cubes_st5_descr</item>
    </string-array>

    <string-array name="big_cubes_url">
        <item>@string/big_cubes_st1_url</item>
        <item>@string/big_cubes_st2_url</item>
        <item>@string/big_cubes_st3_url</item>
        <item>submenu</item>
        <item>submenu</item>
    </string-array>

    <string name="big_cubes_st1_title">Центры</string>
    <string name="big_cubes_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Данный раздел пока в разработке. Основные приципы и ускорения сборки центров для кубиков 5х5 и выше
        пока вы можете посмотреть в видео от Дилана Ванга.</p>
        <p><a href="rg2://ytplay?time=0:00&link=A9X4OHrqupw">5x5 Rubik\'s Cube Beginner Tips & Tricks!</a></p>

        <p>Надеюсь, в ближайшее время сделаю свое видео. :)</p>
    ]]></string>
    <string name="big_cubes_st1_url">A9X4OHrqupw</string>

    <string name="big_cubes_st2_title">Фрислайс (сборка ребер)</string>
    <string name="big_cubes_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p><a href="rg2://ytplay?time=0:20&link=aaaaaaaaaaa">Метод фрислайс</a>
        (от англ. Free – свобода, Slice – сдвиг), т.е. метод «свободного сдвига»,
        помогает значительно ускорить сборку больших кубов (от 5х5 и выше). Можно этим методом собрать
        и четверку, но для нее я все таки рекомендую метод Роберта Яу, а заодно он поможет вам и
        лучше понять Фрислайс. По сути, фрислайс - это не метод сборки больших кубиков целиком, а
        только лишь метод сборки ребер больших кубов. Т.е. сначала, как и в методике для начинающих,
        необходимо собрать центры, любым способом.</p>

        <p>А вот теперь <a href="rg2://ytplay?time=1:12&link=aaaaaaaaaaa">начинаются интересности.</a>
        В процессе сборки ребер фрислайсом, мы будем свободно
        вращать средние слои (свободно их сдвигать), не обращая внимание на то, что центры среднего
        слоя при этом у нас будут «разбираться». Заметьте, что свободно можно сдвигать средние слои
        либо <a href="rg2://ytplay?time=1:33&link=aaaaaaaaaaa">по оси E,</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_1.xml"></p>

        <p>либо по оси M,</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_2.xml"></p>

        <p>но не по обеим осям одновременно. На мой взгляд, лучше делать
        сдвиг <b>по оси E</b>, т.к. по этой оси гораздо удобнее делать сдвиг любого слоя в любую сторону.</p>

        <p>Четыре больших ребра, вдоль которых мы делаем сдвиг, будем называть
        <a href="rg2://ytplay?time=2:07&link=aaaaaaaaaaa"><b>«рабочей зоной»</b></a>.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_3.xml"></p>

        <p>Для чего нужны эти сдвиги? Нужны они для более быстрой сборки ребер. В этом методе наша
        задача сначала поставить все элементы ребра (винги и центры ребер для нечетных кубов) в
        <b>«рабочую зону»</b>, а потом их просто совместить, не обращая внимания на то, что центры
        куба будут временно разобраны. Ну а после того как ребро собрано, мы его просто меняем
        местами с несобранным ребром на верхнем или нижнем слое.</p>

        <p>Тут надо сказать несколько слов о том, как быстро
        <a href="rg2://ytplay?time=3:28&link=aaaaaaaaaaa">ставить тот или иной элемент</a> ребра в
        нашу «рабочую зону», причем сразу на нужный этаж. Самый простой и удобный способ – поднять
        нужное место ребра наверх, подогнать туда ребро и опустить ребро на место. В зависимости от
        того, на какой этаж должен встать нужный нам элемент ребра, поднимать место можно движением
        правой или передней грани.</p>

        <p>Довольно проблематично рассмотреть все варианты расположения элементов, да и учить их все
        не имеет смысла, надо просто понимать этот момент сборки, какую грань в каком случае надо
        поднять. Отмечу лишь, два момента:</p>

        <p>1. Вместо неудобного подъема переднего правого слота передней гранью зачастую удобнее
        поднять правый задний слот правой гранью и уже туда установить элемент.</p>

        <p>2. Если передний правый слот уже занят другим элементом ребра, а в правый задний слот
        элемент встает не на тот слой, то его можно «удобно» поставить в левый задний слот.</p>

        <p>Что же делать, если вы загнали винг <a href="rg2://ytplay?time=7:09&link=aaaaaaaaaaa">не на тот этаж</a>
        или центр ребра не совпадает с вингами?
        В этом случае вам поможет <b>«Флип»</b>, алгоритм переворачивающий ребро. Если вы знакомы с
        методом Яу для 4х4, то вы уже знаете этот алгоритм. По сути, мы просто выгоняем ребро наверх
        через правую грань, а ставим обратно через переднюю.<p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=8:21&link=aaaaaaaaaaa">Алгоритм:</a> <b>(R U R’) (F R’ F’ R)</b></p>

        <p>Рассмотрим несколько основных ситуаций:</p>

        <p>1. Пара и винг на одном слое (базовая) (8:33)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_4.xml"></p>

        <p>Просто делаем <b>«Флип»</b> и совмещаем элементы.</p>

        <p>2. Винг и пара на одном слое (8:53)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_5.xml"></p>

        <p>Переворачиваем <b>«Флипом»</b> пару и совмещаем элементы.</p>

        <p>3. Винги на одном слое, но винг с центром не дружит (9:10)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_6.xml"></p>

        <p>Если центр не дружит с одним из вингов стоящих на одном слое, значит обязательно подружится
        с другим. Совмещаем центр с вингом, переворачиваем пару <b>«Флипом»</b> и совмещаем элементы.</p>

        <p>4. Центр не совпадает с вингами (9:48)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_7.xml"></p>
        <p>Разводим центр и винги и переворачиваем <b>«Флипом»</b> центр или винги, после чего их совмещаем.</p>

        <p>Заметьте, что винги на одном слое (9:18), не означает на нижнем, они могут быть и на верхнем,
        главное, что на одном.</p>

        <p>5. Для кубика 6х6, элементы в трех слотах (10:20)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_11.xml"> => <img src="freeslice_12.xml"></p>
        <p>Поскольку у нас два элемента на одном слое, а два на разных, то сначала соединяем вместе те элементы,
        которые дружат и переворачиваем их.(10:50)</p>

        <p>6. Для кубика 6х6, пары вингов не дружат (11:10)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_13.xml"></p>
        <p>Тут все аналогично ситуации N4, т.е. разводим пары вингов и одну из них переворачиваем, после чего
        их совмещаем.</p>

        <p>Как я уже сказал выше, после того как все элементы ребра оказались в «рабочей зоне», (12:04)
        просто их совмещаем и получаем собранное ребро, которое меняем местами с каким-то несобранным
        ребром на верхнем или нижнем слое. Именно меняем,(12:25) а не просто выгоняем собранное ребро на
        верхний или нижний слой, т.е. положение всех центров рабочей зоны должно остаться
        без изменений.</p>

        <p>Ну и пара ускорений для сборки:<br/>
        1. Не торопитесь выгонять собранное ребро (13:07)
        из «рабочей зоны», сначала найдите элементы для следующего ребра и поменяйте собранное ребро
        на ребро верхнего или нижнего слоя, в котором есть элементы следующего ребра.</p>

        <p>2. Когда у вас нижняя грань уже заполнена собранными ребрами, для поиска подходящего ребра,
        можно смотреть только на верхнюю грань, есть ли на ней не парные элементы. Если есть, то ставить
        вместо собранного ребра, то ребро, где есть такой элемент. (17:13)</p>

        <p>Повторяем, такую сборку ребер, до тех пор, пока не останется несобранных ребер на верхнем
        и нижнем слое, т.е. таким методом мы можем легко собрать восемь ребер (четыре ребра на верхней
        грани и четыре на нижней).</p>

        <p>Остается собрать четыре ребра в рабочей зоне, (18:43) но они собираются
        уже немного не так. Пока приведу лишь основные принципы, которые помогут вам собрать любую
        ситуацию на этом этапе.</p>

        <p>Первое, что нужно сделать, совместить слои так, чтобы все центры кубика были собраны.(19:11)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_8.xml"> => <img src="freeslice_9.xml"></p>

        <p>Теперь будем объединять парные элементы (винги соответствующих слоев) или винги с центрами.
        Для этого используем комбинацию слайс, флип, слайс назад. Основной принцип этого этапа -
        элемент можно переместить с одной грани на другую, только его перевернув, именно поэтому
        нужно стараться поставить парные элементы на один слой, чтобы при помощи флипа поставить их
        как надо. Я специально не привожу формул, т.к. этот этап надо просто понять, а одну и ту же
        ситуацию можно решить несколькими способами.</p>

        <p>Вот несколько основных ситуаций:</p>

        <p>1. Винги на одном слое (базовая для четных кубиков). (20:25)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_14.xml"></p>

        <p>Делаем слайс верхней половины, флип, слайс назад. Получаем собранное ребро справа.</p>

        <p>2. Пара (винг и центр) справа. Второй винг слева (базовая для нечетных). (20:40)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_15.xml"></p>

        <p>Уводим пару слайсом, флип, слайс назад. Получаем собранное ребро справа.</p>

        <p>3. Пара (винг и центр) слвеа. Второй винг справа. (21:08)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_16.xml"></p>

        <p>Подгоняем слайсом снизу место для винга, флипом ставим туда винг, слайс назад. Получаем
        собранное ребро слева.</p>

        <p>4. Винги на одном слое, но центр справа с вингом не дружит. (21:49)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_17.xml"></p>

        <p>Подгоняем левый винг к центру, флип разворачиваем получившуюся пару, слайс назад. Получаем
        собранное ребро справа.</p>

        <p>5. Все три элемента ребра в разных слотах. (22:11)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_18.xml"></p>

        <p>В этом случае (22:39) нам потребуется минимум два флипа. Сначала объединим центр с
        каким-либо вингом, а потом пару с оставшимся вингом.</p>

        <p>6. Винги на одной грани, а центр ребра на другой.(23:59)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_19.xml"></p>

        <p>По сути, данная ситуация является PLL-паритетом для четного кубика, т.е. нам нужно поменять
        местами винги на двух гранях. Специальный алгоритм для этой ситуации вы можете найти
        в разделе \"Партитеты для больших кубов\". Но можно ее решить и через флипы, поэтому в нечетных
        кубах ее и не выделяют в отдельный паритет. Решается она в два флипа: Слайс верхней грани, флип,
        слайс обратно. Слайс нижней грани, флип, слайс обратно. Заметьте, что слайс можно делать как
        вместе со средней гранью, так и без средней грани.</p>

        <p>7. Для кубика 6х6, когда элементы в разных слотах. (24:50)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_20.xml"></p>

        <p>В данном случае два элемента на одном слое и два на разных, поэтому нам придется сделать
        два флипа. Первым флипом мы должны совместить элементы стоящие на одном слое и этим же
        флипом, поставить другой элемент на один слой с его парным. А вторым флипом, соответственно
        совместить нашу тройку и оставшийся винг.</p>

        <p>8. Элементы на двух гранях, но пара на одном слое и пара на разных слоях.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_21.xml"></p>
        <p>Хотя все элементы и стоят в двух слотах, за один флип совместить их не получится. Поэтому
        делаем все как в предыдущем случае. Сначала объединяем элементы стоящие на одном слое, этим же
        флипом поставив еще один винг на один слой с его парным. Вторым флипом совмещаем оставшиеся
        элементы.</p>

        <p>Повторить пока все ребра в «рабочей зоне» не будут собраны.</p>

        <p>В кубиках 5х5 и выше, после сборки всех ребер может получится вот такая ситуация.(28:22)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="freeslice_22.xml"> или <img src="freeslice_23.xml"></p>

        <p>Такая ситуация является OLL-паритетом. О том, какие бывают паритеты и как их решать, смотрите
        в следующей части обучалки.</p>

        <p>Как видите, метод фрислайс очень интуитивный, а самое главное, позволяет без использования
        сложных и непонятных алгоритмов собирать ребра в любых больших кубиках.</p>
    ]]></string>
    <string name="big_cubes_st2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="big_cubes_st3_title">Паритеты</string>
    <string name="big_cubes_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>В кубиках больше, чем 3х3 есть специфические ситуации, которые называются паритеты.(0:22)
        Паритеты бывают только двух видов:</p>

        <p>1. Перевернуто одно (большое) ребро. OLL паритет (0:30)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="paritet_1.xml"> <img src="paritet_2.xml"> <img src="paritet_3.xml"></p>

        <p>2. Переставлены два (больших) ребра. PLL паритет (1:52)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="paritet_4.xml"></p>

        <p>Как же такое возможно? (2:40) Ведь по кубику 3х3 мы знаем, что в кубике нельзя перевернуть только
        одно ребро или поменять местами два ребра так, чтобы углы остались на своих местах.</p>

        <p>Дело в том, что в больших кубиках есть специфические элементы – винги (от англ. крылья).
        Которые в отличие от центров ребер и уголков могут быть поменяны местами парой и при этом
        остальные элементы кубика могут остаться на своих местах. Т.е. на самом деле первый случай (3:04)
        – это не целиком перевернутое ребро, а всего лишь ситуация, когда поменяны местами одинаковые
        винги. А второй случай, (3:14) когда винги поменяны местами с соответствующими вингами другого ребра.</p>

        <p>Рассмотрим первую ситуацию подробнее: (3:28)</p>

        <p>В нечетном кубике ситуацию когда два винга переставлены местами мы видим сразу, еще
        на этапе сборки ребер,</p>
        <p style="text-align:center"><img src="paritet_5.xml"></p>

        <p>т.е. когда у нас все ребра собраны, но центр одного ребра не совпадает
        с вингами. Или в четном кубике больше чем 6х6, может быть вот такая ситуация,</p>
        <p style="text-align:center"><img src="paritet_6.xml"></p>

        <p>когда разные элементы вингов ориентированы по-разному, и которая, по сути, также
        является OLL паритетом.</p>

        Для четных же кубиков, мы такую ситуацию распознаем только при сборке верхнего креста, когда количество правильно ориентированных ребер оказывается нечетным.

    ]]></string>
    <string name="big_cubes_st3_url">bbbbbbbbbbb</string>

    <string name="big_cubes_st4_descr">BEGIN4X4</string>
    <string name="big_cubes_st5_descr">BEGIN5X5</string>


</resources>
