<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="clover_title">
        <item>@string/clover_1_title</item>
        <item>@string/clover_2_title</item>
        <item>@string/clover_3_title</item>
        <item>@string/clover_4_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="clover_icon">
        <item>@drawable/clover_1</item>
        <item>@drawable/clover_2</item>
        <item>@drawable/clover_3</item>
        <item>@drawable/clover_4</item>
    </integer-array>

    <string-array name="clover_descr">
        <item>@string/clover_1_descr</item>
        <item>@string/clover_2_descr</item>
        <item>@string/clover_3_descr</item>
        <item>@string/clover_4_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="clover_url">
        <item>@string/clover_1_url</item>
        <item>@string/clover_2_url</item>
        <item>@string/clover_3_url</item>
        <item>@string/clover_4_url</item>
    </string-array>

    <string name="clover_1_title">Особенности головоломки</string>
    <string name="clover_1_descr" formatted="false"><![CDATA[

    <p>Для начала, как обычно, несколько слов <a href="rg2://ytplay?time=0:24&link=aaaaaaaaaaa">о самой головоломке,</a>
    почему она так называется, из каких частей состоит и как ее крутить.</p>

    <p>Надеюсь, что с названием все понятно, и не составляет труда разглядеть на каждой стороне
    головоломки четырехпластинчатый <a href="rg2://ytplay?time=0:31&link=aaaaaaaaaaa">листок клевера.</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_1.png"></p>

    <p>По своей сути, Клевер куб – это скьюб. Но с элементами в этой головоломке все немного сложнее,
    чем в скьюбе. Здесь есть 12 вот таких <a href="rg2://ytplay?time=0:48&link=aaaaaaaaaaa">двухцветных элементов,</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_2.png"></p>

    <p>если проводить аналогии со скьюбом, то по своей сути, это скорее углы скьюба, но поскольку внешне
    они больше похожи на ребра обычного кубика, то будем их называть <b>ребрами</b>.</p>

    <p>И есть еще 24, вот таких <a href="rg2://ytplay?time=1:04&link=aaaaaaaaaaa">одноцветных элемента</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_3.png"></p>

    <p>которые углами не назовешь, но как я уже сказал выше, поскольку каждая сторона представляет собой
    четырехПластинчатый листок клевера, то будем их называть <b>пластинками</b>.</p>

    <p>Крутится головоломка исключительно <a href="rg2://ytplay?time=1:20&link=aaaaaaaaaaa">вокруг ребер,</a>
    положение которых в этой головоломке фиксировано. И сначала может показаться, что ребра можно
    вращать только на 180 градусов, <a href="rg2://ytplay?time=1:34&link=aaaaaaaaaaa">однако это не так,</a>
    можно, например, повернуть  правое ребро примерно на 80 градусов и при этом левое ребро тоже
    можно будет повернуть. После таких поворотов головоломка может потерять форму куба и какие-то
    из пластинок могут встать вертикально, но их количество всегда должно быть кратно двум. Т.е.
    стоять вертикально могут только 2, 4, 6 или 8. пластинок, больше не получится, т.к. стоящие
    вертикально пластинки не дадут вращать головоломку.</p>

    <p>Для дальнейшей сборки головоломки нам понадобится выучить всего 3 простейших интуитивных
    алгоритма для приведения головоломки к форме куба и
    <a href="rg2://ytplay?time=2:39&link=aaaaaaaaaaa">2 алгоритма</a> для самой сборки.</p>
    ]]></string>
    <string name="clover_1_url">aaaaaaaaaaa</string>


    <string name="clover_2_title">Кубшейп</string>
    <string name="clover_2_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>Первое, что нужно сделать с разобранной головоломкой, это сделать из нее ровный куб, т.е.
    выполнить \"приведение к кубу\" или <a href="rg2://ytplay?time=2:54&link=aaaaaaaaaaa">\"кубшейп\".</a></p>

    <p>Тут все очень интуитивно, есть всего лишь <a href="rg2://ytplay?time=2:59&link=aaaaaaaaaaa">одна базовая</a>
    и пара легкоузнаваемых ситуаций, которые приводятся к первой, а любые остальные ситуации в пару
    интуитивных ходов можно привести к одной из этих трех, надо только найти пару неправильно стоящих
    пластинок и постараться поставить их как можно ближе друг к другу.</p>

    <p>1. <a href="rg2://ytplay?time=3:35&link=aaaaaaaaaaa">Ушки на одном ребре</a> (базовая).</p>























    ]]></string>
    <string name="clover_2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="clover_3_title">Первая сторона</string>
    <string name="clover_3_descr" formatted="false"><![CDATA[

        <p>Первым делом <a href="rg2://ytplay?time=6:20&link=aaaaaaaaaaa">соберем белую сторону.</a>
    И как в любом скьюбе, сначала правильно ориентируем элементы, которые всегда находятся на своих
    местах, т.е. в нашем случае ребра. Находим четыре ребра с белым цветом и поворачиваем их так,
    чтобы все белые элементы оказались на одной стороне и повернем кубик этой стороной вверх.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_1.png"></p>

    <p>Теперь, начнем искать <a href="rg2://ytplay?time=7:05&link=aaaaaaaaaaa">белые пластинки.</a></p>

    <p>1. В первую очередь ищем на боковых гранях кубика <a href="rg2://ytplay?time=7:14&link=aaaaaaaaaaa">на верхнем слое</a>
    (третьем этаже).</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_2.png"></p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=7:31&link=aaaaaaaaaaa">Если находим такую пластинку,</a>
    то берем кубик так, чтобы эта пластинка оказалась средней и делаем клеверный пиф-паф,</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_3.png"></p>

    <p>начиная с бокового <a href="rg2://ytplay?time=7:58&link=aaaaaaaaaaa">(не белого) ребра.</a></p>

    <p>2. Если на верхнем слое боковых граней белой пластинки нет,
    <a href="rg2://ytplay?time=8:28&link=aaaaaaaaaaa">ищем на нижнем слое</a> (первом этаже).</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_4.png"></p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=8:35&link=aaaaaaaaaaa">Если находим там,</a> то берем кубик так,
    чтобы найденная пластинка оказалась справа, а ее место слева.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_5.png"></p>

    <p>И делаем пиф-паф, начиная <a href="rg2://ytplay?time=8:59&link=aaaaaaaaaaa">с левого ребра.</a></p>

    <p>3. Ну и если еще не все белые пластинки на своих местах, а белых пластинок нет на боковых
    гранях, значит, они <a href="rg2://ytplay?time=10:03&link=aaaaaaaaaaa">есть на нижней.</a>
    В этом случае простым движением нижнего ребра ставим эту
    пластинку на нижний уровень боковой грани, а что делать с такой пластинкой уже знаем.</p>

    <p>Повторяем поиск белых пластинок, пока все четыре не окажутся на своих местах.</p>
    <p>Я не зря назвал этот этап именно так. А все дело в том, что сначала мы будем собирать именно
    <a href="rg2://ytplay?time=11:00&link=aaaaaaaaaaa">второй слой,</a> и только после него соберем первый.</p>

    <p>Поэтому сначала развернем правильно <a href="rg2://ytplay?time=11:20&link=aaaaaaaaaaa">ребра второго слоя,</a>
    так чтобы цвет боковых ребер совпадал с цветом верхнего ребра на этой стороне.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_3_1.png"></p>

    <p>Вот теперь будем ставить на свои места цветные пластинки
    <a href="rg2://ytplay?time=12:00&link=aaaaaaaaaaa">смежные с белой стороной,</a> но для этого
    развернем кубик белой стороной вниз. Смотрим на боковые нижние пластины и ищем такие, которые
    стоят не на своем месте.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_3_2.png"></p>

    <p>Данный этап довольно трудно описать словами и показать в картинках, т.к. надо рассматривать
    головоломку с разных сторон, но зато все это прекрасно видно в видео, поэтому не стесняйтесь
    пощелкать по соответствующим ссылкам в видео.</p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=12:16&link=aaaaaaaaaaa">Находим такую пластинку</a> и
    теперь смотрим <a href="rg2://ytplay?time=12:30&link=aaaaaaaaaaa">на ее подружек</a> на
    третьем этаже и верхней грани. И ищем среди подружек, пластинку нужного цвета.</p>

    <p>Если находим, берем кубик так, чтобы место, куда нам нужно поставить пластинку
    <a href="rg2://ytplay?time=12:58&link=aaaaaaaaaaa">находилось сбоку</a> и делаем пиф-паф.
    Если нужная нам пластинка находится <a href="rg2://ytplay?time=14:25&link=aaaaaaaaaaa">в центре,</a>
    то начинаем вращение с дальнего от белой грани ребра, а
    если пластинка с <a href="rg2://ytplay?time=13:08&link=aaaaaaaaaaa">другой стороны от ее места,</a>
    то с ребра ближнего к белой грани.</p>

    <p>Если же среди подружек нашей неверно стоящей пластинки нет нужной, то смотрим еще и
    <a href="rg2://ytplay?time=15:38&link=aaaaaaaaaaa">четвертую подружку,</a>
    и если это нужная нам пластинка, то просто вращением соответствующего ребра ставим
    эту пластинку <a href="rg2://ytplay?time=16:00&link=aaaaaaaaaaa">на верхнюю грань,</a>
    а что с ней делать в этом случае – было сказано выше.</p>

    <p>Ну и если и четвертая подружка, это <a href="rg2://ytplay?time=13:56&link=aaaaaaaaaaa">не наша пластинка,</a>
    то сначала просто переходим к следующему незанятому месту, скорее всего после того, как вы
    поставите на свои места другие пластинки нужная в этом случае пластинка появится среди подружек.</p>

    <p>Если же получилась такая довольно редкая ситуация,</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_3_3.png"></p>

    <p>когда две пластинки не стоят на своих местах и при этом нужную пластинку никак не удается
    отыскать, значит эти две пластики стоят <a href="rg2://ytplay?time=16:33&link=aaaaaaaaaaa">на месте друг друга.</a>
    В этом случае, просто ставим на место одной из пластинок любую другую, а дальше ситуация
    легко решается по приведенному выше алгоритму.</p>

    <p>Естественно, что таких \"пар\" стоящих друг на месте друга может быть несколько, но это уже
    совсем редкая ситуация.</p>

]]></string>
    <string name="clover_3_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="clover_4_title">Третий слой</string>
    <string name="clover_4_descr" formatted="false"><![CDATA[

    <p>Ну и теперь осталось лишь собрать <a href="rg2://ytplay?time=18:44&link=aaaaaaaaaaa">желтую сторону,</a>
    а третий этаж кубик при этом соберется автоматически. Как обычно, сначала правильно
    ориентируем все ребра, т.е. развернем их желтым цветом вверх.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_4_1.png"></p>

    <p>И начинаем ставить на свои места <a href="rg2://ytplay?time=19:24&link=aaaaaaaaaaa">желтые пластинки</a>
    использую наш любимый пиф-паф и начиная его так, чтобы желтая пластинка с третьего этажа
    первым ходом вставала на свое место в центр.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_4_2.png"></p>

    <p>Повторяем для всех желтых пластинок, стоящих не на месте.</p>

    ]]></string>
    <string name="clover_4_url">aaaaaaaaaaa</string>


</resources>
