<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="clover_title">
        <item>@string/clover_1_title</item>
        <item>@string/clover_2_title</item>
        <item>@string/clover_3_title</item>
        <item>@string/clover_4_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="clover_icon">
        <item>@drawable/clover_1</item>
        <item>@drawable/clover_2</item>
        <item>@drawable/clover_3</item>
        <item>@drawable/clover_4</item>
    </integer-array>

    <string-array name="clover_descr">
        <item>@string/clover_1_descr</item>
        <item>@string/clover_2_descr</item>
        <item>@string/clover_3_descr</item>
        <item>@string/clover_4_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="clover_url">
        <item>@string/clover_1_url</item>
        <item>@string/clover_2_url</item>
        <item>@string/clover_3_url</item>
        <item>@string/clover_4_url</item>
    </string-array>

    <string name="clover_1_title">Особенности головоломки</string>
    <string name="clover_1_descr" formatted="false"><![CDATA[

    <p>Для начала, как обычно, несколько слов <a href="rg2://ytplay?time=0:24&link=aaaaaaaaaaa">о самой головоломке,</a>
    почему она так называется, из каких частей состоит и как ее крутить.</p>

    <p>Надеюсь, что с названием все понятно, и не составляет труда разглядеть на каждой стороне
    головоломки четырехпластинчатый <a href="rg2://ytplay?time=0:31&link=aaaaaaaaaaa">листок клевера.</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_1.png"></p>

    <p>По своей сути, Клевер куб – это скьюб. Но с элементами в этой головоломке все немного сложнее,
    чем в скьюбе. Здесь есть 12 вот таких <a href="rg2://ytplay?time=0:48&link=aaaaaaaaaaa">двухцветных элементов,</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_2.png"></p>

    <p>если проводить аналогии со скьюбом, то по своей сути, это скорее углы скьюба, но поскольку внешне
    они больше похожи на ребра обычного кубика, то будем их называть <b>ребрами</b>.</p>

    <p>И есть еще 24, вот таких <a href="rg2://ytplay?time=1:04&link=aaaaaaaaaaa">одноцветных элемента</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_3.png"></p>

    <p>которые углами не назовешь, но как я уже сказал выше, поскольку каждая сторона представляет собой
    четырехПластинчатый листок клевера, то будем их называть <b>пластинками</b>.</p>

    <p>Крутится головоломка исключительно <a href="rg2://ytplay?time=1:20&link=aaaaaaaaaaa">вокруг ребер,</a>
    положение которых в этой головоломке фиксировано. И сначала может показаться, что ребра можно
    вращать только на 180 градусов, <a href="rg2://ytplay?time=1:34&link=aaaaaaaaaaa">однако это не так,</a>
    можно, например, повернуть  правое ребро примерно на 80 градусов и при этом левое ребро тоже
    можно будет повернуть. После таких поворотов головоломка может потерять форму куба и какие-то
    из пластинок могут встать вертикально, но их количество всегда должно быть кратно двум. Т.е.
    стоять вертикально могут только 2, 4, 6 или 8. пластинок, больше не получится, т.к. стоящие
    вертикально пластинки не дадут вращать головоломку.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_1_4.png"></p>

    <p>Для дальнейшей сборки головоломки нам понадобится выучить всего 3 простейших интуитивных
    алгоритма для приведения головоломки к форме куба и
    <a href="rg2://ytplay?time=2:39&link=aaaaaaaaaaa">2 алгоритма</a> для самой сборки.</p>
    ]]></string>
    <string name="clover_1_url">aaaaaaaaaaa</string>


    <string name="clover_2_title">Кубшейп</string>
    <string name="clover_2_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>Первое, что нужно сделать с разобранной головоломкой, это сделать из нее ровный куб, т.е.
    выполнить \"приведение к кубу\" или <a href="rg2://ytplay?time=2:54&link=aaaaaaaaaaa">\"кубшейп\".</a></p>

    <p>Тут все очень интуитивно, есть всего лишь <a href="rg2://ytplay?time=2:59&link=aaaaaaaaaaa">одна базовая</a>
    и пара легкоузнаваемых ситуаций, которые приводятся к первой, а любые остальные ситуации в пару
    интуитивных ходов можно привести к одной из этих трех, надо только найти пару неправильно стоящих
    пластинок и постараться поставить их как можно ближе друг к другу.</p>

    <p>1. <a href="rg2://ytplay?time=3:35&link=aaaaaaaaaaa">Ушки на одном ребре</a> (базовая).</p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_1.png"></p>

    <p>Почему ушки, надеюсь понятно. Решается ситуация
    <a href="rg2://ytplay?time=3:44&link=aaaaaaaaaaa">очень просто:</a> берем кубик так, чтобы
    ушки были сверху на левом ребре и вращаем его пока дальнее ухо не ляжет на верхнюю грань,
    теперь вращаем другое ребро, пока одна из пластинок не встанет вертикально и не совместится с
    первым ребром, затем возвращаем первое ребро на место и ставим на место второе ребро.</p>

    <p>2. <a href="rg2://ytplay?time=4:35&link=aaaaaaaaaaa">Ушки на разных ребрах.</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_2.png"></p>

    <p>Еще одна легко узнаваемая и часто встречающаяся ситуация, когда два уха находятся по диагонали
    друг от друга на разных гранях. Эта ситуация на самом деле легко
    приводится к первой, хотя это далеко не сразу понятно. Достаточно сделать всего
    <a href="rg2://ytplay?time=4:52&link=aaaaaaaaaaa">пять полноценных вращений ребер.</a>
    Просто беремся за одно ухо и четыре раза вращаем на 180 градусов ребро, которое дружит с этим
    ухом, меняя ребро после каждого вращения. Теперь вращаем на 180 градусов ребро другого уха,
    так чтобы уши встали рядом. Получим «Ушки на одном ребре», а как их решать вы уже знаете.</p>

    <p>3. <a href="rg2://ytplay?time=6:45&link=aaaaaaaaaaa">Мельница.</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="clover_2_3.png"></p>

    <p>В этом случае у нас есть два «уха», которые стоят по диагонали друг от друга, но на одном ребре,
    и если повернуть ребро на 180 градусов, то они встают на место друг друга. Эта ситуация всего
    в четыре хода приводится к базовой.</p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=7:07&link=aaaaaaaaaaa">Берем кубик так,</a> чтобы ребро с Мельницей
    смотрело прямо на нас по центру. Теперь крутим боковое ребро так, чтобы неверно стоящая верхняя
    пластинка Мельницы подружилась с верхней гранью, далее крутим другое боковое ребро так, чтобы у
    первого бокового ребра все встало на место, и доворачиваем его до нормального положения.
    Ставим на место второе боковое ребро и получаем ушки на одной передней грани.
    Как их решать уже знаем.</p>

    <p>Все остальные ситуации довольно интуитивно, при помощи вращений ребер на 180 градусов,
    приводятся к одной из этих трех, надо только постарасться подогнать две неправильно стоящих
    пластинки поближе друг к другу.</p>
    ]]></string>
    <string name="clover_2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="clover_3_title">Алгоритмы сборки для куба</string>
    <string name="clover_3_descr" formatted="false"><![CDATA[

    ]]></string>
    <string name="clover_3_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="clover_4_title">Последовательность сборки</string>
    <string name="clover_4_descr" formatted="false"><![CDATA[

    ]]></string>
    <string name="clover_4_url">aaaaaaaaaaa</string>


</resources>
