<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="cub_2x2x3_title">
        <item>@string/cub_2x2x3_1_title</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_2_title</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_3_title</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_4_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="cub_2x2x3_icon">
        <item>@drawable/cub_2x2x3_1</item>
        <item>@drawable/cub_2x2x3_2</item>
        <item>@drawable/cub_2x2x3_3</item>
        <item>@drawable/cub_2x2x3_4</item>
    </integer-array>

    <string-array name="cub_2x2x3_descr">
        <item>@string/cub_2x2x3_1_descr</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_2_descr</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_3_descr</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_4_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="cub_2x2x3_url">
        <item>@string/cub_2x2x3_1_url</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_2_url</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_3_url</item>
        <item>@string/cub_2x2x3_4_url</item>
    </string-array>

    <string name="cub_2x2x3_1_title">Введение и язык вращений</string>
    <string name="cub_2x2x3_1_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p><a href="rg2://ytplay?time=0:26&link=aaaaaaaaaaa">На первый взгляд</a>
    кубоид 2х2х3 представляет собой немного урезанный вариант обычного кубика
    3х3 и, кажется, что если знаешь, как собирать обычную трешку, то уж такой упрощенный вариант
    уж точно сможешь собрать. И первое, <a href="rg2://ytplay?time=0:48&link=aaaaaaaaaaa">что хочется сделать</a>
    - это, конечно же, пиф-паф и вот тут
    то понимаешь, что все не так просто, а все дело в том, что какая-то из граней вращается только
    на 180 градусов, например, если взять этот кубоид вот так,</p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_1_1.xml"></p>

    <p>то это правая или левая грани. Вот и получается,  что кубоиды это скорее разновидности скваеров,
    чем обычных кубиков, т.е. если мы представим, что это у нас скваер, то движение R2 -
    <a href="rg2://ytplay?time=1:53&link=aaaaaaaaaaa">это будет слайс,</a> поэтому и формулы
    для этой головоломки я буду приводить в двух видах:</p>
    <p>1. На языке вращений кубика<br/>
    2. На языке вращений скваера</p>
    <p>выбирайте то, что вам будет понятнее.</p>

    <p>Например, кубоидный пиф-паф (по аналогии со скваерным) будет выглядеть вот так:</p>
    <p><a href="rg2://ytplay?time=2:13&link=aaaaaaaaaaa">Алгоритм:</a> <b>(R2 U R2 U’)</b><br/>
    или <b>/(1,0)/(-1,0)</b></p>
    ]]></string>
    <string name="cub_2x2x3_1_url"></string>


    <string name="cub_2x2x3_2_title">Две стороны</string>
    <string name="cub_2x2x3_2_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p><a href="rg2://ytplay?time=2:30&link=aaaaaaaaaaa">Первое, что нужно сделать</a>
    в сборке кубоида - поставить все белые части на одну сторону
    (ну или желтые), а противоположные сами собой соберутся. Для этого ищем какую-нибудь пару
    на верхней или нижней грани и берем кубоид так, чтобы эта пара оказалась
    <a href="rg2://ytplay?time=3:02&link=aaaaaaaaaaa">снизу слева.</a>
    И теперь вращая только правую и верхнюю грани, мы легко можем поставить все белые или
    желтые элементы вместе. Для этого нам надо всего лишь составить пару такого же цвета,
    как у нас пара слева снизу, но сначала на верхней грани, а потом уже поставить эту пару на
    правую грань и слайсом опустить вниз.</p>

    <p>Если же после разборки кубоида у вас получилась ситуация, когда ни на верхней, ни на
    нижней грани <a href="rg2://ytplay?time=4:17&link=aaaaaaaaaaa">ни одной пары нет,</a></p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_2_1.xml"></p>

    <p>то ситуацию легко исправить  <a href="rg2://ytplay?time=4:29&link=aaaaaaaaaaa">при помощи слайса.</a>
    А если слайс не меняет ситуацию,
    то нужно повернуть верхнюю или нижнюю грань в любую сторону на 90 градусов и сделать еще один
    слайс, получим две разных пары сверху и две разных пары снизу, которые уже легко поставить
    на свои места. Для этого всего лишь надо поставить их и сверху и снизу вертикально, а затем
    сделать слайс.</p>

    <p>Также этот этап очень похож на этап сборки центров в кубике 4х4.</p>

    <p><i>Если вам из текста что-то непонятно, не сочтите за труд пощелкать по ссылкам в тексте
    и посмотреть этот момент в видео.</i></p>
    ]]></string>
    <string name="cub_2x2x3_2_url"></string>

    <string name="cub_2x2x3_3_title">Два слоя</string>
    <string name="cub_2x2x3_3_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>После того, как верхняя и нижняя стороны покрашены в один цвет, необходимо расставить
    элементы на каждой из этих сторон <a href="rg2://ytplay?time=5:09&link=aaaaaaaaaaa">на свои места.</a>
    Для этого воспользуемся одним очень простым,
    можно сказать интуитивным алгоритмом, который меняет местами
    <a href="rg2://ytplay?time=5:40&link=aaaaaaaaaaa">два элемента на нижнем слое.</a>
    Поднимем пару с нижнего слоя наверх (R2), уведем один из элементов пары налево (U), а второй вниз (R2).
    Теперь вернем верхний элемент на правую грань (U’) и поменяем местами с нижним, теперь уже этот
    поднятый элемент поставим направо и вернем нижний элемент наверх, получим пару, которую
    ставим на правую грань и ставим на свое место вниз. По сути,
    <a href="rg2://ytplay?time=5:40&link=aaaaaaaaaaa">делаем два кубоидных пиф-пафа</a> и слайс.</p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=6:27&link=aaaaaaaaaaa">Алгоритм:</a> <b>(R2 U R2 U’) (R2 U R2 U’) R2</b><br/>
    или <b>/(1,0)/(-1,0)/(1,0)/(-1,0)/</b></p>

    <p>Этот алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=6:34&link=aaaaaaaaaaa">меняет местами</a> не только
    два нижних правых элемента местами, но и еще и два стоящих наискосок элемента верхней грани и
    два правых элемента среднего слоя.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_3_1.xml"></p>

    <p>Элементы среднего слоя нас пока не интересуют, а вот то, что меняются еще и элементы
    верхнего слоя <a href="rg2://ytplay?time=6:51&link=aaaaaaaaaaa">кажется не очень удобным,</a>
    но на самом деле это не только не усложняет, а зачастую и упрощает сборку кубоида. Поэтому
    назовем этот алгоритм <b>базовым</b>, для сборки кубоида.</p>

    <p><a href="rg2://ytplay?time=7:08&link=aaaaaaaaaaa">Как же его применять для сборки?</a></p>

    <p>На этом этапе ищем какие-нибудь «глазки» на верхнем и нижнем слое кубоида. Надеюсь, что вы уже
    умеете собирать обычный кубик по моей методике или методике А.Кима,
    <a href="rg2://ytplay?time=7:29&link=aaaaaaaaaaa">а значит, понимаете,</a> что
    если глазок нет ни с одной стороны, значит надо переставить два любых элемента на этом слое по
    диагонали. Если есть одни глазки, то переставить два элемента, которые не входят в эти глазки.
    Ну и если глазок больше, чем одна штука, значит они со всех четырех сторон, и переставлять
    ничего не требуется.</p>

    <p>Как по любым двум сторонам грани определить есть ли на ней «глазки» или нет
    <a href="rg2://ytplay?time=8:23&link=aaaaaaaaaaa">смотрите в видео.</a></p>

    <p>В зависимости от того, как расположены глазки на верхнем и нижнем слое, возможны всего лишь
    <a href="rg2://ytplay?time=9:06&link=aaaaaaaaaaa"><b>8 ситуаций</b>,</a> любую из которых
    можно решить при помощи нашего базового алгоритма.</p>

    <p><i>В приведенных ниже илююстрациях будем считать, что желтая сторона у нас сверху, а белая снизу.</i></p>

    <p>1. Сверху нет глазок, снизу глазки.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_3_2.xml"></p>

    <p>Самый простой вариант, взять кубоид нижними глазками налево и выполнить алгоритм один раз.</p>
    <p>Алгоритм: <b>(R2 U R2 U’)(R2 U R2 U’)R2</b><br/>
    или <b>/(1,0)/(-1,0)/(1,0)/(-1,0)/</b></p>

    <p>2. Сверху глазки, снизу нет глазок.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_3_3.xml"></p>

    <p>Все аналогично предыдущему случаю, надо только перевернуть кубоид белой стороной вверх (x2).</p>
    <p>Алгоритм: <b>x2 (R2 U R2 U’) (R2 U R2 U’) R2</b><br/>
    или <b>x2/(1,0)/(-1,0)/ (1,0)/(-1,0)/</b></p>

    <p>3. И сверху и снизу глазки</p>
    <p style="text-align:center"><img src="cub_2x2x3_3_4.xml"></p>

    <p>Сначала нам нужно привести ситуацию к одной из предыдущих. И тут надо понимать, что
    диагональная перестановка (на верхней грани) с глазками ничего не делает, т.е. если сверху были
    глазки, то после выполнения алгоритма там и останутся глазки. А перестановка двух соседних
    элементов (на нижней грани) может сделать из глазок собранную грань, а может сделать
    несобранную грань без глазок, для этого надо всего лишь поменять местами элементы глазок.
    Т.е. берем головоломку нижними глазками направо и делаем алгоритм, получаем ситуацию N2,
    соответственно переворачиваем кубоид, нижнюю грань берем уже глазками налево и выполняем
    алгоритм еще раз.</p>
    <p>Алгоритм: <b>Алг x2 Алг</b></p>

4. Сверху все собрано, а снизу глазки
В этом случае, нам надо сделать так, чтобы после первого выполнения алгоритма снизу как были, так и остались глазки. Для этого берем  головоломку нижними глазками к себе,  выполняем алгоритм, получим ситуацию, когда сверху нет глазок, а снизу глазки смотрят от нас, поэтому либо повернем нижнюю грань, либо сделаем перехват так, чтобы нижние глазки оказались слева и выполним алгоритм еще раз.
Алгоритм: Алг D Алг

5. Сверху все собрано, а снизу нет глазок.
Все очень похоже на предыдущий случай, выполняем алгоритм два раза. Но чтобы собрать нижнюю грань из такого положения между алгоритмами будем вращать нижнюю грань дважды.
Алгоритм: Алг D2 Алг

6. Сверху глазки, снизу собрано
Поскольку диагональная перестановка ничего не может сделать с глазками, то просто переворачиваем головоломку и получаем ситуацию N4.
Алгоритм: x2 Алг D Алг

7. Сверху нет глазок, а снизу собрано
Первое желание просто выполнить алгоритм, тем самым собрав верхнюю сторону, но тогда мы получим ситуацию N4, и нам придется выполнить алгоритм еще два раза, поэтому лучше просто перевернуть головоломку и получить ситуацию N5.
Алгоритм: x2 Алг D2 Алг

8. Глазок нет ни сверху, ни снизу.
Самый сложный случай, если выполнять через универсальный алгоритм, и самый простой случай, если использовать специальный алгоритм, который я приведу в ускорениях для этой головоломки. Выполняем алгоритм, получаем ситуацию N4, которую уже знаем, как решать.
Алгоритм: Алг D’ Алг D Алг


    ]]></string>
    <string name="cub_2x2x3_3_url"></string>


    <string name="cub_2x2x3_4_title">Средний слой</string>
    <string name="cub_2x2x3_4_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="cub_2x2x3_4_url"></string>

</resources>
