<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_blank">Свои предложения, что тут написать, присылайте на rubicsguide@yandex.ru</string>

    <string name="help_begin2x2">Простой метод сборки кубика 2х2 от канала Cubeday, с
        использованием всего 2-х алгоритмов. Минусы данного метода приведены в конце третьего этапа.</string>

    <string name="help_adv2x2">Продвинутый метод сборки кубика 2х2, представляющий собой
        вариант метода Фридрих для двушки.</string>

    <string name="help_begin">Метод для начинающих от Максима Чечнева.\n
        Отличается от классических методов для начинающих ОЧЕНЬ нестандартным способом запоминания
        последовательностей действий необходимых для сборки кубика, а так же БОЛЕЕ правильной
        последовательностью сборки кубика, позволяющей очень легко переходить на метод быстрой
        сборки CFOP (Джессики Фридрих).</string>

    <string name="help_timer">Простой таймер. Возможно управление как одной рукой, там и двумя.
        Для обнуления таймера, дважды щелкните по панели отображающей время.</string>

    <string name="help_settings">Тут можно задать свои настройки для программы.</string>
    <string name="help_scramble_gen">Тут вы можете сгенереровать случайный скрамбл заданной длины.
        Увидеть как должен выглядеть кубик в результате выполнения скрамбла. А также при необходимости
        задать доп.параметры для скрамбла (подробнее в выборе Азбуки).</string>
    <string name="help_f2l">Советы по сборке первых двух слоев. Рекомендую начать с Интуитивного F2L.</string>
    <string name="help_advf2l">Ускорения для некоторых F2L ситуаций.</string>
    <string name="help_oll">Orientation in Last Layer - 57 ситуаций для покраски крыши в один алгоритм.</string>
    <string name="help_g2f">Данный раздел программы поможет вам научится собирать кубик быстро.
        Рекомендую начать с ускорений для начинающих</string>
    <string name="help_accel">То с чего стоит начать ускорять свою сборку кубика.
        Наиболее полезные алгоритмы.</string>
    <string name="help_cross">Советы по ускорению сборки самого первого этапа.
        Рекомендую советы от J Perm.</string>
    <string name="help_begin4x4">Простой метод сборки кубика 4х4, основанный на редукции
        кубика в кубик 3х3.</string>
    <string name="help_basic">Базовые движения кубика. Кликнув по картинке можно увидеть
        название движения в трактовке Максима.</string>
    <string name="help_thanks">Если вам понравилось приложение, пожалуйста поддержите проект материально.</string>
    <string name="help_blind">Методика сборки кубика с закрытыми глазами на основе методики Стефана Похмана.</string>
    <string name="help_blind_acc">Ускорения для сборки с закрытыми глазами.</string>
    <string name="help_pll">Permutation in Last Layer. 21 ситуация для перестановки элементов
        на последнем слое.</string>

</resources>
