<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_blank">Свои предложения, что тут написать, присылайте на rubicsguide@yandex.ru</string>

    <string name="help_begin2x2">Простой метод сборки кубика 2х2 от канала Cubeday, с
        использованием всего 2-х алгоритмов. Минусы данного метода приведены в конце третьего этапа.</string>

    <string name="help_adv2x2">Продвинутый метод сборки кубика 2х2, представляющий собой
        вариант метода Фридрих для двушки.</string>

    <string name="help_begin">Метод для начинающих от Максима Чечнева.\n
        Отличается от классических методов для начинающих ОЧЕНЬ нестандартным способом запоминания
        последовательностей действий необходимых для сборки кубика, а также БОЛЕЕ правильной
        последовательностью сборки кубика, позволяющей очень легко переходить на метод быстрой
        сборки CFOP (Джессики Фридрих).</string>
    <string name="help_begin_rozov">Метод для начинающих от Антона Розова. От классической
        методики отличается более правильной последовательностью сборки, а так же простотой
        определения ситуаций, по сравнению с методикой Максима.
    </string>

    <string name="help_timer">Простой таймер. Возможно управление как одной рукой, так и двумя.
        </string>

    <string name="help_settings">Тут можно задать свои настройки для программы.</string>
    <string name="help_scramble_gen">Тут вы можете сгенереровать случайный скрамбл заданной длины.
        Увидеть как должен выглядеть кубик в результате выполнения скрамбла. А также при необходимости
        задать доп.параметры для скрамбла (подробнее в выборе Азбуки).</string>
    <string name="help_f2l">Советы от Максима по сборке первых двух слоев. Но рекомендую начать с Интуитивного F2L.</string>
    <string name="help_advf2l">Интуитивная сборка первых двух слоев + ускорения для некоторых F2L ситуаций.</string>
    <string name="help_oll">Orientation in Last Layer - 57 ситуаций для покраски крыши в один алгоритм.</string>
    <string name="help_g2f">Данный раздел программы поможет вам научится собирать кубик быстро.
        Рекомендую начать с ускорений для начинающих</string>
    <string name="help_accel">То с чего стоит начать ускорять свою сборку кубика.
        Наиболее полезные алгоритмы.</string>
    <string name="help_cross">Советы по ускорению сборки самого первого этапа по методу Фридрих.
        Рекомендую советы от J Perm.</string>
    <string name="help_begin4x4">Простой метод сборки кубика 4х4, основанный на редукции кубика в кубик 3х3.</string>
    <string name="help_big_main">Методы сборки больших кубов.</string>
    <string name="help_yau4x4">Скоростной метод сборки кубика 4х4, которым собирают большинство спидкуберов.</string>
    <string name="help_big_cubes">Методика сборки любых больших кубов, основанная на редукции в кубик 3х3.</string>
    <string name="help_basic">Базовые движения для головоломок. Кликнув по картинке, можно увидеть
        название движения. Так же вы можете нажать на ? в правом верхнем
        углу в описании любого этапа, для вызова соответствующего списка основных движений.
    </string>
    <string name="help_basic_3x3">Базовые движения кубика 3x3. Кликнув по картинке, можно увидеть
        название движения в трактовке Максима. Так же вы можете нажать на ? в правом верхнем
        углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.
    </string>
    <string name="help_basic_4x4">Базовые движения кубика 4x4. Так же вы можете нажать на \"?\" в
        правом верхнем углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.
    </string>
    <string name="help_basic_5x5">Базовые движения кубика 5x5. Так же вы можете нажать на \"?\" в
        правом верхнем углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.
    </string>
    <string name="help_basic_pyr">Базовые движения пирамидки. Так же вы можете нажать на \"?\" в
        правом верхнем углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.
    </string>
    <string name="help_basic_skewb">Базовые движения скьюба. Так же вы можете нажать на \"?\" в
        правом верхнем углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.
    </string>

    <string name="help_thanks">Если вам понравилось приложение, пожалуйста поддержите проект материально.</string>
    <string name="help_blind">Методика сборки кубика с закрытыми глазами на основе методики Стефана Похмана.</string>
    <string name="help_blind_acc">Ускорения для сборки с закрытыми глазами.</string>
    <string name="help_pll">Permutation in Last Layer. 21 ситуация для перестановки элементов
        на последнем слое.</string>
    <string name="help_test_game">Игра \"Угадай ситуацию\" поможет вам научится быстрее определять PLL или OLL ситуацию.
        Можно выбрать сложность (по 2 или по 3 сторонам, а также количество вариантов ответов), задать
        свои названия для этапов или выбрать какой-то из предустановленных вариантов.\n
        P.S. Не обязательно задавать названия этапов, можно написать свои алгоритмы.
    </string>
    <string name="help_pyraminx">Простой способ собрать пирамидку.</string>
    <string name="help_megaminx">Простой способ собрать мегаминкс, на основе движений кубика 3х3. Именно поэтому, для
    мегаминкса приведена не своя азбука вращений, а от кубика 3х3.</string>
    <string name="help_skewb">Простой способ собрать скьюб в два алгоритма.</string>
    <string name="help_ivy">Интуитивный метод сборки упрощенного скьюба в один алгоритм.</string>
    <string name="help_blind_game">Игра, которая поможет вам натренировать свою азбуку для сборки
        кубика вслепую. Ваша задача выбрать правильную букву для указанного ярким кружком элемента кубика.\n
        Можно тренировать только азбуку углов или только азбуку ребер, а можно и вперемешку.
    </string>
    <string name="help_begin5x5">Простой метод сборки кубика 5х5, основанный на редукции
        кубика в кубик 3х3
    </string>
    <string name="help_square">Очень простой способ собрать Square-1, используя минимальное
        количество самых простых алгоритмов.
    </string>
    <string name="help_sq_star">Интуитивный способ сборки Super square star 2 layer.</string>

    <string name="help_missed">Поздравляю, если вы видите это сообщение, значит автор забыл сделать пояснение для этой части программы.
        Пожалуйста напишите ему об этом на адрес rubicsguide@yandex.ru или нажмите соответствующую кнопку внизу этого окна.</string>
    <string name="help_main3x3">Различные методы сборки кубика 3х3.</string>
    <string name="help_main2x2">Методы сборки кубика 2х2.</string>
    <string name="help_other3x3">Простые методики для сборки головоломок, которые выглядят необычно, но по сути являются обычным кубиком 3х3.</string>
    <string name="help_mirror">Простой метод сборки зеркального кубика.</string>
    <string name="help_axis">Простой метод сборки ненормального кубика (Axis cube). Его основные отличия от простого кубика 3х3.</string>
    <string name="help_sudoku">Различные варианты судоку кубов и методы их сборки.</string>
    <string name="help_windmill">Простой метод сборки Мельницы (Windmill), который так же подойдет для Fisher cube и Бочки.</string>
    <string name="help_pyramorphix">Простой метод сборки необычной головоломки Master Pyramorphix, которая выглядит как пирамидка, но по сути
        является кубиком 3х3.</string>
    <string name="help_other">Другие шарнирные головоломки.</string>
    <string name="help_patterns">Узоры на кубике 3х3. Еще больше узоров вы можете найти на сайте speedcubing.ru</string>
    <string name="help_recomend">Авторская страничка в программе.</string>
    <string name="help_coll">COLL - Corners and Orientation in Last Layer. Усорения для ориентации элементов последнего слоя, позволяющие
        не только оправильно ориентировать эти элементы, но еще и сразу расставить уголки на свои места.</string>
    <string name="help_cll">CLL - Corners in Last Layer. 40 ситуаций, позоляющие в один алгоритм ориентировать и расставить на свои места углы верхнего слоя.</string>
    <string name="help_ortega">Наиболее популярный метод сборки кубика 2х2 среднего уровня.</string>
    <string name="help_roux">Очень интуитивный метод сборки Жиля Ру, помогающий не просто быстро собирать кубик, а гораздо больше его понимать.</string>
    <string name="help_basic_sq1">Базовые движения Square-1. Так же вы можете нажать на \"?\" в
        правом верхнем углу в описании любого этапа, для вызова подобного списка основных движений.</string>
    <string name="help_cub_2x2x2">Простой метод сборки кубоида 2х2х3 с ускорениями.</string>
    <string name="help_azbuka">Тут вы можете выбрать или создать свою азбуку для генератора скрамблов, которую он будет использовать в решении для скрамбла.</string>
    <string name="help_redi">Интуитивный метод сборки RediCube в один алгоритм.</string>
    <string name="help_clover">Интуитивный метод сборки CloverCube в один алгоритм.</string>
    <string name="help_basic_redi">Основные движения для Redi куба</string>
    <string name="help_basic_clover">Основные движения для Clover куба</string>
    <string name="help_mainF2L">Различные методы сборки первых двух слоев.</string>
    <string name="help_pentacle">Обучалка по пентакль кубу, который является компиляцией кубика 2х2 и 5х5.</string>
    <string name="help_container">Простой метод сборки непростого скьюба.</string>

</resources>
