<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="ivy_title">
        <item>@string/ivy1_title</item>
        <item>@string/ivy2_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="ivy_icon">
        <item>@drawable/ivy_1</item>
        <item>@drawable/ivy_2</item>
    </integer-array>

    <string-array name="ivy_descr">
        <item>@string/ivy1_descr</item>
        <item>@string/ivy2_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="ivy_url">
        <item>@string/ivy1_url</item>
        <item>@string/ivy2_url</item>
    </string-array>

    <string name="ivy1_title">Расстановка углов</string>
    <string name="ivy1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Название этой головоломки происходит от английского слова Ivy - плющ. Ну и действительно,
        под определенным углом, центры головоломки напоминают лист плюща. Айви куб (Ivy cube)
        является упрощенным вариантом скьюба (Skewb), в котором вместо восьми углов всего четыре угла.</p>

        <p>Соответственно, данную головоломку можно собрать по тому же принципу, что и скьюб, т.е.
        сначала белую сторону, потом желтую, а потом расставить оставшиеся центры. Но есть, на мой взгляд,
        более понятный и более интуитивный способ.</p>

        <p>Первым делом нужно правильно развернуть все четыре угла, т.е. так, чтобы углы со всех
        сторон стояли парами. Сделать это очень просто, надо всего лишь найти два угла с одинаковыми
        по цвету наклейками, например, два угла у которых есть белые наклейки. И повернуть эти два
        угла так, чтобы эти наклейки были на одной стороне.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="ivy_1_1.xml"></p>

        <p>Теперь, надо найти на двух других углах наклейки противоположного цвета. Т.е. если
        вы совмещали белые наклейки, то теперь надо найти желтые и точно так же их совместить. В итоге
        у вас все четыре угла будут развернуты правильно.
        </p>
        <p style="text-align:center"><img src="ivy_1_2.xml"></p>

    ]]></string>
    <string name="ivy1_url"></string>


    <string name="ivy2_title">Расстановка центров</string>
    <string name="ivy2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Ну и теперь расставим на свои места центры. Для этого воспользуемся простым интуитивным
        четырехходовым алгоритмом. Данный алгоритм меняет местами три центра: два каких-то боковых
        и верхний.</p>

        <p>Первым делом нужно правильно взять наш айви куб. А взять его надо так, чтобы три центра своими
        углами смотрели прямо на вас, а сверху справа и слева были два угла, т.е. вот так:</p>

        <p style="text-align:center"><img src="ivy_2_1.xml"></p>

        <p>Теперь будем крутить только два этих угла, причем будем чередовать вращения правого и левого
        угла. Самое главное понять, какие первые два хода нам нужно сделать, т.к. последующие два хода
        будут просто противоположны этим двум.</p>

        Как я уже сказал выше, алгоритм меняет местами три центра: верхний и два боковых. Т.е. один
        из боковых центров окажется наверху, верхний центр окажется на месте второго бокового, а тот
        в свою очередь на месте первого. И первым ходом, нам необходимо поставить наверх тот центр,
        который и должен в итоге оказаться наверху. Вторым ходом помещаем наверх тот центр, где
        должен в итоге оказаться верхний центр. Теперь отменяем первый ход и отменяем второй ход.

        Например, у есть вот такая ситуация:
        <p style="text-align:center"><img src="ivy_2_2.xml"></p>

        Понимаем, что наверх у нас должен пойти белый центр, а синий центр сверху должен попасть на
        левую переднюю грань. Значит, первым ходом поднимаем белый центр наверх (R), а вторым
        ходом поднимаем место для синего центра, т.е. левый передний центр (L\'). Теперь отменяем
        первый ход (R\') и отменяем второй ход (L). Все три центра встали на свои места.

        Другой пример:
        <p style="text-align:center"><img src="ivy_2_3.xml"></p>
        В этом случае наверх у нас должен пойти белый центр, а красный центр сверху должен попасть
        на левую заднюю грань. Значит, первым ходом поднимаем белый центр наверх (R), а вторым
        поднимаем наверх место для красного центра (L). Отменяем первый ход (R\') и отменяем второй
        ход (L\').

        Сложность может вызвать вот такая ситуация:
        <p style="text-align:center"><img src="ivy_2_4.xml"></p>
        Когда все три центра, расположены вокруг одного угла. В этом случае второй ход получается
        противоположный первому, что не имеет смысла. Поэтому данная ситуация решается в два
        алгоритма. Первым делом поставим наверх какой-либо центр уже стоящий на своем месте, например,
        синий,

    ]]></string>
    <string name="ivy2_url"></string>


</resources>
