<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="megaminx_title">
        <item>@string/megaminx_st1_title</item>
        <item>@string/megaminx_st2_title</item>
        <item>@string/megaminx_st3_title</item>
        <item>@string/megaminx_st4_title</item>
        <item>@string/megaminx_st5_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="megaminx_icon">
        <item>@drawable/megaminx_1_1</item>
        <item>@drawable/megaminx_2</item>
        <item>@drawable/megaminx_3</item>
        <item>@drawable/megaminx_4</item>
        <item>@drawable/megaminx_5</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="megaminx_descr">
        <item>@string/megaminx_st1_descr</item>
        <item>@string/megaminx_st2_descr</item>
        <item>@string/megaminx_st3_descr</item>
        <item>@string/megaminx_st4_descr</item>
        <item>@string/megaminx_st5_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="megaminx_url">
        <item>@string/megaminx_st1_url</item>
        <item>@string/megaminx_st2_url</item>
        <item>@string/megaminx_st3_url</item>
        <item>@string/megaminx_st4_url</item>
        <item>@string/megaminx_st5_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="megaminx_st1_title">Этап 1. Два нижних слоя</string>
    <string name="megaminx_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <a href="rg2://ytplay?time=0:08&link=6E3PVIiczSA">Мегаминкс</a>
        - с виду устрашающая головоломка, в форме двенадцатигранника. Но на самом деле,
        мегаминкс не многим труднее кубика 3х3, а где-то даже легче. Но если вы еще не умеете собирать
        обычный кубик 3х3, то не стоит начинать с мегаминкса, сначала освойте кубик. Так что
        будем считать, что кубик собирать вы уже умеете и поэтому цель первого этапа это не только
        выбор стороны, но и сборка первых двух слоев.
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_1_1.xml"></p>

        Как и любую подобную головоломку, мегаминкс можно начать собирать с любого цвета, но
        поскольку цветов тут целых 12, то чтобы меньше путаться давайте начнем собирать с белого.
        Ищем <a href="rg2://ytplay?time=3:00&link=6E3PVIiczSA">белый центр.</a>
        И собираем вокруг него <a href="rg2://ytplay?time=3:27&link=6E3PVIiczSA">звезду.</a>
        Это что-то похожее на крест в кубике, но с пятью ребрами вместо четырех.
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_1_2.xml"></p>

        Тут все очень похоже на кубик, но есть одно \«но\».
        Звезду лучше сразу собирать правильно, впрочем как и крест в 3х3. Чтобы потом не извращаться
        для постановки ребер на свои места. Но если так получилось, что какие-то из ребер
        <a href="rg2://ytplay?time=5:25&link=6E3PVIiczSA">оказались не на месте,</a> то:
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_1_3.xml"></p>

        Нужно опустить любое неправильно <a href="rg2://ytplay?time=5:38&link=6E3PVIiczSA">стоящее ребро</a>
        на этаж ниже (в ссылку), далее движениями крыши
        поставить над ним то ребро, которое стоит на его месте, и поднять ребро из ссылки
        <a href="rg2://ytplay?time=5:49&link=6E3PVIiczSA">на свое место,</a>
        тем самым отправив в ссылку другое ребро.
        Повернуть крышу в <a href="rg2://ytplay?time=5:57&link=6E3PVIiczSA">исходное положение</a>
        и посмотреть, где теперь место того ребра, которое
        в ссылке. Повторять действия выше до тех пор, пока звезда не станет правильной.
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_1_4.xml"></p>

        После сборки звезды, переворачиваем мегаминкс этой звездой вниз и собираем четвертый и
        пятый этап кубика, т.е первые два слоя как умеем. Пожалуй, вот на этом этапе мегаминкс может
        оказаться немного проще кубика, для тех кто собирает интуитивным F2L, т.к. возможностей для
        маневра больше. Но не спешите радоваться, это не единственный F2L в мегаминксе.<br/>
        А для новичков, т.е для тех кто собирает ромашками и пиф-пафами одно существенное замечание -
        в ромашках надо делать не по пять,
        <a href="rg2://ytplay?time=12:29&link=6E3PVIiczSA">а по семь ходов</a> в одну сторону. Ну и
        соответственно по семь в обратную.
    ]]></string>
    <string name="megaminx_st1_url">6E3PVIiczSA</string>

    <string name="megaminx_st2_title">Этап 2. Ромбики или Второй F2L</string>
    <string name="megaminx_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Теперь соберем <a href="rg2://ytplay?time=5:14&link=dc8UhZ1gNFE"><b>Ромбики</b></a>
        на втором слое пятигранников. Т.е. сделаем так, чтобы в конце
        этапа наш мегаминкс выглядел вот так:
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2.xml"></p>

        Для этого нам необходимо на каждой верхнебоковой грани поставить на свое место вот
        <a href="rg2://ytplay?time=1:10&link=dc8UhZ1gNFE">эти три элемента:</a>
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2_1.xml"> => <img src="megaminx_2_2.xml"></p>

        И первым делом поставим на место <a href="rg2://ytplay?time=1:41&link=dc8UhZ1gNFE">левое ребро.</a>
        Для этого находим <a href="rg2://ytplay?time=2:07&link=dc8UhZ1gNFE">нужное ребро</a> (в данном
        случае сине-розовое), выводим его на верхний слой и совмещаем <a href="rg2://ytplay?time=2:12&link=dc8UhZ1gNFE">со своим центром.</a>
        А теперь ставим на место, но на данный момент его место не у левой, а у
        <a href="rg2://ytplay?time=2:23&link=dc8UhZ1gNFE">правой нижней грани.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2_3.xml"></p>

        Далее необходимо поставить на места оставшиеся <a href="rg2://ytplay?time=2:40&link=dc8UhZ1gNFE">два элемента.</a>
        А места (временная квартира) у них будут так же смещены (на рисунке выделены белым).
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2_4.xml"></p>

        Как и на предыдущем этапе, тут все аналогично 4 и 5 этапу кубика, т.е. по сути снова делаем
        F2L этап. Для тех кто не знаком с F2L - описание того как ставить эти элементы чуть ниже.
        Главное не разрушить уже стоящие на своих местах элементы. Ну и после, того как
        поставили данные элементы в их слот (заселили в квартиру), ставим все три элемента уже на
        <a href="rg2://ytplay?time=5:05&link=dc8UhZ1gNFE">свои законные места.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2_5.xml"> => <img src="megaminx_2_2.xml"></p>

        В видео Максим предлагает сначала ставить на место <a href="rg2://ytplay?time=2:52&link=dc8UhZ1gNFE">ребро,</a>
        а потом угол. Но на мой взгляд, делать это вовсе не обязательно. Можно и сначала поставить угол,
        а потом \"ромашками\" ребро, но только ромашки тут будут несколько необычные. Кроме того, что
        как и на первом этапе крутить надо по 7 раз в одну сторону, ромашка налево еще и не будет
        образовывать стебель (3 элемента одного цвета).
        <p style="text-align:center"><img src="megaminx_2_6.xml"><br/>
        вот такая \"левая\" ромашка</p>

        <p>Главное на этом этапе <a href="rg2://ytplay?time=6:16&link=dc8UhZ1gNFE">понимать,</a> что если
        вы для того, чтобы например выгнать какой-то элемент на верхний слой крутите грань, где
        какие-то элементы уже стоят на своем месте, то после того как элемент поднят и отведен в сторону,
        необходимо вернуть грань на место.</p>

        <p>Повторяем данные действия для оставшихся четырех граней. Т.е. ставим левый элемент в правый слот,
        заселяем пару, ставим все три элемента на место.</p>

        З.Ы. Полностью солидарен с Максимом, что данный этап, да и вообще данная головоломка, очень
        хороший повод выучить F2L, хотя бы интуитивный метод от JPerm. Ну и как обычно, если что-то
        непонятно, то посмотрите видео целиком.
    ]]></string>
    <string name="megaminx_st2_url">dc8UhZ1gNFE</string>

    <string name="megaminx_st3_title">Этап 3. Слоты или Третий F2L</string>
    <string name="megaminx_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        В процессе написания.
    ]]></string>
    <string name="megaminx_st3_url">XixJxscCkgY</string>

    <string name="megaminx_st4_title">Этап 4. OLL</string>
    <string name="megaminx_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        В процессе написания.
    ]]></string>
    <string name="megaminx_st4_url">af87b9xiwmg</string>

    <string name="megaminx_st5_title">Этап 5. PLL</string>
    <string name="megaminx_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        В процессе написания.
    ]]></string>
    <string name="megaminx_st5_url">e1kxrYYZ08Y</string>



</resources>
