<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="ortega_title">
        <item>@string/ortega1_title</item>
        <item>@string/ortega2_title</item>
        <item>@string/ortega3_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="ortega_icon">
        <item>@drawable/ortega_1</item>
        <item>@drawable/ortega_2</item>
        <item>@drawable/ortega_3</item>
    </integer-array>

    <string-array name="ortega_descr">
        <item>@string/ortega1_descr</item>
        <item>@string/ortega2_descr</item>
        <item>@string/ortega3_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="ortega_url">
        <item>@string/ortega1_url</item>
        <item>@string/ortega2_url</item>
        <item>@string/ortega3_url</item>
    </string-array>

    <string name="ortega1_title">Первая сторона</string>
    <string name="ortega1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Этот метод сборки кубика 2х2 был изобретён независимо друг от друга двумя людьми:
        Victor Ortega и Josef Jelínek. Является наиболее популярным методом сборки куба 2х2
        среднего уровня. Алгоритмы из данного метода вам очень пригодятся и в дальнейшем,
        если вы будете изучать более продвинутые методы сборки CLL, EG-1, EG-2.</p>

        <p>Сборку кубика данным методом можно разделить на три этапа.<br/>
        1. Сборка одной стороны (не слоя).<br/>
        2. Сборка противоположной стороны (OLL).<br/>
        3. Перестановка элементов двух слоев (PBL).</p>

        <p>На первом этапе необходимо собрать одну сторону, причем собрать целиком слой вовсе необязательно,
        более того, я бы даже сказал нежелательно. Почему? Объясню на третьем этапе сборки.
        Данный этап является абсолютно интуитивным и нужно просто пробовать, собирать, смотреть
        сборки других и у вас все получится.
        Пока же, надо понять, что любая сторона собирается максимум в пять ходов и собирать ее
        лучше всего сразу снизу. Причем, в 99% случаев вам будет достаточно четырех ходов или меньше.
        И еще очень важное умение, которое необходимо освоить после сборки первой стороны - научится
        быстро понимать, какую пару элементов нижнего слоя необходимо будет переставить на последнем
        этапе. Если вы уже умеете собирать кубик 2х2 методом Фридрих, или 3х3 методом Кима или методом
        Ру, то вы уже представляете, что прежде всего надо понять есть ли где-то глазки на первом этаже.
        Если глазок нет, значит надо переставить два любых элемента по-диагонали, а если есть одни
        глазки то два элемента, которые не входят в эти глазки. Ну и если глазок больше, чем одна штука -
        значит они со всех четырех сторон и переставлять ничего не требуется.
        </p>

    ]]></string>
    <string name="ortega1_url">XOILnb9FieU</string>


    <string name="ortega2_title">Противоположная сторона (OLL)</string>
    <string name="ortega2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Тут все абсолютно аналогично этапу OLL из Фридрих для 2х2. Поскольку данный метод относится
        к продвинутым методам сборки, то разворачивать углы пиф-пафами мы уже не будем. Поэтому
        нам придется научится определять 7 ситуаций и выполнять для каждой свой алгоритм.</p>

        <p><b>1. Рыбка (Sune)</b></p>
        <p style="text-align:center"><img src="ortega_2_1.xml"></p>

        <p>Один из базовых OLL алгоритмов как для двушки (2х2), так и для трешки (3х3). И выполняется
        соответственно так же, как и Рыбка в трешке. Очень рекомендую научится выполнять данный
        алгоритм для разных начальных положений крыши. Например, для такого положения:</p>

        <p style="text-align:center"><img src="ortega_2_2.xml"></p>
        <p>Алгоритм: (R U R\' U) R U2 R\'</p>

        <p>Или для такого:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="ortega_2_3.xml"></p>
        <p>Алгоритм: (L U L\' U) L U2 L\'</p>

        <p><b>2. Акула (AntiSune)</b></p>
        <p style="text-align:center"><img src="ortega_2_4.xml"></p>

        <p>Комбинацией этого и предыдущего алгоритмов, можно решить любую OLL-ситуцию в двушке, но
        лучше все же выучить все семь базовых OLL алгоритмов и их упрощенные варианты для кубика 2х2.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="ortega_2_5.xml"></p>
        <p>Алгоритм: R\' U\' R U\' R\' U2 R</p>


    ]]></string>
    <string name="ortega2_url">XOILnb9FieU</string>

    <string name="ortega3_title">Перестановка элементов (PBL)</string>
    <string name="ortega3_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="ortega3_url">XOILnb9FieU</string>

</resources>
