<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="pyraminx_title">
        <item>@string/pyraminx_st1_title</item>
        <item>@string/pyraminx_st2_title</item>
        <item>@string/pyraminx_st3_title</item>
        <item>@string/pyraminx_st4_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="pyraminx_icon">
        <item>@drawable/pyraminx_1</item>
        <item>@drawable/pyraminx_2</item>
        <item>@drawable/pyraminx_3</item>
        <item>@drawable/pyraminx_4</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="pyraminx_descr">
        <item>@string/pyraminx_st1_descr</item>
        <item>@string/pyraminx_st2_descr</item>
        <item>@string/pyraminx_st3_descr</item>
        <item>@string/pyraminx_st4_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="pyraminx_url">
        <item>@string/pyraminx_st1_url</item>
        <item>@string/pyraminx_st2_url</item>
        <item>@string/pyraminx_st3_url</item>
        <item>@string/pyraminx_st4_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="pyraminx_st1_title">Этап 1. Ориентация уголков.</string>
    <string name="pyraminx_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Пирамидка довольно простая головоломка и очень многие ее могут собрать интуитивно.
        На кубик 3х3 она мало чем похожа, но все же сходства есть.
        Обе эти головоломки имеют три группы деталей. Давайте их рассмотрим, так как они не
        совсем такие, как в кубике 3x3.</p>
        <p>Первая группа деталей - <b>Уголки</b>. Как и в кубике у них три стороны.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="pyraminx_1_1.xml"></p>

        <p>Вторая группа - <b>Ребра</b>, как и в кубике - у них две стороны.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="pyraminx_1_2.xml"></p>

        <p>А вот третья группа - <b>Радиаторы</b> - чем-то похожа на центры кубика, причем 4х4, а не 3х3. Данные
        элементы так же как и в кубике 4х4 имеют одну сторону и не фиксированы на своих местах, но
        их тут всего лишь по три штуки каждого из 4 цветов. Ну а почему именно Радиаторы смотрите в видео(3:38).</p>

        <p style="text-align:center"><img src="pyraminx_1_3.xml"></p>

        <p>Теперь перейдем непосредственно к сборке. И на первом этапе мы будем работать с уголками.
        Задача этого этапа  - совместить уголки с их радиаторами. Сделать это очень просто:
        Ставим пирамидку любой гранью к себе (6:20) и смотрим на верхний уголок и радиатор.</p>

        картинка как ставим пирамидку

        <p>И крутим верхний уголок, пока он не совпадёт с радиатором по цвету. Далее переворачиваем
        пирамидку так, чтобы на верху был другой уголок не совпадающий с радиатором по цвету и крутим,
        чтобы он с радиатором совпал. Повторить для всех оставшихся несовпадающих уголков. У вас должна
        получится приблизительно такая(8:11) ситуация.</p>

        картинка с углами совпадающими с радиаторами

        <p>Вот и весь первый этап.</p>
    ]]></string>
    <string name="pyraminx_st1_url">Tcg2BMHxFY8</string>

    <string name="pyraminx_st2_title">Этап 2. Расстановка радиаторов</string>
    <string name="pyraminx_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>На этом этапе, как уже многие догадались мы будем расставлять радиаторы одного цвета на свои места.
        У нас должно получится некое подобие креста на кубика 3х3, только на пирамидке.(7:42)

    -------
        Для начала выберем цвет креста.
        Например я выбрал зелёный, а Максим красный(0:52). Теперь найдем три радиатора выбранного вами цвета.
        Поставьте пальцы на уголки, которые стоят рядом с этими радиаторами.
        Нам это нужно чтобы найти сторону на которой будут находится наши радиаторы.
        Сторона на которой стоят все три пальца и будет нужной нам стороной.

    -------

        P.S. красными точками отмечены места для пальцев.
        Подробнее процесс нахождения стороны рассмотрен в видео(1:05)
        Все что нам осталось сделать - повернуть большие углы с радиаторами, чтобы каждый радиатор стоял на своём месте.
        Момент из видео(4:40)
    -------
        На этом второй этап окончен
        </p>
    ]]></string>
    <string name="pyraminx_st2_url">Azxl2S_FVpk</string>

    <string name="pyraminx_st3_title">Этап 3. Разворот углов верхнего слоя</string>
    <string name="pyraminx_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[


    ]]></string>
    <string name="pyraminx_st3_url">nAT6_FdZF3w</string>

    <string name="pyraminx_st4_title">Этап 3. Разворот углов верхнего слоя</string>
    <string name="pyraminx_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[


    ]]></string>
    <string name="pyraminx_st4_url">jwg4-0rwQyw</string>


</resources>
