<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="pyramorphix_title">
        <item>@string/pyramorphix_st1_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st2_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st3_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st4_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st5_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st6_title</item>
        <item>@string/pyramorphix_st7_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="pyramorphix_icon">
        <item>@drawable/pyramorphix_1</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_2</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_3</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_4</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_5</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_6</item>
        <item>@drawable/pyramorphix_7</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="pyramorphix_descr">
        <item>@string/pyramorphix_st1_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st2_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st3_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st4_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st5_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st6_descr</item>
        <item>@string/pyramorphix_st7_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="pyramorphix_url">
        <item>@string/pyramorphix_st1_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st2_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st3_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st4_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st5_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st6_url</item>
        <item>@string/pyramorphix_st7_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="pyramorphix_st1_title">1. Первый крест</string>
    <string name="pyramorphix_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Мастер пираморфикс (Master Pyramorphix), как и Аксис куб, очень необычная головоломка, которая
        в разобранном виде <a href="rg2://ytplay?time=0:14&link=_RjsXP5GYgQ">меняет свою форму.</a>
        Так же, как и Axis, данная головоломка представляет из
        себя вариант обычного кубика 3х3. А соответственно и состоит из тех же элементов:</p>

        <a href="rg2://ytplay?time=0:43&link=_RjsXP5GYgQ">Шести центров,</a>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_1.xml"></p>

        <p>которые в данной головоломке, в отличие от кубика 3х3, не одноцветные элементы,
        а элементы, состоящие из двух разноцветных равнобедренных треугольников.</p>

        <a href="rg2://ytplay?time=1:04&link=_RjsXP5GYgQ">Двенадцати ребер,</a>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_2.xml"></p>

        <p>тут все очень просто, все ребра тут одноцветные и трапецевидные. Поскольку цветов в данной
        головоломке всего четыре, то получается по три одинаковые трапеции каждого цвета.</p>

        <a href="rg2://ytplay?time=1:38&link=_RjsXP5GYgQ">Восьми углов,</a>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_3.xml"></p>

        <p>с углами немного сложнее, чем с ребрами. Углы бывают двух типов: четыре угла - это маленькие
        равносторонние, почти плоские треугольнички и четыре - это похожие на обычные уголки элементы
        с тремя наклейками.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=2:10&link=_RjsXP5GYgQ">Вот вроде и все,</a> что касается
        механики мастер пираморфикса и ее сравнения с механикой обычного кубика 3х3.</p>

        <p>Как вы уже наверно догадались, собирается данная головоломка аналогично кубику 3х3. Точнее
        аналогично Axis кубу, но с одним нюансом на этапе сборки верхнего креста. Данная методика
        позволяет собрать мастер пираморфикс, используя всего лишь 4 простых алгоритма, без паритетов
        и <b>рассчитана на тех, кто уже умеет собирать кубик 3х3.</b> Тем, кто еще не умеет этого делать,
        настоятельно советую сначала научиться его собирать по методикам приведенным в данной программе.</p>

        <p>Самое сложное в мастер пираморфиксе, это научиться понимать, как же
        <a href="rg2://ytplay?time=3:30&link=_RjsXP5GYgQ">ее можно и нужно крутить.</a>
        Чтобы вам было легче это делать, всегда находите какой-нибудь центр и берите головоломку так,
        чтобы она этим центром смотрела прямо на вас.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_4.xml">=><img src="pyramorphix_1_5.xml"></p>

        <p>Теперь постарайтесь повернуть грани головоломки так, чтобы к центру всегда примыкали только
        ребра, не важно какого они будут цвета, главное чтобы вы всегда легко визуально находили
        этот крест (центр и четыре ребра). И при вращении граней головоломки старайтесь ориентироваться
        именно на ребра, особенно при двойных вращениях. Если вам что-то не понятно, то посмотрите
        это <a href="rg2://ytplay?time=3:40&link=_RjsXP5GYgQ">в видео.</a></p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=4:45&link=_RjsXP5GYgQ">Приступим к сборке.</a>
        Начнем, конечно же, со сборки первого креста, а точнее с выбора центра для этого креста.
        Например, пусть это будет красно-зеленый центр. Соответственно, нам нужно поставить к этому
        центру два красных и два зеленых ребра. Как уже было сказано выше, ребра в данной головоломке
        являются взаимозаменяемыми, т.е. неважно какие два из трех красных ребер и какие два из
        трех зеленых вы найдете. Главное поставить их к выбранному центру, причем поставить так,
        чтобы они полностью <a href="rg2://ytplay?time=5:22&link=_RjsXP5GYgQ">дружили с этим центром,</a>
        как по цвету, так и по расположению.
        Надеюсь, что с постановкой ребер по цвету у вас, как у людей умеющих собирать
        обычный кубик, проблем не возникнет. А вот, если получилось так, что ребро дружит с
        выбранным центром только по цвету но <a href="rg2://ytplay?time=5:59&link=_RjsXP5GYgQ">не дружит по расположению,</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_6.xml"> R\' U F\' =><img src="pyramorphix_1_7.xml"><br/>
                        вид сверху</p>

        <p>то его нужно поставить справа, отпустить на второй этаж (выключить свет), повернуть крышу
        по часовой стрелке и поднять ребро уже движением передней грани (вернуться из Лондона).</p>

        <p><b>Алгоритм: R\' U F\'</b></p>

        <p>Ставим на свои места все четыре ребра, чтобы у нас получился вот такой крест, в котором
        все четыре ребра <a href="rg2://ytplay?time=6:22&link=_RjsXP5GYgQ">дружат с выбранным центром.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_1_8.xml"> = <img src="pyramorphix_1.xml"><br/>

        <p>На остальные элементы головоломки пока не обращаем внимания, они могут быть любыми, как по цвету,
        так и по форме, т.е. необязательно образовывают пирамидку (как на картинке).</p>
    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st1_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st2_title">2. Разворот смежных центров</string>
    <string name="pyramorphix_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>На втором этапе необходимо развернуть центры второго слоя так, чтобы они
        <a href="rg2://ytplay?time=6:34&link=_RjsXP5GYgQ">совпадали с ребрами,</a>
        установленными на предыдущем этапе, т.е. дружили с ними.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_2.xml"></p>

        <p>Этот этап полностью аналогичен второму этапу сборки Axis cube. Для начала надо
        поставить центры к своим ребрам, в мастер пираморфиксе
        <a href="rg2://ytplay?time=6:59&link=_RjsXP5GYgQ">сделать это очень просто.</a>
        Нужно взять головоломку так, чтобы крест был сверху, и вы видели два любых ребра. Теперь надо
        повернуть средний слой (второй этаж) так, чтобы на обоих центрах, стоящих
        под этими ребрами, были <a href="rg2://ytplay?time=7:16&link=_RjsXP5GYgQ">наклейки цвета ребер.</a>
        Например так:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_2_1.xml"></p>

        Теперь надо <a href="rg2://ytplay?time=8:06&link=_RjsXP5GYgQ">развернуть эти центры</a>
        второго этажа так, чтобы они дружили с ребрами креста. Для
        этого берем головоломку крестом сверху, а центром, который нужно подружить с ребром, справа.
        Опускаем вращением правой грани ребро с третьего этажа на первый (R2\'), ставим ребро,
        которое оказалось внизу, на переднюю грань (делаем D\') и теперь поворачиваем
        правую грань так, чтобы при возвращении ребра на правую грань оно дружило с центром.
        Тут все делается методом проб и ошибок, ничего страшного, если не получится сделать это сразу.
        Повернули правую грань, попробовали подогнать ребро, если не подошло, то снова увели ребро
        на переднюю грань и еще повернули правую, снова попробовали.
        <a href="rg2://ytplay?time=8:30&link=_RjsXP5GYgQ">Как совпало,</a> крутим правую грань
        на 180 градусов (R2), ребро должно подружиться и с верхним центром и с правым.
        Перехватываем так, чтобы справа был другой недружный центр,
        <a href="rg2://ytplay?time=8:48&link=_RjsXP5GYgQ">повторяем операцию.</a></p>

        <p><b>Алгоритм: R2 D\' {R} D R2</b></p>

    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st2_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st3_title">3. Первый слой</string>
    <string name="pyramorphix_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь, когда у нас есть полноценный правильный крест, как и в кубике 3х3, будем ставить
        на свои места <a href="rg2://ytplay?time=9:54&link=_RjsXP5GYgQ">углы первого слоя.</a>
        Помним, что углы в мастер пираморфиксе бывают двух типов
        (маленькие и большие). На данном этапе на свои места надо будет поставить два маленьких
        одноцветных уголка и два больших трехцветных угла.</p>

        <p>Тут все абсолютно <a href="rg2://ytplay?time=10:32&link=_RjsXP5GYgQ">аналогично кубику 3х3.</a>
        Ищем уголок на третьем этаже, <a href="rg2://ytplay?time=10:52&link=_RjsXP5GYgQ">ставим над его квартирой</a>
        и заселяем пиф-пафами. Маленькие одноцветные уголки всегда скромные, т.е. заселяются
        с первого пиф-пафа, а вот большие трехцветные, как и в обычном кубике, заселяются одним,
        тремя или пятью пиф-пафами, в зависимости от положения.</p>

        Если уголка на третьем этаже нет, значит он на первом, находим его и выгоняем на третий, тем же
        пиф-пафом.

        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_3_1.xml"></p>

        <p><b>Алгоритм: R U R\' U\'</b></p>
    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st3_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st4_title">4. Второй слой</string>
    <string name="pyramorphix_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>На данном этапе начинаются <a href="rg2://ytplay?time=13:30&link=_RjsXP5GYgQ">отличия от методики Максима,</a>
        а все дело в том, что поставить
        ребро с третьего на второй этаж при помощи \"ромашек\" в данной головоломке не получится. Точнее
        ребро то встанет, но при этом еще и провернется правый центр, т.е. мы испортим все то, что
        делали на втором этапе. Поэтому воспользуемся старым добрым алгоритмом
        <a href="https://soberi-kubik.ru/data/Nauka_i_jizn_1983-05.pdf">классической методики</a>
        для новичков, только адаптируем его для положения, когда уже собранный слой находится снизу, а не сверху.</p>

        <p>Первое, что нам нужно сделать, это поставить ребро на третьем слое
        <a href="rg2://ytplay?time=14:03&link=_RjsXP5GYgQ">в нужное положение,</a> т.е.
        собрать стебель ромашки (хоть дальше мы и не будем делать \"ромашку\").
        Для этого необходимо поставить ребро с той стороны от его квартиры, с которой оно
        <a href="rg2://ytplay?time=14:45&link=_RjsXP5GYgQ">НЕ будет дружить</a>
        по положению с центром на втором этаже. Или, как и в других вариациях трешки, просто
        попробовать в один ход поставить ребро на свое место, если оно встает как надо, значит \"ромашка\"
        правильная, если нет - значит надо поставить ребро с другой стороны от своего места (квартиры).</p>

        <p>С начальным положением ребра определились. Теперь берем головоломку так, чтобы это ребро
        <a href="rg2://ytplay?time=15:00&link=_RjsXP5GYgQ">смотрело прямо на нас.</a></p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_4_1.xml"> или <img src="pyramorphix_4_2.xml"></p>

        <p>И выполняем очень интуитивно понятный, хотя и не очень удобный для исполнения, особенно
        в этой головоломке, <a href="rg2://ytplay?time=15:19&link=_RjsXP5GYgQ">алгоритм.</a>
        Отводим ребро от своего места (крутим крышу), поднимаем место наверх,
        возвращаем крышу назад, опускаем поднятую грань, крутим крышу еще раз туда же, куда и последний
        раз, поднимаем место, но уже через переднюю грань, возвращаем крышу, возвращаем переднюю
        грань.</p>

        <p>Для любителей разных историй, можно запомнить
        <a href="rg2://ytplay?time=16:30&link=_RjsXP5GYgQ">например так:</a></p>

        <p>Представьте, что вы спите, но у вас над ухом жужжит комар, и
        у вас от этого едет крыша, причем именно уезжает, т.е. ребро отводим от его места подальше.
        Вы просыпаетесь и включаете свет (с той стороны, где находится место ребра), убиваете комара,
        и крыша едет обратно (встает на место), выключаете свет и снова ложитесь спать (крыша продолжает
        ехать в ту сторону, куда ехала последний раз), и вам снится, что вы почему-то возвращаетесь
        из Лондона, от этого вы просыпаетесь (вы же туда не уезжали), и крыша встает на место.
        Ну и доворот передней грани, чтобы поставить все на место.</p>

        Алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=16:30&link=_RjsXP5GYgQ">для места справа:</a><br/>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_4_1.xml"><br/>
        <b>(U R U\' R\') (U\' F\' U F)</b></p>

        Алгоритм <a href="rg2://ytplay?time=15:19&link=_RjsXP5GYgQ">для места слева:</a><br/>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_4_2.xml"><br/>
        <b>(U\' L\' U L) (U F U\' F\')</b></p>

        <p>В ситуации, когда ребро уже на своем месте, но перевернуто, делаем все так же, как и в простом кубике.
        Просто загоняем туда любое другое ребро, а потом ставим нужное ребро уже правильно.</p>
    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st4_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st5_title">5. Верхний крест</string>
    <string name="pyramorphix_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Как и в кубике 3х3, теперь займемся <a href="rg2://ytplay?time=19:05&link=_RjsXP5GYgQ">крестом на верхнем слое.</a>
        Но в мастер пираморфиксе целью этого этапа будет сразу правильный крест. Это значит, что нам
        надо поставить ребра верхнего слоя так, чтобы они полностью дружили и с верхним центром, и с
        центрами второго этажа.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=19:48&link=_RjsXP5GYgQ">В обычном кубике</a>
        и в Axis cube мы это делали в два этапа, сначала правильно ориентировали ребра,
        а потом их расставляли на свои места. В мастер пираморфиксе, как это не покажется странным,
        проще всего выполнить эти действия в три этапа. Дело в том, что на свои места нам надо поставить
        два ребра одного цвета и два другого, причем ребра одинакового цвета должны быть ориентированы
        по-разному, что очень затрудняет определение правильности ориентации ребер, пока они стоят
        не на своем месте. Поэтому:<br/><br/>
        1. Сначала мы будем расставлять ребра на свои места.<br/><br/>
        2. Потом их ориентировать (переворачивать стоящие неправильно).<br/><br/>
        3. А поскольку при перевороте они поменяются местами, то снова расставить их по местам.</p>

        <b>1. <a href="rg2://ytplay?time=21:14&link=_RjsXP5GYgQ">Расстановка ребер на свои места.</a></b>
        <p>Т.е. задача этого подэтапа, расставить ребра так, чтобы они дружили с верхним центром по цвету.
        Делается это очень просто: необходимо взять головоломку любым уже дружащим по цвету с верхним центром
        ребром к себе <a href="rg2://ytplay?time=22:10&link=_RjsXP5GYgQ">и выполнить \"Рыбку\".</a>
        Если после этого ребра не подружились с верхним центром, то
        выполнить \"Рыбку\" еще раз.<br/>
        Если изначально <a href="rg2://ytplay?time=21:38&link=_RjsXP5GYgQ">нет ни одного ребра</a>
        дружащего с центром по цвету,
        значит просто выполнить \"Рыбку\" из любого положения, какое-то ребро после этого обязательно
        подружится с центром по цвету. А что делать в этом случае, вы уже знаете.</p>

        <p>Алгоритм: <b>(R U R\' U) R U2 R\'</b></p>

        <b>2. <a href="rg2://ytplay?time=22:50&link=_RjsXP5GYgQ">Ориентация ребер.</a></b>
        <p>По цветам ребра с центром сдружили, теперь смотрим на их дружбу.
        Тут все абсолютно <a href="rg2://ytplay?time=23:12&link=_RjsXP5GYgQ">аналогично шестому этапу</a>
        методики для начинающих. Т.е. на данном этапе
        мы видим только оружие. Но в данной головоломке нам может достаться только Палка или Бумеранг.
        О том, почему не может быть \"Пули\" - в постскриптуме к этапу.
        Решаются они точно так же, как и в простом кубике. Т.е. едем \"в Лондон\", выполняем один или два
        пиф-пафа и возвращаемся \"из Лондона\". Главное правильно взять головоломку и выполнить нужное
        количество пиф-пафов.</p>

        <b>2.1. <a href="rg2://ytplay?time=23:43&link=_RjsXP5GYgQ">Палка:</a></b>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_5_1.xml"></p>

        <p>Алгоритм для Палки: <b>F (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <b>2.2. Бумеранг:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_5_2.xml"></p>

        <p>Алгоритм для Бумеранга: <b>F (R U R\' U\') (R U R\' U\') F\'</b></p>

        <b>3. <a href="rg2://ytplay?time=24:08&link=_RjsXP5GYgQ">Повторная расстановка ребер.</a></b>
        <p>Ну и теперь, когда мы точно знаем, что все ребра ориентированы верно, хотя это может быть и
        не бросается в глаза, будем их расставлять на свои места. Находим какое-нибудь ребро, которое
        дружит с верхним центром <a href="rg2://ytplay?time=24:22&link=_RjsXP5GYgQ">и по цвету и по расположению.</a>
        Берем головоломку этим ребром к себе и
        снова делаем \"Рыбку\", если все ребра не встали на свои места, то делаем \"Рыбку\" еще раз.</p>

        Должен получиться вот такой <a href="rg2://ytplay?time=25:10&link=_RjsXP5GYgQ">красивый крест сверху.</a>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_5.xml"></p>

        <p>P.S. Ситуация, когда все четыре ребра дружат с верхним центром по положению, но ни один не
        дружит с ним по цвету, по сути <a href="rg2://ytplay?time=25:20&link=_RjsXP5GYgQ">является \"Пулей\",</a>
        но если в этом случае действовать
        по приведенному алгоритму, т.е. сначала расставлять ребра по местам, то после двух или трех
        \"Рыбок\" вы получите полностью собранный крест. Именно поэтому на втором подэтапе уже
        можно воспользоваться <a href="rg2://ytplay?time=26:43&link=_RjsXP5GYgQ">очень простым алгоритмом,</a>
        который разворачивает центр на 180 градусов.<br/>
        <b>(R L U) (R\' L\' U2) (R L U) (R\' L\' U2)</b></p>
    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st5_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st6_title">6. Расстановка углов</string>
    <string name="pyramorphix_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Ну и осталось разобраться <a href="rg2://ytplay?time=27:43&link=_RjsXP5GYgQ">только с углами.</a>
        В мастер пираморфиксе, как и в аксис кубе, проще
        сначала расставить углы на свои места, а потом их развернуть, поскольку понять как должен
        быть развернут угол, пока он не стоит на своем месте, не так то и просто.

        <p>Предлагаю воспользоваться алгоритмом 9-го этапа из методики для начинающих Максима Чечнева,
        с легко запоминающейся присказкой. Но, в принципе, можно воспользоваться любым PLL
        алгоритмом \"Треугольник\".</p>

        <p>На данном этапе, в большинстве случаев, у вас будет получаться
        ситуация, когда <a href="rg2://ytplay?time=28:40&link=_RjsXP5GYgQ">только один из углов</a>
        стоит на своем месте. Нужно повернуть кубик так, чтобы
        данный угол оказался внизу сзади слева,
        при этом все несобранные уголки находились <a href="rg2://ytplay?time=28:56&link=_RjsXP5GYgQ">на левой грани.</a>
        Если же, НЕ на месте все четыре угла, то просто поворачиваем крышей налево, делаем алгоритм, один из углов
        обязательно встает на свое место и тогда уже берем головоломку так, как было сказано выше.
        </p>

        <p>И теперь <a href="rg2://ytplay?time=29:28&link=_RjsXP5GYgQ">вспоминаем историю:</a><br/>
        У нас случился сердечный приступ. Нам делают
        \"разряд\" <b>(КРУТИМ КРЫШУ 2 РАЗА)</b>, и <b>СВЕТ</b> у нас перед глазами <b>ВКЛЮЧАЕТСЯ</b>,
        но нам зачем-то снова делают \"разряд\" <b>(КРЫША 2 РАЗА)</b>, и <b>СВЕТ</b> перед глазами
        <b>ВЫКЛЮЧАЕТСЯ</b>, поэтому нас отправляют <b>на 2 ГОДА В ЛОНДОН</b> на лечение. В Лондоне
        нам сразу делают \"разряд\" <b>(КРЫША 2 РАЗА)</b>, и свет перед нами опять включается, но
        поскольку мы в Лондоне, то и <b>СВЕТ ВКЛЮЧАЕТСЯ СЛЕВА</b>, нам опять делают \"разряд\"
        <b>(КРЫША 2 РАЗА)</b>, и Лондонский <b>СВЕТ СЛЕВА ВЫКЛЮЧАЕТСЯ</b>. Возвращаемся из
        <b>ДОЛГОЙ поездки В ЛОНДОН</b> (переднюю грань крутим 2 раза).</p>

        <p>Алгоритм: <b>(U2 R U2 R\') F2 (U2 L\' U2 L) F2</b></p>

        <p>Если углы не встали на свои места с первого раза, значит встанут со второго, нужно просто
        <a href="rg2://ytplay?time=30:25&link=_RjsXP5GYgQ">повторить данный алгоритм.</a>
        В итоге, должно получится что-то типа этого:</p>
        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_6.xml"></p>

    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st6_url">_RjsXP5GYgQ</string>

    <string name="pyramorphix_st7_title">7. Разворот углов</string>
    <string name="pyramorphix_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>После того, как все углы встали на свои места, осталось их только
        <a href="rg2://ytplay?time=31:08&link=_RjsXP5GYgQ">развернуть.</a>
        И чтобы не сбить со своих мест ребра и центры, разворот будем делать, как на 7-ом этапе методики
        для начинающих, т.е. пиф-пафами. Как вы помните, количество пиф-пафов на данном этапе
        ОБЯЗАТЕЛЬНО должно быть кратно шести, т.е. надо сделать шесть или двенадцать пиф-пафов.</p>

        <p><a href="rg2://ytplay?time=31:46&link=_RjsXP5GYgQ">Берем кубик,</a>
        как на предыдущем этапе, крышей слева. Перехватываем так, чтобы сверху сзади
        слева, т.е. в \"Глазу\" головоломки был уголок, который надо развернуть. И начинаем делать
        пиф-пафы, по две штуки. Сделали два пиф-пафа, посмотрели на уголок в \"глазу\". Если он не
        развернулся как надо, сделали еще два пиф-пафа. Если развернулся, то вращением левой грани
        подгоняем туда следующий неразвернутый угол.</p>

        <p>По сути нам надо развернуть только один или два больших трехнаклеечных угла. Но что делать, если
        оба эти угла развернуты как надо, а количество сделанных пиф-пафов
        <a href="rg2://ytplay?time=32:53&link=_RjsXP5GYgQ">не равно шести или двенадцати?</a>
        В этом случае, просто подгоняем в \"глаз\" любой маленький одноцветный уголок и доделываем
        пиф-пафы, которые будут крутить этот маленький уголок, что на самом деле никак на нем не отразится.</p>

        <p style="text-align:center"><img src="pyramorphix_7.xml"></p>

        Profit!
    ]]></string>
    <string name="pyramorphix_st7_url">_RjsXP5GYgQ</string>

</resources>
