<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="roux_title">
        <item>@string/roux1_title</item>
        <item>@string/roux2_title</item>
        <item>@string/roux3_title</item>
        <item>@string/roux4_title</item>
        <item>@string/roux5_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="roux_icon">
        <item>@drawable/roux_1</item>
        <item>@drawable/roux_2</item>
        <item>@drawable/roux_3</item>
        <item>@drawable/roux_4</item>
        <item>@drawable/roux_5</item>
    </integer-array>

    <string-array name="roux_descr">
        <item>@string/roux1_descr</item>
        <item>@string/roux2_descr</item>
        <item>@string/roux3_descr</item>
        <item>@string/roux4_descr</item>
        <item>@string/roux5_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="roux_url">
        <item>@string/roux1_url</item>
        <item>@string/roux2_url</item>
        <item>@string/roux3_url</item>
        <item>@string/roux4_url</item>
        <item>@string/roux5_url</item>
    </string-array>

    <string name="roux1_title">Первый блок</string>
    <string name="roux1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Этот метод быстрой сборки кубика 3х3 был придуман Жилем Ру (Gilles Roux). Для начала
        несколько слов о его плюсах и минусах, прежде всего в сравнении с методикой Фридрих (CFOP).<br/><br/>

        плюсы:<br/>
        - в среднем 40-50 ходов для сборки кубика, против 50-60 ходв в CFOP.<br/>
        - сборка практически без перехватов.<br/>
        - меньше алгоритмов для заучивания (в CMLL всего 42 алгоритма, против 78 в CFOP).<br/>
        - кроме этапа CMLL, остальная часть сборки интуитивная.<br/><br/>

        минусы:<br/>
        - более сложный Look ahead на этапе F2B, чем на F2L.<br/>
        - средний TPS (количество ходов в секунду) ниже, чем в CFOP (для профессионалов).</p>

        <p>Эта обучалка рассчитана прежде всего на тех, кто уже умеет собирать кубик по методике CFOP и
        знает, а главное понимает, этап F2L. Как и CFOP, данный метод можно разделить на 4 этапа.</p>

        <p>Первый этап - сборка первого блока 1х2х3 снизу на левой стороне кубика. Как уже было
        сказано выше, все этапы сборки данным методом, кроме CMLL, являются очень интуитивными,
        и их надо просто понимать. Поэтому, прежде всего читайте, учитесь и смотрите примеры сборок.</p>

        <p>Теперь договоримся насчёт расположения цветов. Автор метода предпочитает держать куб так,
        чтобы слева/справа были бы жёлтая/белая стороны. Но многие пользователи метода по понятной
        причине держат белый снизу, а жёлтый сверху. Мне кажется так будет понятнее и привычнее.
        Т.е. первым делом мы будем собирать какой-то блок с белым цветом снизу.</p>

        <p>Для примера, разберем кубик вот по такому скрамблу:
        <a href="rg2://scrmbl?scram=F_D2_L2_R\'_D2_B2_L\'_B2_L_B2_R\'_F2_U_F_D_U\'_L\'_U\'_F_U\'_L\'">F D2 L2 R\' D2 B2 L\' B2 L B2 R\' F2 U F D U\' L\' U\' F U\' L\'</a></p>

        <p>Видим, что в один ход очень, вращением белой грани, очень легко собирается красно-синяя пара.
        Теперь, объединим эту пару с красно-белым или сине-белым ребром. Например с красно-белым.
        И вот тут, для тех кто знает CFOP, будет очень непривычнм, то что положение белого центра
        пока для нас не имеет значения и ребро нам нужно ставить не к белому центру а к цветному.
        Например, если мы будем ставить красно-белое ребро, сине-белое не очень удачное в данном случае,
        думаю чуть попозже вы и сами поймете почему. Его надо поставить так, чтобы оно
        дружило с красным центром. Тут важно понимать, что любое ребро можно подружить со своим центром
        максимум в три хода, а данном случае нам достаточно одного и этот ход не разобьет нашу пару.
        Теперь в два хода объединим нашу пару и красно-белый центр, т.е. соберем на красной стороне блок 1х2х2.
        Осталось поставить красно-зелено-белую пару, которая в данном случае у нас уже образовалась
        сама и легко ставится в три хода. Первый этап закончен.</p>

        <p>Описание метода <a href="http://grrroux.free.fr/method/Intro.html">от автора.</a><br/>
        Неплохое описание <a href="http://cubemir.0pk.ru/viewtopic.php?id=292">на русском языке</a></p>

    ]]></string>
    <string name="roux1_url">aaaaaaaaaaa</string>


    <string name="roux2_title">Второй блок</string>
    <string name="roux2_descr" formatted="false"><![CDATA[


    ]]></string>
    <string name="roux2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="roux3_title">CMLL</string>
    <string name="roux3_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="roux3_url">aaaaaaaaaaa</string>


    <string name="roux4_title">Шесть ребер</string>
    <string name="roux4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        ]]></string>
    <string name="roux4_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="roux5_title">Пример сборки</string>
    <string name="roux5_descr" formatted="false"><![CDATA[

        <b>Первый блок.</b>

        <p>Разберем кубик вот по такому скрамблу:
        <a href="rg2://scrmbl?scram=R\'_U2_L2_B2_L2_D\'_B2_D\'_F2_R2_D\'_U_B\'_D_B\'_F_R_B\'_D_L2_U2">R\' U2 L2 B2 L2 D\' B2 D\' F2 R2 D\' U B\' D B\' F R B\' D L2 U2</a></p>

        <p>Видим, что очень легко в один ход, собирается зелено-оранжевая пара. Также в одно
        двойное вращение зеленой грани можно совместить оранжево-белое ребро с оранжевым центром
        и еще в один ход поставить нашу пару к этому центру. Теперь нужно соединить и поставить
        оранжево-синюю пару. Если держать кубик так, чтобы оранжевая сторона была слева, белой к себе
        а синей сверху, то ребро у нас стоит на верхней грани сзади (UB = Up/Back), а угол
        на нижней, правой, дальней (DRB = Down/Right/Back). Как вы понимаете, из такого
        положения пару можно загнать не одним способом, например, <b>R2 F\' M F\'</b>.
        А можно обойтись и без неудобных вращений M и F, например, так <b>R2\' Rw U\' Rw\' U2\' L\' U L</b>,
        ходов хоть и больше, но гораздо удобнее. Кстати, в этом и еще один большой плюс данного
        метода, что можно обойтись практически без перехватов и вращений неудобных граней.</p>

        <b>Второй блок.</b>

        <p>Теперь нам необходимо собрать такой же блок на правой стороне, т.е. основной цвет этого блока
        будет красный. Видим, что красно-белое ребро у нас в положении UF (Up/Front), и еще на верхней грани
        есть элементы красно-синей пары: ребро в положении UB(Up/Back) и угол в URF (Up/Right/Front).
        Понимаем, что для того, чтобы поставить красно-белое ребро к красному центру, надо его
        сначала развернуть, т.е. перевести на другую сторону верхней грани, делаем M\', и подводим его
        к своему центру (U). Помним, что красно-синее ребро у нас ушло в положение DB (Down/Back),
        а угол теперь у нас в ULF (Up/Left/Front) и чтобы их подружить, делаем Rw2, заодно поставив
        красно-белое ребро на свое место. Загоняем пару в три хода (R U\' R\').
        Осталось поставить красно-зеленую пару. Угол у нас в DRB а ребро в UR. Как бы мы поступили
        в обычном F2L, перехват (y), затем U\' R U\' R\' U R U\' R\'. В этом же методе, мы
        развернем ребро при помощи комбинации U M\' U и получим простую F2L комбинацию для квартиры
        справа сзади (R\' U\' R  U) (R\' U\' Rw). Заметьте, что последний ход мы сделали жирным, чтобы
        сразу поставить белый центр наверх.
        Или еще один вариант постановки последней пары из ситуации после установки красно-синей:
        U\' R\' U\' R U Rw\' U\' Rw.</p>

        <b>CMLL.</b>

        <p>Этап CMLL выполним как начининающие, в два подэтапа. Сначала развернем углы желтым вверх,
        т.е. представим, что перед нами Носик, делаем <br/>
        (F R U\' R\' U\' R U R\' F\').<br/>
        Разворачиваем верхнюю грань глазками налево и делаем Запад<br/>
        (R U R\' U\') (R\' F R2 U\' R\' U\') (R U R\' F\').</p>

        <b>Шесть ребер.</b>

        <p></p>

        ]]></string>
    <string name="roux5_url">aaaaaaaaaaa</string>

</resources>
