<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="skewb_title">
        <item>@string/skewb_st1_title</item>
        <item>@string/skewb_st2_title</item>
        <item>@string/skewb_st3_title</item>
        <item>@string/skewb_st4_title</item>
        <item>@string/skewb_st5_title</item>
        <item>@string/skewb_st6_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="skewb_icon">
        <item>@drawable/skewb_1</item>
        <item>@drawable/skewb</item>
        <item>@drawable/skewb</item>
        <item>@drawable/skewb</item>
        <item>@drawable/skewb</item>
        <item>@drawable/skewb</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="skewb_descr">
        <item>@string/skewb_st1_descr</item>
        <item>@string/skewb_st2_descr</item>
        <item>@string/skewb_st3_descr</item>
        <item>@string/skewb_st4_descr</item>
        <item>@string/skewb_st5_descr</item>
        <item>@string/skewb_st6_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="skewb_url">
        <item>@string/skewb_st1_url</item>
        <item>@string/skewb_st2_url</item>
        <item>@string/skewb_st3_url</item>
        <item>@string/skewb_st4_url</item>
        <item>@string/skewb_st5_url</item>
        <item>@string/skewb_st6_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="skewb_st1_title">Этап 1. Сборка белого слоя.</string>
    <string name="skewb_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Скьюб довольно необычная головоломка. Но решение скьюба очень простое.
        Решается он всего в три этапа. Но будут дополнительно описаны ещё два этапа. Вы можете проигнорировать их, т.к. это можно считать ускорениями.
        Сборка начинается с выбора стороны. В видео Максима выбрана белая сторона. Поэтому находим белый центр.
        Теперь надо поставить уголки вокруг этого центра, так чтобы на каждой стороне смежной белой были глазки:


        Поставить свой угол на место можно одним ходом.
        Но могут быть случаи когда угол будет неправильно повернут. В этом случае нужно сделать пиф-паф на скьюбе.
        Держим неповернутый угол, как правый верхний угол и ставим его под угол перед нами, затем сдвигаем угол перед нами вниз в левую сторону, возвращаем поворачиваемый угол и возвращаем угол, покой которого мы нарушили.


        Алгоритм: DR' DF' DR DF
        Расставьте остальные углы по местам правильно и на этом первый этап закончен.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st1_url">ItI4X9YXCJ8</string>

    <string name="skewb_st2_title">Этап 2. Ориентация остальных углов.</string>
    <string name="skewb_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Поместите собранную сторону вниз. И посмотрите на углы сверху. Если наверху на углах нет жёлтого (противоположного раннее собранному) цвета, то находим глазки на верхнем этаже, ставим их вправо и делаем пиф-паф.
        Но пиф-паф на этом этапе будет немного другим.
        Алгоритм(3:00): F' L F L'
        Если же наверху есть жёлтый (противоположный) цвет ,то делайте пиф-паф до тех пор пока наверху жёлтого (противоположного) цвета не станет.А потом сделайте ситуацию сверху.
        Надеюсь теперь у вас все углы смотрят наверх.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st2_url">93Sp66a5Q6o</string>

    <string name="skewb_st3_title">Этап 3. Расстановка центров.</string>
    <string name="skewb_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        После того как углы расставленны и ориентированны правильно, четко видно как стоят центры. Рассмотрим 4 ситуации.
        1 Ситуация. Пять центров стоят не на своих местах.(0:54)
        Если все центры кроме установленного на первом этапе стоят не на своих местах, то надо собранную сторону поставить вниз и посмотреть на верхний центр (в видео он синий(1:32)). Находим глазки такого же цвета и ставим перед собой.Дальше делаем пиф-паф из второго этапа, а потом весь 2 этап заново. Кол-во собранных центров увеличилось. Соответственно можно выполнить другую ситуацию, где несобранных центров меньше.
        2 Ситуация. Три центра(верхний, задний ,передний) не на своём месте.(04:05)
        Посмотрите на верхний центр и найдите глазки такого же цвета и поставьте их спереди. Сделайте пиф-паф из второго этапа. Разверните скьюб на 180° (y2 на кубике рубика) и сделайте ещё один пиф-паф.
        Алгоритм: (F' L F L')y2(F' L F L')
        3 Ситуация. Три центра (передний,верхний, левый или правый) не на своих местах.(10:52)
        Те кто умеют собирать кубик рубика вслепую скорее всего догадались как решить эту ситуацию. Нам нужно сделать установочный ход для левого или правого центра,  поставив его назад.
        А далее у вас будет 2 ситуация. Но после решения 2 ситуации скьюб не соберётся т.к. нам нужно будет отменить установочный ход.
        Алгоритм: {BL' или BR}(F' L F L')y2(F' L F L')
        4 Ситуация. 4 центра не на местах.(14:38)
        Переворачиваем скьюб так, чтобы справа и слева были собранные центры. Теперь смотрим на верхний центр, находим глазки такого же цвета, ставим их спереди и делаем 2 ситуацию. Теперь у нас три несобранных центра(2 ситуация). Что делать в этом случае мы уже знаем.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st3_url">gysLJfKILHo</string>

    <string name="skewb_st4_title">Ускорение. Быстрый пиф-паф.</string>
    <string name="skewb_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        росто фингертрикс Пиф-пафа от Максима, которому его научил Евгений Бондаренко.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st4_url">a5o-pUzGqwg</string>

    <string name="skewb_st5_title">Особенность скьюба.</string>
    <string name="skewb_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Если на скьюбе выполнить 3 пиф-паф без перехватов, то верхний и передний центр поменяются
        между собой местам, а также левый и правый центры.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st5_url">79IjFrvr774</string>

    <string name="skewb_st6_title">Примеры сборок</string>
    <string name="skewb_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Просто примеры сборок.
    ]]></string>
    <string name="skewb_st6_url">WFK69SoXcak</string>


</resources>
