<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="square_title">
        <item>@string/square_st1_title</item>
        <item>@string/square_st2_title</item>
        <item>@string/square_st3_title</item>
        <item>@string/square_st4_title</item>
        <item>@string/square_st5_title</item>
        <item>@string/square_st6_title</item>
        <item>@string/square_st7_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="square_icon">
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
        <item>@drawable/square</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="square_descr">
        <item>@string/square_st1_descr</item>
        <item>@string/square_st2_descr</item>
        <item>@string/square_st3_descr</item>
        <item>@string/square_st4_descr</item>
        <item>@string/square_st5_descr</item>
        <item>@string/square_st6_descr</item>
        <item>@string/square_st7_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="square_url">
        <item>@string/square_st1_url</item>
        <item>@string/square_st2_url</item>
        <item>@string/square_st3_url</item>
        <item>@string/square_st4_url</item>
        <item>@string/square_st5_url</item>
        <item>@string/square_st6_url</item>
        <item>@string/square_st7_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="square_st1_title">Этап 1. Детский сад.</string>
    <string name="square_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>Начнем с того, что square-1 это очень необычная шарнирная головоломка, которая в собранном
    виде имеет форму куба, а вот в разобранном виде меняет свою форму (0:24АМ) и может выглядеть
    очень необычно. Например, так:</p>
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_1.png"></p>

    <p>Square состоит из восьми угловых (больших) элементов(0:38), восьми реберных (маленьких) элементов (0:47) по
    четыре на верхней и нижней грани. А так же среднего слоя состоящего из двух элементов (центральных
    плит)(0:53).</p>

    Для сборки (разборки) скваера используются всего лишь три движения:<br/>

    1. Вращения верхней грани:(5:54)
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_2.xml"></p>

    2. Вращения нижней грани:(5:57)
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_3.xml"></p>

    3. И вот такое интересное движение среднего слоя, называемое слайс.(6:00)
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_4.xml"></p>

    который меняет местами половину элементов находящихся снизу с половиной элементов находящихся сверху.
    Причем слайс всегда делается только на 180 градусов. И надо учесть, что слайс можно сделать
    далеко не из любого положения головоломки.(7:03)

    <p>Теперь о языке вращений. Формулы для скваера выглядят примерно так:<br/>
    <b>(0,-1)/(-3,0)/(4,1)</b></p>

    И две цифры в скобках.(1:30АМ)
    Первая цифра в скобках обозначает на сколько маленьких элементов необходимо повернуть верхнюю
    грань, вторая цифра - на сколько повернуть нижнюю. Положительное число означает, что грань надо
    повернуть по часовой стрелке, отрицательное - против часовой стрелки. Т.е. поворот на одно ребро
    означает поворот на одну единицу, а поворот на один угол - на две единицы.(1:38АМ)
    Например так:
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_5.xml"> (1,2) <img src="square_1_6.xml"></p>

    Слэш (косая черта) в формуле означает слайс.(1:25АМ)
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_6.xml"> / <img src="square_1_7.xml"></p>

    Если не очень понятно, то посмотрите более подробный пример в видео.(1:55АМ)<br/><br/>

    Еще несколько слов, о том как надо держать скваер.(5:00) Взять его надо так, чтобы левая плита смотрела
    на нас маленькой стороной (обычно красной).
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_8.xml"> или <img src="square_1_9.xml"></p>

    Т.е. передний кусочек левой плиты должен быть либо
    меньше(5:07), либо равен (5:14) переднему кусочку правой плиты.

    <p>Теперь перейдем непосредственно к сборке. Давайте представим, что наш скваер это двухэтажное
    здание с толстой бетонной звукоизолирующей плитой посередине. Представим, что реберные (маленькие)
    элементы - это дети, а большие (угловые) элементы - это взрослые. А черта по которой делается слайс -
    это доска.</p>

    И первое что нам необходимо, это сделать на верхнем этаже нашего здания детский сад, а на нижнем - офис.
    Т.е. собрать \"взрослых\" внизу, а всех \"детей\" наверху. Но т.к. дети одни сидеть не могут,
    то с ними будут еще двое взрослых воспитателей. Причем детей надо поставить так, чтобы они
    образовывали \"дружный детский сад\", т.е. стояли все вместе.
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_10.xml"></p>
    Сделать это несложно, просто стараемся собирать всех детей на левой верхней половине скваера, там у нас
    должно поместиться шесть детей, оставшиеся два, вместе с двумя взрослыми окажутся на правой
    половинке. Если у вас получилась такая ситуация, значит можно переходить к следующему этапу.
    Но у вас может получиться вот такая ситуация, когда вроде и все дети наверху, но один стоит
    как-то отдельно от всех. Назовем эту ситуацию - недружный детский сад.
    <p style="text-align:center"><img src="square_1_11.xml"></p>

    <p>В этом случае, надо поставить скваер так, чтобы воспитатели смотрели направо и чуть больше назад,
    чем вперед, т.е. чтобы спереди справа у доски стоял один ребенок. Сделать слайс, сверху вывести двух детей
    сзади на правую сторону (к доске), а снизу поменять детей у доски, слайс, сверху дальнего взрослого
    увести на левую половину, а снизу детей перевести к другой части доски, слайс, всех детей сверху
    перевести на левую половину, слайс. Дружный детский сад собран.</p>
    Алгоритм: <b>/(2,-2)/(-3,4)/(2,0)/</b><br/><br/>

    <p>P.S. Можно попробовать собирать не детский сад наверху, а офис снизу, сделать это немного
    проще: собрать блок из трех взрослых, поставить его снизу слева. Собрать еще один блок из
    трех взрослых и поставить его снизу справа. Но в этом случае наверху может получиться не две,
    а пять различных ситуаций. Две приведенные выше и еще три: две из которых в три хода приводятся
    к дружному детскому саду, а одна в три хода к недружному, путем смены двух детей стоящих рядом
    на одного взрослого.</p>

    J18IoknpBAo - от Алексея Михайлова
    ]]></string>
    <string name="square_st1_url">ZxkplMjxShY</string>

    <string name="square_st2_title">Этап 2. Приведение к кубу.</string>
    <string name="square_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>Второй этап это приведение к кубу или кубшейп (cubeshape). Наша задача, сделать так, чтобы
    головоломка, приобрела форму куба.</p>
    <p>Для этого необходимо взять скваер взрослыми на верхней грани к себе.(1:38) Как повернута нижняя грань,
    не имеет значения.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="square_2_1.xml"></p>

    <p>И делаем слайс (2:16), получаем по четыре взрослых и четыре ребенка на верхней и нижней
    стороне(2:22). И сверху и снизу ставим детей назад(2:43) (взрослые встают на защиту), и снова
    делаем слайс. Теперь сверху дети встают вперед и назад(3:15), а снизу взрослые встают вперед и назад(3:25).
    Еще один слайс. Теперь снова на обоих гранях детей, которые стоят парой, ставим назад.(3:52) И делаем
    еще один слайс. Profit!</p>

    Алгоритм: <b>/(2,4)/(1,2)/(-3,-3)/</b>

    <p>Если в результате вы получили нечто подобное,(4:07)</p>
    <p style="text-align:center"><img src="square_2_2.xml"></p>

    <p>то на это можно не обращать внимания. Хотя если вас это напрягает, то выполните очень простой
    алгоритм(4:29): слайс, верхняя грань на 180 градусов, слайс, снова верхняя на 180 градусов и еще один слайс.</p>

    <p>Алгоритм: <b>/(6,0)/(6,0)/</b></p>

    <p>Вот теперь уже точно получаем куб.</p>

    <p>P.S. Естественно, что есть алгоритмы кубшейпа для каждой из пяти ситуаций , которые могут встретиться
    после создания дружного офиса на прошлом этапе, минуя созднаие \"дружного детского сада\". Возможно
    они будут рассмотрены чуть позднее в серии Ускорений для Square-1, а пока можно обойтись и без них.</p>
    ]]></string>
    <string name="square_st2_url">IdrEmzovc68</string>

    <string name="square_st3_title">Этап 3. Красим углы</string>
    <string name="square_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>На данном этапе займемся ориентацией углов, своего рода OLL\'ом для углов. Т.е. наша
    задача поставить все белые углы на верхнюю грань, а все желтые углы на нижнюю.</p>

    <p>На самом деле это еще один очень интуитивный этап. Действия очень похожи на сборку центров
    в кубике 4х4. Надо только понять, что для того чтобы наш скваер не поменял кубическую
    форму, надо перед слайсом попросить одного ребенка на верхней или нижней грани немножко
    подвинуться.(3:49)</p>
    Базовый алгоритм, когда нужно установить на место один угол, выглядит так. Ставим ненужный
    угол на верхней грани от себя слева, а на нижней от себя справа.
    <p style="text-align:center"><img src="square_3_1.xml"></p>
    Теперь просим подвинуться одного ребенка, слайс, сдвигаем пару желтых углов в правую часть, слайс,
    возвращаем верхнюю грань на место.<br/><br/>

    Алгоритм: <b>(1,0)/(3,0)/(-1,0)</b>

    <p>Ну или сделать как в видео у Максима(5:26), на верхней грани элемент от подальше справа, а на нижней
    подальше слева. И все тоже самое, но через нижнюю грань.</p>
    <p style="text-align:center"><img src="square_3_2.xml"></p>

    <p>Пододвигаем низ на один элемент, слайс, белые элементы на нижней грани на правую сторону, слайс,
    нижнюю грань на место. Но на мой взгляд, первый алгоритм предпочтительней, т.к. все основные действия
    делаются на верхней грани, что гораздо удобнее.</p>

    Алгоритм: <b>(0,-1)/(0,-3)/(0,1)</b>
    ]]></string>
    <string name="square_st3_url">KI-X-0mMH4U</string>

    <string name="square_st4_title">Этап 4. Красим ребра</string>
    <string name="square_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
    <p>Теперь мы должны поменять местами детей (ребра), так чтобы они совпадали по цветам со взрослыми
    (углами). Т.е. сверху все были белые, а снизу желтые. Можно сказать - OLL этап для ребер.</p>

    Базовый алгоритм для этого этапа, который меняет одного ребенка сверху, на одного снизу.
    Верхнего ребенка ставим справа(0:59) и нижнего тоже справа.(1:16).

    (1,0)/
    ]]></string>
    <string name="square_st4_url">e2fd9kZdIao</string>

    <string name="square_st5_title">Этап 5. Ставим углы</string>
    <string name="square_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="square_st5_url">MzNy1X5PI4E</string>

    <string name="square_st6_title">Этап 6. Ставим ребра</string>
    <string name="square_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="square_st6_url">HmBZUI4dWhw</string>

    <string name="square_st7_title">Паритеты</string>
    <string name="square_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="square_st7_url">KBEsVhJtudg</string>

</resources>
