<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sq_star_title">
        <item>@string/sq_star_st1_title</item>
        <item>@string/sq_star_st2_title</item>
        <item>@string/sq_star_st3_title</item>
        <item>@string/sq_star_st4_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="sq_star_icon">
        <item>@drawable/sq_star_1</item>
        <item>@drawable/sq_star_2</item>
        <item>@drawable/sq_star_3</item>
        <item>@drawable/sq_star_4</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="sq_star_descr">
        <item>@string/sq_star_st1_descr</item>
        <item>@string/sq_star_st2_descr</item>
        <item>@string/sq_star_st3_descr</item>
        <item>@string/sq_star_st4_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="sq_star_url">
        <item>@string/sq_star_st1_url</item>
        <item>@string/sq_star_st2_url</item>
        <item>@string/sq_star_st3_url</item>
        <item>@string/sq_star_st4_url</item>
    </string-array>
    
    <string name="sq_star_st1_title">Обзор головоломки и язык вращений</string>
    <string name="sq_star_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Super Square Star 2 Layer - таково полное называется данной головоломки. Она является
        по сути упрощенным вариантом обычного Square-1 у которого нет среднего слоя и все элементы
        большие. Из-за этих особенностей имеет форму шестиконечной звезды.</p>

        <p>Встречается в двух основных вариантах расцветки:</p>

        <p>1. Одноцветные лучи</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_1.xml"></p>

        <p>простой вариант, т.к. положение каждого элемента не фиксировано, можно довольно легко
        создать пары одинаковых зелено-синих элементов, а потом просто развернуть эти пары как надо.
        Более подробно про этот метод посмотрите в видео.</p>

        <p>2. Двухцветные лучи</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_2.xml"></p>

        <p>чуть более сложный вариант, т.к. положение каждого элемента в собранной головоломке
        уже четко определено.</p>

        <p>Поскольку первый вариант головоломки можно собрать интуитивно (без формул), а так же используя
        формулы сборки второго варианта головоломки, будем рассматривать только второй вариант с
        двухцветными лучами.</p>

        <p>Теперь несколько слов о языке вращений этой головоломки. Т.к. по сути это скваер, то и
        логичнее всего будет использовать язык вращений обычного square-1. Только вращение на
        2 в этой головоломке будет означать поворот на два больших элемента, т.к. маленьких тут нет.
        Т.е. слэш означает слайс, первая цифра вращение верхней грани, вторая цифра вращение
        нижней грани. Если цифра положительная - крутим по часовой стрелке, если отрицательная, то
        против часовой стрелки на указанное количество элементов.</p>

        <p>Выглядеть это будет вот так:</p>

        <p>1. Слайс (/)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_2.xml"> / <img src="sq_star_1_3.xml"></p>

        <p>2. Верх по часовой на 1 (1,0)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_2.xml"> (1,0) <img src="sq_star_1_4.xml"></p>

        <p>3. Низ по часовой на 1 (0,1)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_2.xml"> (1,0) <img src="sq_star_1_5.xml"></p>

        <p>4. Верх против часовой на 2, низ по часовой на 1 (-2,1)</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_1_2.xml"> (1,0) <img src="sq_star_1_6.xml"></p>

        <p>Пример записи формулы: (1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0)</p>

    ]]></string>
    <string name="sq_star_st1_url">gnR6jf_j4wU</string>

    <string name="sq_star_st2_title">Этап 1. Первый слой</string>
    <string name="sq_star_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Сборка одного слоя с правильно стоящими в нем элементами довольно интуитивный процесс и прежде
        чем читать далее, попробуйте сначала собрать его самостоятельно.</p>

        <p>На мой взгляд собирать слой проще всего тройками, а начать с какой-либо пары (чаще всего
        она есть). Если у вас ее нет, то ее легко сделать абсолютно интуитивно. Заметьте, что цвет
        слоя не имеет абсолютно никакого значения, синяя это пара или зеленая.
        Например у нас есть вот такая .... пара,</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_2_1.xml"></p>
        , ставим ее как на картинке:
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_2_2.xml"></p>

        <p>Значит справа от нее должен стоять .... элемент. Находим его, и первым делом уводим
        на другой слой (справа). Вращением верхней грани переводим пару на правую сторону, слайс.
        Пара ушла вниз, а нужный нам элемент вылез наверх. Ставим его вот на это место.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_2_3.xml"></p>

        <p>Слайс. Теперь сверху пара, которую переводим на левую сторону спереди.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_2_4.xml"></p>

        <p>Слайс. Получаем блок из трех элементов, который целиком переводим на правую сторону. Слайс.
        Запоминаем цвет передней правой нижней наклейки (в данном случае это будет ....),
        с такого элемента надо начать сборку следующей тройки. Теперь уводим нашу тройку налево
        (на нижнем слое), чтобы она пока не мешала делать слайс и крутить верхнюю
        грань.</p>

        <p>Теперь будем собирать вторую тройку. Начнем с элемента цвет которого мы недавно запоминали,
        т.е. ....., теперь ищем элемент который должен стоять права от первого, это будет .....
        И повторяем то, что мы делали с парой и элементом. Разводим их на разные слои, выставляем
        куда надо второй элемент, поднимем первый, ставим спереди слева, поднимаем второй. Получаем
        пару. Как к этой паре поставить третий элемент надеюсь уже понятно, абсолютно аналогично
        сборке первого тройного блока.</p>

        <p>После сборки второго тройного блока, переводим его направо и делаем слайс. Нижний слой должен собраться.</p>

        <p><i>Если какой-то момент из текста вам непонятен, вы всегда можете посмотреть его в видео, просто
        щелкнув по соответствующей ссылке в тексте.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="sq_star_st2_url">IdrEmzovc68</string>

    <string name="sq_star_st3_title">Этап 2. Расстановка элементов верхнего слоя</string>
    <string name="sq_star_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Осталось только правильно расставить элементы на верхнем слое. И тут нам понадобится один
        очень простой алгоритм, который можно назвать \"Звездочным пиф-пафом\". И чтобы легче его
        запомнить, постараюсь его объяснить.

        Допустим, что у нас есть ситуация, когда нам нужно собрать тройной блок. При этом двойной
        блок у нас уже есть, а третий элемент блока, который должен стоять справа от него, находится
        слева. Т.е. по сути нам нужно сделать вот такое перемещение:
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_1.xml"> = <img src="sq_star_3_2.xml"></p>

        Как уже было сказано в предыдущей части, нам нужно сделать следующее: развести пару и
        элемент на разные слои, поставить элемент спереди справа, поднять пару, поставить ее
        спереди слева, поднять одиночный элемент, поставить тройной блок на правую сторону.
        Из данного положения алгоритм для выполнения этих действий будет выглядеть следующим образом.

        Алгоритм: <b>(1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0)</b>

        Это и есть наш \"Звездочный пиф-паф\", всего четыре хода (если не считать слайсы).

        Теперь давайте сделаем этот пиф-паф на собранной головоломке и посмотрим, какие еще элементы
        меняют свое местоположение.
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_3.xml"></p>

        Видим, что кроме смены элементов в нашем тройном блоке, есть ДВА элемента, которые
        поменялись местами и еще ТРИ которые так же, как и наш блок меняются местами по кругу.
        Т.е. мы имеем два трицикла и один двуцикл. Что дают нам эти знания?

        <p>А дают они нам вот что. Если мы выполним данный алгоритм ДВА раза, то элементы двуцикла
        вернутся на свои места, а элементы трициклов переместятся еще раз - ничего интересного. Но
        если мы выполним алгоритм три раза, то у нас на свои места вернутся элементы трициклов,
        а элементы двуцикла поменяются местами - вот это уже интереснее.</p>

        <p>Получается, что если мы выполним этот алгоритм ТРИ раза, то у нас все элементы останутся
        на своих местах и только два элемента дальние левый верхний и правый нижний поменяются местами.</p>

        <p>Теперь о том, как применить эти знания, для перестановки элементов на верхнем слое, когда
        нижний слой уже собран правильно. Как вы понимаете, довольно легко меняются местами
        левый дальний и любой из правых элементов.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_4.xml"></p>

        <p>Рассмотрим каждый случай подробнее:</p>

        <p>1. Левый дальний и правый ближний.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_5.xml"></p>

        <p>Тут все очень просто, делаем слайс и правый элемент встает в нужную нам позицию для замены.
        Соответственно делаем три пиф-пафа, элементы меняются местами. Отменяем слайс.</p>

        <p>Т.е.: /(1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0) (1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0) (1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0)/<br/>
        или если убрать взаимоисключающие себя ходы, то получается:</p>

        <p>Алгоритм: <b>/(1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,0)/</b></p>

        <p>2. Левый дальний и правый средний.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_6.xml"></p>

        <p>Делаем слайс, ставим правый элемент назад, три пиф-пафа, возвращаем элемент снизу в среднюю
        позицию, слайс.</p>

        <p>Алгоритм: <b>/(1,1)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,-1)/</b></p>

        <p>3. Левый дальний и правый дальний.</p>
        <p style="text-align:center"><img src="sq_star_3_7.xml"></p>

        <p>Аналогично среднему, только нижний слой в начале и в конце алгоритма сдвигаем на два элемента.</p>

        <p>Алгоритм: <b>/(1,2)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-1,0)/(-1,0)/(2,0)/(-2,-2)/</b></p>

        <p><i>Надеюсь, что данная информация поможет вам научится собирать не только двухслойную
        звезду, но и четырехслойную.</i></p>

    ]]></string>
    <string name="sq_star_st3_url">KI-X-0mMH4U</string>

    <string name="sq_star_st4_title">Этап 3. Расстановка центров</string>
    <string name="sq_star_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>И осталось только правильно поставить центры данной головоломки. Тут все очень интуитивно
        и легко. Возможны только две ситуации:</p>

        <p>1. Обе половинки центра не соответствуют цвету верхней грани</p>

        <p>Алгоритм: <b>/(3,3)/</b></p>

        <p>2. Одна половинка не соответствует цвету верхней грани</p>

        <p>Алгоритм: <b>/(3,0)/(3,0)/(3,0)</b></p>
    ]]></string>
    <string name="sq_star_st4_url">e2fd9kZdIao</string>

</resources>
