<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sudoku_title">
        <item>@string/sudoku_st1_title</item>
        <item>@string/sudoku_st2_title</item>
        <item>@string/sudoku_st3_title</item>
        <item>@string/sudoku_st4_title</item>
        <item>@string/sudoku_st5_title</item>
        <item>@string/sudoku_st6_title</item>
        <item>@string/sudoku_st7_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="sudoku_icon">
        <item>@drawable/sudoku_1</item>
        <item>@drawable/sudoku_2</item>
        <item>@drawable/sudoku_3</item>
        <item>@drawable/sudoku_4</item>
        <item>@drawable/sudoku_5</item>
        <item>@drawable/sudoku_6</item>
        <item>@drawable/sudoku_7</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="sudoku_descr">
        <item>@string/sudoku_st1_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st2_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st3_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st4_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st5_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st6_descr</item>
        <item>@string/sudoku_st7_descr</item>
    </string-array>

    <string-array name="sudoku_url">
        <item>@string/sudoku_st1_url</item>
        <item>@string/sudoku_st2_url</item>
        <item>@string/sudoku_st3_url</item>
        <item>@string/sudoku_st4_url</item>
        <item>@string/sudoku_st5_url</item>
        <item>@string/sudoku_st6_url</item>
        <item>@string/sudoku_st7_url</item>
    </string-array>

    <string name="sudoku_st1_title">1. Ориентация центров</string>
    <string name="sudoku_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Судоку куб - это по сути кубик Рубика 3х3, но у которого вместо цветных наклеек, наклейки
        с цифрами. Существует несколько разновидностей данной головоломки. Например:
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_1.xml"></p>

        это довольно простой вариант судоку куба и найти обучалку по такому варианту не проблема.
        Например, от Максима Чечнева (gzIddoVCuN0).
        В данной обучалке будет приведен чуть более сложный, на мой взгляд, вариант этой головоломки,
        который в собранном варианте выглядит примерно вот так:
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_2.xml"></p>

        <p>Основное отличие которого от предыдущего в том, что не так то просто понять, где какой
        элемент должен располагаться.
        Собирается он, как не сложно догадаться, так же, как и кубик 3х3, но с некоторыми
        особенностями.  Основное отличие
        от обычного кубика в том, что центры в этой головоломке имеют однозначную четкую ориентацию,
        как в Axis кубе, но в этой головоломке, проще начать как раз с ориентации центров. Что мы и
        сделаем на первом этапе сборки данной головоломки.
        Но сразу встает вопрос: "А как же все таки нужно повернуть центры?"</p>

        Существует довольно много вариантов того, как может выглядеть подобный собранный судоку куб, а
        соответствено и как в нем ориентированы стороны (центры). Например, вот два кубика:
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_2.xml"> и <img src="sudoku_1_3.xml"></p>

        <p>Если смотреть на каждую грань в отдельности, то может показаться, что кубики одинковые. Но
        как я уже сказал выше, каждая грань в судоку кубе имеет свое четкое, однозначное направление.
        А это значит, что это перед нами два разных кубика. И если у вас первый кубик, то вы не
        сможете из него сделать второй.</p>

        Поэтому, если перед вами еще неразобранная головоломка, то просто запомните, а лучше зарисуйте,
        какая грань в какую сторону направлена, чтобы потом, на первом этапе, развернуть центры
        как надо.
        Если же кубик уже разобран и вы не знаете как должны быть ориентированы грани, то в этом
        случае есть два варианта действий, чтобы определить как нужно развернуть центры:
        <p><b>1.</b> Нарисовать пустую карту кубика и попробовать расставить в ней элементы кубика
        так, чтобы ориетация всех цифр совпадала.
        Например, как это <a href=https://sheogorath92.livejournal.com/9865.html>сделано тут</a></p>

        <p><b>2.</b> Попытаться найти карту своего кубика в приведенных ниже раскладках. Если ее там нет, то
        поискать карту еще <a href=http://rubik.rthost.org/3x3x3_x_sudoku_cube_nutting.htm>вот тут</a>, ну
        а если и там нет, то вернуться к первому варианту.

        <p>Постараюсь привести наиболее распространенные варианты раскладок судоку кубов.</p>
        <b>Первая</b>, конечно же, самая простая раскладка, отличительная черта которой, все центры с цифрой 5.
        Т.е. если в вашем судоку кубе все центры это пятерки и все цифры в кубике одного цвета,
        то с очень большой долей вероятности
        у вас именно такой кубик. Хотя встречается и другая раскладка с центрами пятерками, но
        довольно редко, и цифры двух граней в ней отличаются цветом от остальных, ее вы можете
        найти на <a href=http://rubik.rthost.org/3x3x3_x_sudoku_cube_nutting.htm>вот тут</a>.
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_4.xml"></p>

        <p>Теперь, несколько более сложных раскладок кубика. Которые отличаются как раз в основном
        тем, как развернуты грани относительно друг друга. Для того, чтобы понять какая из раскладок
        ваша, посмотрите прежде всего на углы вашего кубика. Если они совпадают, с углами раскладки,
        то нужно проверить еще и ориентацию цифр. Это проще уже сделать по ребрам, чем по углам.
        (см.пояснения к раскладкам).</p>

        Итак, <b>раскладка номер 2:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_5.xml"></p>

        Кубик с данной раскладкой используется в обучающем видео. Отличительные особенности:<br/>
        1. Есть углы (9-7-1), (7-3-1), (5-4-6), (6-8-4)<br/>
        2. Есть ребро (5-3), в котором цифры смотрят друг НА друга.<br/>
        3. Есть ребро (8-2), в котором восьмерка смотрит на двойку, а двойка от восьмерки.<br/><br/>

        <b>Раскладка номер 3:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_6.xml"></p>

        Отличается от предыдущей всего лишь двумя цифрами (выделены красным). Отличительные особенности:<br/>
        1. Есть углы (9-7-<b>8</b>), (7-3-1), (5-4-6), (6-8-4)<br/>
        2. Есть ребро (5-3), в котором цифры смотрят друг НА друга.<br/>
        3. Есть ребро (8-2), в котором восьмерка смотрит на двойку, а двойка от восьмерки.<br/><br/>

        <b>Раскладка номер 4:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_7.xml"></p>

        Отличается от второй положением верхней и нижней граней. А так же переставленными цифрами 5 и 6
        на одной из граней. Отличительные особенности:<br/>
        1. Есть углы (6-7-8), (7-1-7), (3-1-3), (4-6-4)<br/>
        2. Есть ребро (5-7), в котором цифры смотрят друг НА друга.<br/>
        3. Есть ребро (8-3), в котором восьмерка смотрит на тройку, а тройка от восьмерки.<br/><br/>

        <b>Раскладка номер 4:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_8.xml"></p>

        Сложная раскладка, т.к. на первых этапах довольно не просто определить место ребра без наличия
        раскладки под рукой. Применяется в программе виртуальных шарнирных головоломок RBKube.
        Отличительные особенности:<br/>
        1. Есть углы (1-7-3), (7-3-8), (6-4-6), (5-1-8)<br/>
        2. Есть ребро (5-2), в котором цифры смотрят друг НА друга.<br/>
        3. Есть ребро (9-8), в котором девятка смотрит на восьмерку, а восьмерка от девятки.<br/><br/>

        <b>Раскладка номер 5:</b>
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_1_9.xml"></p>

        Еще одна, довольно часто встречающаяся раскладка. Похожа на четвертую, но дно и крыша поменяны
        местами. Отличительные особенности:<br/>
        1. Есть два угла (1-7-3), а также углы (6-8-6), (6-4-7)<br/>
        2. Есть ребро (9-8), в котором цифры смотрят друг НА друга.<br/>
        3. Есть ребро (5-2), в котором пятерка смотрит на двойка, а двойка от пятерки.<br/><br/>

        Еще больше раскладок вы можете найти <a href=http://rubik.rthost.org/3x3x3_x_sudoku_cube_nutting.htm>вот тут</a>.
    ]]></string>
    <string name="sudoku_st1_url"></string>

    <string name="sudoku_st2_title">2. Первый крест</string>
    <string name="sudoku_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        На первом этапе посмотрели на раскладку своего кубика, далее в примерах и видео использован вот
        такой кубик:
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_2_1.xml"></p>

        Соответственно выставили (повернули) центры как надо
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_2_2.xml"></p>

        и… забыли про раскладку. Ну или по крайней мере попытались про нее забыть. Почему? Объясню чуть позже.

        Как вы понимаете, теперь мы будем собирать крест на одной из сторон. В большинстве раскладок
        есть четыре стороны, направление которых совпадает. В нашем кубике это строны с центрами 4, 1, 7 и 5.
        Пусть это будут боковые стороны, а стороны с центрами 1 и 6 соответственно будут крышей и
        дном, причем шестерка будет крышей, т.к. у всех наших боковых сторон верх именно там.
        Кстати, нижний центр можно не выставлять в свое положение, т.к. положение нижний грани
        нам пока не интересно.

        <p>Теперь несколько слов, о том почему раскладка нам больше не нужна, ну или почти не нужна, или нужна,
        но не всем. :) И для чего мы сначала разворачивали центры, и только после этого начинаем собирать крест.</p>

        <p>Дело в том, что расположение цифр в элементе (ребре или уголке) относительно друг друга
        довольно точно указывает на положение этого элемента в кубике. И опредилить как должны быть
        ориентированы цифры в ребре, когда центры уде ориентированы как надо - уже не составляет труда,
        по крайней мере, это справедливо для раскладки используемой в этой обучалке. Для вашей
        раскладки все может оказаться не так однозначно, поэтому на первых порах, лучше сверяться
        с раскладкой после выполнения каждого этапа.</p>

        <p>Например, между центрами 7 и 6 должно стоять ребро, одна цифра которого, будет стоять вертикально,
        а другая при этом находится над ней и смотрит вправо. Ищем ребро, в котором цифры располагаются именно
        так, и находим только одно ребро удовлетворяющее условию, это ребро 4-3. Теперь нам необходимо поставить
        его на свое место, между 7 и 6 центрами, причем сделать это так, чтобы центры остались
        ориентированы правильно, да еще ребро дружило с ними, т.е. направление цифр на ребре совпадало
        с направлением цифр на центрах. Для этого будем использовать свободную нижнюю грань, ориентация
        которой нас пока не интересует. Т.е. находим нужное ребро, опускаем его на нижнюю грань,
        отводим в сторону, ставим грань на место. Теперь подводим ребро вращением нижней грани
        к тому месту, где оно долно стоять, опускаем за ним нужную грань, ставим ребро на нужное место
        на опущенной грани и восстанавливаем положение граней. На этом этапе, все делается интуитивно,
        если все таки что-то не понятно, то более подробно можно посмотреть в видео.</p>

        Аналогично находим остальные ребра и устанавливаем их на свои места. Сложности могут вызвать
        ребра в которых цифры смотрят друг НА друга или друг ОТ друга. Сразу может быть не понятно,
        как же данное ребро должно быть ориентировано. Например, ребро стоящее между 5 и 6 центрами.
        Цифры в нем должны смотреть друг на друга и под это условие подходит только одно ребро 3-5.
        Но вот как его поставить тройкой к шестерке или пятеркой сразу не понятно. Казалось бы,
        и в том и в другом случае оно будет правильно ориентировано. Но если его поставить тройкой
        к шестерке, то на грани с пятым центром получится два элемента с цифрой пять, чего быть не должно.
        Значит это ребро нужно поставить пятеркой к шестерке, а тройкой к пятерке.

        Еще могут возникнуть трудности с ребром между центрами 6 и 1, т.к. по расположению цифр туда
        подходят два ребра 8-2 и 9-8 и пока не установлены на место углы первого слоя, определить, что
        ребро 8-2 туда не подходит, к сожалению, наверно никак не получится. Поэтому, после
        выполнения этапа взгляните на раскладку или картинку в программе, чтобы проверить
        правильно ли вы установили все элементы.

        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_2.xml"></p>

    ]]></string>
    <string name="sudoku_st2_url"></string>

    <string name="sudoku_st3_title">3. Первый слой</string>
    <string name="sudoku_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Теперь будем расставлять на свои места уголки первого слоя. В большинстве раскладок данные
        уголки легко узнать по двум цифрам направленным в сторону третьей цифры. Если две цифры
        направлены от третьей, то значит это уголок последнего (третьего) слоя.
        <p style="text-align:center"><img src="sudoku_3_1.xml"></p>

        А вот ориентация третьей цифры и определяет место этого уголка в кубике.

    ]]></string>
    <string name="sudoku_st3_url"></string>

    <string name="sudoku_st4_title">4. Второй слой</string>
    <string name="sudoku_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="sudoku_st4_url"></string>

    <string name="sudoku_st5_title">5. Верхний крест</string>
    <string name="sudoku_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="sudoku_st5_url"></string>

    <string name="sudoku_st6_title">6. Разворот углов</string>
    <string name="sudoku_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="sudoku_st6_url"></string>

    <string name="sudoku_st7_title">7. Перестановка углов</string>
    <string name="sudoku_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="sudoku_st7_url"></string>

</resources>
