<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="windmill_title">
        <item>@string/windmill_st1_title</item>
        <item>@string/windmill_st2_title</item>
        <item>@string/windmill_st3_title</item>
        <item>@string/windmill_st4_title</item>
        <item>@string/windmill_st5_title</item>
        <item>@string/windmill_st6_title</item>
        <item>@string/windmill_st7_title</item>
        <item>@string/windmill_st8_title</item>
        <item>@string/windmill_st9_title</item>
    </string-array>

    <integer-array name="windmill_icon">
        <item>@drawable/windmill_1</item>
        <item>@drawable/windmill_2</item>
        <item>@drawable/windmill_3</item>
        <item>@drawable/windmill_4</item>
        <item>@drawable/windmill_5</item>
        <item>@drawable/windmill_6</item>
        <item>@drawable/windmill_7</item>
        <item>@drawable/windmill_8</item>
        <item>@drawable/windmill_9</item>
    </integer-array>
    
    <string-array name="windmill_descr">
        <item>@string/windmill_st1_descr</item>
        <item>@string/windmill_st2_descr</item>
        <item>@string/windmill_st3_descr</item>
        <item>@string/windmill_st4_descr</item>
        <item>@string/windmill_st5_descr</item>
        <item>@string/windmill_st6_descr</item>
        <item>@string/windmill_st7_descr</item>
        <item>@string/windmill_st8_descr</item>
        <item>@string/windmill_st9_descr</item>
    </string-array>


    <string-array name="windmill_url">
        <item>@string/windmill_st1_url</item>
        <item>@string/windmill_st2_url</item>
        <item>@string/windmill_st3_url</item>
        <item>@string/windmill_st4_url</item>
        <item>@string/windmill_st5_url</item>
        <item>@string/windmill_st6_url</item>
        <item>@string/windmill_st7_url</item>
        <item>@string/windmill_st8_url</item>
        <item>@string/windmill_st9_url</item>
    </string-array>

    <string name="windmill_st1_title">1. Обзор и Белый крест</string>
    <string name="windmill_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Продолжим серию обучалок по головоломкам на базе обычной трешки, которые меняют
        свою форму. На этот раз это будет <b>Windmill</b> или по-русски Мельница. Почему она так
        называется, легко понять сделав на этой головоломке узор \"Шахматы\". Данная обучалка
        рассчитана на тех, кто уже умеет собирать обычный кубик 3х3, и очень желательно, чтобы
        вы это умели делать по методике Максима Чечнева.</p>

        Для начала давайте все таки рассмотрим особенности строения данной головоломки, чтобы
        было легче проводить аналогии с обычным кубиком. Начнем как всегда с центров:
        <p style="text-align:center"><img src="windmill_1_1.xml"></p>

        <p>На первый взгляд все очень легко, одноцветные квадратные элементы это центры. Но при ближайшем
        рассмотрении оказывается, что квадратных центров всего два (белый и желтый), а еще
        четрые центра, это все таки прямоугольнички, да еще которые расположены не перпендикулярно
        оси вращения, т.е. их ориентация имеет значение для сборки куба, впрочем, как и в
        других головоломках меняющих свою форму.</p>

        Ребра:
        <p style="text-align:center"><img src="windmill_1_2.xml"></p>
        <p>И снова все не просто, ребра тут бывают двух видов:<br/>
        1. Двухцветные элементы, одна наклейка которых трапецевидная, а вторая прямоугольная.<br/>
        2. Длинные прямоугольные элементы с одной наклейкой.</p>

        Углы:
        <p style="text-align:center"><img src="windmill_1_3.xml"></p>
        <p>Вот тут все просто, это элементы с двумя наклейками, одна из которых треугольная (белая или желтая),
        а вторая длинная прямоугольная. Эти элементы очень похожи на ребра второго типа, но у ребер только
        одна наклейка, а у углов две.</p>

        <p>Переходим к сборке. Первым делом соберем крест вокруг белого центра, причем в этой головоломке,
        можно собрать сначала и неправильный крест, на следующем этапе мы его поправим.
        Все абсолютно аналогично сборке креста в обычном кубике, нас интересуют только ребра
        с двумя наклейками, одна из которых белая.</p>

        <p>Как обычно, ищем их сначала на втором этаже, если
        там нет, то на третьем, если там нет, то на первом этаже, ну а если и там нет, то в подвале.
        Ставим эти ребра на крышу к белому центру.</p>

        В итоге у вас должно получится что-то типа вот этого.
        <p style="text-align:center"><img src="windmill_1.xml"></p>

        Элементы показанные на рисунке серым цветом, могут
        быть любыми, как по цвету, так и по расположению. Если что-то непонятно, посмотрите в видео.

    ]]></string>
    <string name="windmill_st1_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st2_title">2. Совмещаем крест по цвету</string>
    <string name="windmill_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Теперь, как и в кубике 3х3, сделаем так, чтобы ребра креста дружили с центрами второго слоя
        по цвету, на то, дружат ли ребра с центрами по расположению, пока не обращаем внимания.</p>

        <p>Все абсолютно аналогично третьему этапу методики для новичков Максима Чечнева, поворачиваем
        крышу так, чтобы цвет двух ребер совпадал с цветом центров, ставим эти центры налево и от себя,
        делаем пиф-паф и доворот правой грани.</p>

        <p><b>Алгоритм: (R U R\' U\') R</b></p>

        <p>Если такие центры друг напротив друга, то опускаем правую и левую грани, крутим два раза крышу,
        поднимаем боковые грани.</p>

        <p><b>Алгоритм: (R\' L) U2 (R L\')</b></p>

        В итоге у вас должно получится что-то типа вот этого.
        <p style="text-align:center"><img src="windmill_2.xml"></p>
    ]]></string>
    <string name="windmill_st2_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st3_title">3. Разворот смежных центров</string>
    <string name="windmill_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Теперь наша задача подружить центры второго слоя с уже установленными ребрами по расположению.
        Этот этап абсолютно аналогичен соответствующим этапам из axis cube и master pyramorphix.

        Берем головоломку крестом сверху, а центром, который нужно подружить с ребром, справа.
        Опускаем вращением правой грани ребро с третьего этажа на первый (R2\'), ставим ребро,
        которое оказалось внизу, на переднюю грань (делаем D\') и теперь поворачиваем
        правую грань так, чтобы при возвращении ребра на правую грань оно дружило с центром.
        Тут все делается методом проб и ошибок, ничего страшного, если не получится сделать это сразу.
        Повернули правую грань, попробовали подогнать ребро, если не подошло, то снова увели ребро
        на переднюю грань и еще повернули правую, снова попробовали.
        Как совпало, крутим правую грань
        на 180 градусов (R2), ребро должно дружить и с верхним центром и с правым.
        Перехватываем так, чтобы справа был другой недружный центр,
        повторяем операцию.</p>

        <p><b>Алгоритм: R2 D\' {R} D R2</b></p>
    ]]></string>
    <string name="windmill_st3_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st4_title">4. Углы первого слоя</string>
    <string name="windmill_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="windmill_st4_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st5_title">5. Второй слой</string>
    <string name="windmill_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="windmill_st5_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st6_title">6. Желтый крест</string>
    <string name="windmill_st6_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="windmill_st6_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st7_title">7. Красим крышу</string>
    <string name="windmill_st7_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="windmill_st7_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st8_title">8. Совмещаем ребра</string>
    <string name="windmill_st8_descr" formatted="false"><![CDATA[
    ]]></string>
    <string name="windmill_st8_url">aaaaaaaaaaa</string>

    <string name="windmill_st9_title">8. Совмещаем углы</string>
    <string name="windmill_st9_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Profit!
    ]]></string>
    <string name="windmill_st9_url">aaaaaaaaaaa</string>

</resources>
